{"id":3106,"date":"2022-11-01T12:39:27","date_gmt":"2022-11-01T12:39:27","guid":{"rendered":"https:\/\/zcmpsandbox.com\/?page_id=3106"},"modified":"2023-08-25T17:22:17","modified_gmt":"2023-08-25T17:22:17","slug":"home","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/zcmp.org\/es\/","title":{"rendered":"ESP"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-large-font-size\"><span style=\"color: #ff3333;\">El proyecto de memoria del c\u00f3digo postal<\/span> busca encontrar formas comunitarias de conmemorar las devastadoras p\u00e9rdidas resultantes de la pandemia de coronavirus y al mismo tiempo reconocer sus efectos radicalmente diferenciales en los vecindarios de la parte alta de la ciudad de Nueva York. A trav\u00e9s de una serie de talleres art\u00edsticos, eventos p\u00fablicos, plataformas de redes sociales y una actuaci\u00f3n\/exposici\u00f3n en la Catedral de San Juan el Divino, los miembros de la comunidad reimaginan los c\u00f3digos postales no como zonas de separaci\u00f3n, sino como espacios interrelacionados para la conectividad. y cuidado mutuo.<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"2400\" height=\"183\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/zcmpnet4.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3316\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/zcmpnet4.jpg 2400w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/zcmpnet4-300x23.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/zcmpnet4-1024x78.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/zcmpnet4-768x59.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/zcmpnet4-1536x117.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/zcmpnet4-2048x156.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/zcmpnet4-2000x153.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" \/><\/figure><\/div>\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Proyectos<\/h2>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Talleres de trabajo<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\">Los talleres de ZCMP se basaron entre s\u00ed para generar confianza entre un grupo diverso de participantes que hab\u00edan experimentado la pandemia de maneras radicalmente diferentes. A trav\u00e9s de ejercicios y juegos actorales; narraci\u00f3n de cuentos, escritura y creaci\u00f3n art\u00edstica; y a trav\u00e9s de debates sobre c\u00f3mo podemos promover el cambio social, buscamos superar la p\u00e9rdida, permitir la curaci\u00f3n y crear comunidad.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/workshops\/\" style=\"border-radius:0px\">VISITA<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WORKSHOPShome-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3584\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WORKSHOPShome-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WORKSHOPShome-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WORKSHOPShome-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WORKSHOPShome-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/WORKSHOPShome.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Mesas redondas<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\">Para reflexionar y complementar el trabajo realizado en nuestros talleres y reuniones, invitamos a los artistas y arquitectos memoriales, ge\u00f3grafos y dem\u00f3grafos, epidemi\u00f3logos y expertos en salud p\u00fablica que hemos encontrado inspiradores a unirse a nosotros en varias mesas redondas p\u00fablicas sobre la memoria reparadora, el poder determinante de C\u00f3digos Postales y Vidas Cr\u00f3nicas. Los participantes del proyecto se unieron a varias mesas redondas participativas para reflexionar sobre &quot;Covid tres a\u00f1os despu\u00e9s&quot;. Las mesas redondas fueron copatrocinadas con nuestros socios.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/roundtables\/\" style=\"border-radius:0px\">VISITA<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"607\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/aheaderdark2-1024x607.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4245\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/aheaderdark2-1024x607.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/aheaderdark2-300x178.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/aheaderdark2-768x455.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/aheaderdark2.jpg 1500w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-12 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Imagina la exposici\u00f3n de reparaci\u00f3n<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\">La exposici\u00f3n Imagine Repair cont\u00f3 con trabajos producidos en nuestros talleres y encargados especialmente para la exposici\u00f3n. Los artistas incluidos buscaron formas que transmitieran su responsabilidad de dar testimonio de un momento hist\u00f3rico extraordinario. Se reunieron para celebrar el poder restaurador de la colaboraci\u00f3n art\u00edstica y la comunidad, y para expresar un deseo colectivo de esperanza renovada y una demanda de justicia transformadora.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/exhibition\/\" style=\"border-radius:0px\">VISITA<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/13__DesireeRios_ZCMP_Exhibit_013-scaled-1-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2860\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/13__DesireeRios_ZCMP_Exhibit_013-scaled-1-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/13__DesireeRios_ZCMP_Exhibit_013-scaled-1-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/13__DesireeRios_ZCMP_Exhibit_013-scaled-1-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/13__DesireeRios_ZCMP_Exhibit_013-scaled-1-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/13__DesireeRios_ZCMP_Exhibit_013-scaled-1-2048x1362.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/13__DesireeRios_ZCMP_Exhibit_013-scaled-1-2000x1330.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-16 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Actuaciones y presentaciones<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\">Invitamos al p\u00fablico en general a escuchar las presentaciones y participar en las actuaciones. Las canciones, los c\u00e1nticos, las diatribas, los sermones seculares y el sonido de las ollas crearon un espacio en el que nuestra indignaci\u00f3n e ira pod\u00edan dar paso a la esperanza y la alegr\u00eda de nuestra uni\u00f3n. En la Nave de la Catedral de San Juan el Divino, colocamos carteles que dec\u00edan \u201c\u00a1Presente!\u201d en varias sillas para mantener un espacio para aquellos que ya no est\u00e1n aqu\u00ed.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/performances-and-exhibitions\/\" style=\"border-radius:0px\">VISITA<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"776\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/image_6483441-1-1024x776.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4036\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/image_6483441-1-1024x776.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/image_6483441-1-300x227.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/image_6483441-1-768x582.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/image_6483441-1-1536x1164.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/02\/image_6483441-1.jpg 1589w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-20 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Pel\u00edcula<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\"><em>Juntos, no solos<\/em>, 2022, un cortometraje sobre la ZCMP dirigido por Gabriella Canal y Judith Helfand, muestra c\u00f3mo un grupo de extra\u00f1os de tres vecindarios de la ciudad de Nueva York (diferentes edades, razas, entornos socioecon\u00f3micos, experiencias laborales y de vida) se re\u00fanen despu\u00e9s de meses. del aislamiento de Covid-19 para explorar, mapear, pintar, dar forma, recordar y ser testigos de las luchas determinadas por el c\u00f3digo postal de cada uno e imaginar justicia y reparaci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/together-not-alone-2\/\" style=\"border-radius:0px\">VISITA<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/filmhomepage-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3589\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/filmhomepage-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/filmhomepage-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/filmhomepage-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/filmhomepage-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/filmhomepage.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-24 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Reuniones<\/h3>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\">Nuestras reuniones permitieron a los participantes y a la comunidad en general participar en una muy necesaria vigilia con velas con testimonios, m\u00fasica y canciones. Interactuamos con los mapas corporales de los dem\u00e1s; nuestras postales reflexionaron sobre \u201c\u00bfQu\u00e9 hemos perdido y aprendido del Covid? \u00bfC\u00f3mo podemos sanar y crecer juntos? Nuestro paseo por el barrio, acompa\u00f1ado de tambores y c\u00e1nticos, hizo visible la p\u00e9rdida y el duelo, exigiendo reconocimiento. El Coro Sing Harlem nos record\u00f3 que hab\u00eda esperanza y belleza, incluso en la oscuridad.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/gatherings\/\" style=\"border-radius:0px\">Visita<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/gatheringshomepage-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3590\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/gatheringshomepage-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/gatheringshomepage-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/gatheringshomepage-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/gatheringshomepage-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/gatheringshomepage.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"2400\" height=\"183\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ZCMP_LINE-1.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3359\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ZCMP_LINE-1.jpg 2400w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ZCMP_LINE-1-300x23.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ZCMP_LINE-1-1024x78.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ZCMP_LINE-1-768x59.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ZCMP_LINE-1-1536x117.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ZCMP_LINE-1-2048x156.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/ZCMP_LINE-1-2000x153.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Reflexiones<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-31 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"512\" height=\"340\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/zipcodes.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3116\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/zipcodes.jpeg 512w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/zipcodes-300x199.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">C\u00f3digos ZIP<\/h2>\n\n\n\n<p>Los c\u00f3digos postales, introducidos en la d\u00e9cada de 1960, pronto se convirtieron en una abreviatura de las desigualdades sociales significativas y, a veces, brutales que afectan la vida y la esperanza de vida de las diferentes comunidades. El mapeo de ZCMP nos ense\u00f1\u00f3 nuevas formas de conceptualizar c\u00f3mo somos y no somos iguales, incluso cuando nos gobiernan juntos.<\/p>\n\n\n\n<p><em>10027, eso es Central Harlem... Lo que me encanta de mi comunidad es que todav\u00eda hay lugares donde la gente realmente se cuida unos a otros.<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/zip-codes\/\" style=\"border-radius:0px\">VISITA<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/BODIES_211024_GeoWSGrp2_021_DDR-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3614\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/BODIES_211024_GeoWSGrp2_021_DDR-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/BODIES_211024_GeoWSGrp2_021_DDR-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/BODIES_211024_GeoWSGrp2_021_DDR-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/BODIES_211024_GeoWSGrp2_021_DDR-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/BODIES_211024_GeoWSGrp2_021_DDR-2048x1363.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/BODIES_211024_GeoWSGrp2_021_DDR-2000x1331.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Cuerpos<\/h2>\n\n\n\n<p>Los cuerpos individuales y sociales fueron devastados por el COVID. ZCMP volvi\u00f3 a reunir a las personas en p\u00fablico para reconstruir conexiones corporales con aquellos que no conoc\u00edan: toc\u00e1ndose, mir\u00e1ndose a los ojos, recordando que todos tenemos nombres incluso cuando reconocimos lo que se hab\u00eda perdido.<\/p>\n\n\n\n<p><em>Mi cuerpo est\u00e1 en el exilio.<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/bodies\/\" style=\"border-radius:0px\">VISITA<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Memory_22Mar6-SJR-13-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3617\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Memory_22Mar6-SJR-13-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Memory_22Mar6-SJR-13-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Memory_22Mar6-SJR-13-768x512.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Memory_22Mar6-SJR-13-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Memory_22Mar6-SJR-13-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Memory_22Mar6-SJR-13-2000x1333.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Memoria<\/h2>\n\n\n\n<p>\u00bfC\u00f3mo conmemoramos una crisis en curso que est\u00e1 siendo p\u00fablicamente minimizada y negada? \u00bfC\u00f3mo se puede transformar la memoria traum\u00e1tica en un compromiso activista por la justicia social?&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><em>No llegamos a unirnos en oraci\u00f3n.<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/memory-2\/\" style=\"border-radius:0px\">VISITA<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-38 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"512\" height=\"340\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/imagine.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3113\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/imagine.jpeg 512w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/imagine-300x199.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Imaginar<\/h2>\n\n\n\n<p>Los talleres, las actuaciones y la exposici\u00f3n de arte basados en el arte de ZCMP ofrecieron un contexto seguro en el que pod\u00edamos actuar y, por lo tanto, transformar los recuerdos incapacitantes. Juntos, a trav\u00e9s de actos de cuidado mutuo, podemos imaginar lo contrario.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><em>El proyecto Zip Code Memory nos brinda un espacio para imaginar un futuro en el que estemos sanos, seguros y felices en comunidad con personas que se preocupan profundamente por la ciudad. Despu\u00e9s de todo el aislamiento y el dolor causado por la pandemia, reunirme en persona por primera vez me permiti\u00f3 volver a sentirme reconectada con el mundo.<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/imagine-2\/\" style=\"border-radius:0px\">VISITA<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/repair-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3849\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/repair-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/repair-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/repair-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/repair-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/repair-2048x1363.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/repair-2000x1331.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Reparar<\/h2>\n\n\n\n<p>Reparar signific\u00f3 asumir la responsabilidad por la disfunci\u00f3n que agudiz\u00f3 los efectos de la pandemia, y la admisi\u00f3n de que no hay mejor antes al que volver. ZCMP fue concebido como un proceso de ver, escuchar, reconocer y, cuando sea posible, abordar los errores del pasado y aliviar el dolor presente de manera creativa e incluso alegre.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><em>No puedes curar lo que te niegas a ver.<\/em><\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/repair-2\/\" style=\"border-radius:1px\">VISITA<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"512\" height=\"341\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/justice.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3114\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/justice.jpeg 512w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/justice-300x200.jpeg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Justicia<\/h2>\n\n\n\n<p>La justicia, como derecho, como demanda, fue una aspiraci\u00f3n que motiv\u00f3 a la ZCMP. \u00bfC\u00f3mo podr\u00edan las pr\u00e1cticas de confianza y esperanza colectivas de ZCMP transformar nuestro deseo de un futuro mejor en una demanda de responsabilidad y cambio?<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex wp-block-buttons-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button is-style-outline\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/justice-2\/\" style=\"border-radius:0px\">VISITA<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\" id=\"covidanchor\"><strong>\u00bfC\u00f3mo conoces al Covid?<\/strong><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-41 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Introducciones _ 1.mp4\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/785042362?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Introducciones _ 2\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/785042439?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-44 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Introducciones _3\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/785042699?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Introducciones _ 4\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/785042582?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n<\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Proyecto de Memoria del C\u00f3digo Postal busca encontrar formas comunitarias de conmemorar las devastadoras p\u00e9rdidas resultantes de la pandemia del coronavirus y al mismo tiempo reconocer sus efectos radicalmente diferenciales en los vecindarios de la parte alta de la ciudad de Nueva York. A trav\u00e9s de una serie de talleres art\u00edsticos, eventos p\u00fablicos, plataformas de redes sociales y una actuaci\u00f3n\/exposici\u00f3n en la Catedral de San Juan el Divino,... <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/\" class=\"more-link\">Leer m\u00e1s<span class=\"screen-reader-text\"> \u00abESP\u00bb<\/span><\/a><\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/full-width-builder-bb.php","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3106"}],"collection":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3106"}],"version-history":[{"count":94,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3106\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4512,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3106\/revisions\/4512"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3106"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}