{"id":3139,"date":"2022-11-01T13:14:55","date_gmt":"2022-11-01T13:14:55","guid":{"rendered":"https:\/\/zcmpsandbox.com\/?page_id=3139"},"modified":"2022-12-20T02:51:35","modified_gmt":"2022-12-20T02:51:35","slug":"performances-and-exhibitions","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/zcmp.org\/es\/performances-and-exhibitions\/","title":{"rendered":"Actuaciones y Presentaciones"},"content":{"rendered":"<p>Imaginaci\u00f3n y reparaci\u00f3n son dos palabras que, como se\u00f1al\u00f3 el reverendo Billy durante nuestro evento IMAGINE REPAIR en abril de 2022, normalmente no van juntas en nuestra cultura del descarte. Las actuaciones y presentaciones en la Nave de la Catedral de San Juan el Divino, sin embargo, nos invitaron a imaginar c\u00f3mo reconstruir algunas de las conexiones que nuestras comunidades hab\u00edan perdido durante el Covid. Invitamos al p\u00fablico en general a escuchar presentaciones y participar en actuaciones de personas que admiramos y amamos de una comunidad m\u00e1s amplia de pensadores y artistas. Las muchas formas de expresi\u00f3n, las canciones, los c\u00e1nticos, las diatribas, los sermones seculares y el sonido de las ollas, crearon un espacio en el que nuestra indignaci\u00f3n e ira pod\u00edan dar paso a la esperanza y la alegr\u00eda en nuestra uni\u00f3n. Colocamos un cartel que dec\u00eda \u201c\u00a1Presente!\u201d en varias sillas para mantener un espacio para aquellos que ya no est\u00e1n aqu\u00ed. Las palabras y las im\u00e1genes de ese evento de rendimiento contin\u00faan resonando: \u201cEstoy aqu\u00ed. Estamos aqu\u00ed\u201d (Imani Uzuri). \u201cEn estos tiempos inhumanos, s\u00e9 humano\u201d. &quot;\u00a1Vive la vida!&quot; \u201cVive la vida con una imaginaci\u00f3n radical, valiente y valiente\u201d. \u201cRecuerde que las desigualdades que enfrentamos son provocadas por el hombre\u201d. \u201cNo podemos ver el futuro que queremos si no podemos ver el presente en el que vivimos\u201d (Fred Moten). Vivir, como, &#039;dolor&#039;, como imaginar, son verbos activos. &quot;\u00a1Elevar! Lev\u00e1ntense\u201d, nos inst\u00f3 Alicia Grull\u00f3n. \u201cExigir justicia. Imag\u00ednese la reparaci\u00f3n.\u201dHaga clic<a href=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Apr-23-Program.pdf\"> aqu\u00ed<\/a> para programa y bios (.pdf)<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Imaginaci\u00f3n y reparaci\u00f3n son dos palabras que, como se\u00f1al\u00f3 el reverendo Billy durante nuestro evento IMAGINE REPAIR en abril de 2022, normalmente no van juntas en nuestra cultura del descarte. Las actuaciones y presentaciones en la Nave de la Catedral de San Juan el Divino, sin embargo, invitaban a imaginar c\u00f3mo reconstruir algunos de los \u2026 <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/performances-and-exhibitions\/\" class=\"more-link\">Leer m\u00e1s<span class=\"screen-reader-text\"> \u00abEspect\u00e1culos y Presentaciones\u00bb<\/span><\/a><\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3139"}],"collection":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3139"}],"version-history":[{"count":6,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3139\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3666,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3139\/revisions\/3666"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3139"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}