{"id":3141,"date":"2022-11-01T13:15:13","date_gmt":"2022-11-01T13:15:13","guid":{"rendered":"https:\/\/zcmpsandbox.com\/?page_id=3141"},"modified":"2023-08-25T17:44:15","modified_gmt":"2023-08-25T17:44:15","slug":"imagine-repair-april-may-2022","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/zcmp.org\/es\/imagine-repair-april-may-2022\/","title":{"rendered":"Imagina reparar"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-medium-font-size\"><span class=\"dropcap\">Imaginaci\u00f3n<\/span> y reparar son dos palabras que, como se\u00f1al\u00f3 el Rev. Billy durante nuestro evento Imagine Repair en abril de 2022, normalmente no van juntas en nuestra cultura del descarte. Sin embargo, las actuaciones y presentaciones en la Nave de la Catedral de San Juan el Divino nos invitaron a imaginar c\u00f3mo reconstruir algunas de las conexiones que nuestras comunidades hab\u00edan perdido durante el Covid. Invitamos al p\u00fablico en general a escuchar presentaciones y participar en actuaciones de personas que admiramos y amamos de una comunidad m\u00e1s amplia de pensadores y artistas. <\/p>\n\n\n\n<p>Las muchas formas de expresi\u00f3n \u2013canciones, c\u00e1nticos, diatribas, sermones seculares y ruido de ollas\u2013 crearon un espacio en el que nuestra indignaci\u00f3n y enojo pod\u00edan dar paso a la esperanza y la alegr\u00eda de nuestra uni\u00f3n. Colocamos un cartel que dec\u00eda \u201c\u00a1Presente!\u201d en varias sillas para reservar un espacio para aquellos que ya no est\u00e1n aqu\u00ed. Las palabras y las im\u00e1genes de aquella actuaci\u00f3n siguen resonando: \u201cEstoy aqu\u00ed. Estamos aqu\u00ed\u201d (Imani Uzuri). \u201cEn estos tiempos inhumanos, s\u00e9 humano\u201d. &quot;\u00a1Vive la vida!&quot; \u201cVive la vida con una imaginaci\u00f3n radical, valiente y valiente\u201d. &quot;Recordemos que las desigualdades que enfrentamos son creadas por el hombre&quot;. \u201cNo podemos ver el futuro que queremos si no podemos ver el presente en el que vivimos\u201d (Fred Moten). Vivir, como, \u201clamentarse\u201d, como imaginar, son verbos activos. &quot;\u00a1Elevar! Lev\u00e1ntate\u201d, nos impuls\u00f3 Alicia Grull\u00f3n. \u201cExigir justicia. Imag\u00ednese la reparaci\u00f3n\u201d.<br>Hacer clic <a href=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/Apr-23-Program.pdf\">aqu\u00ed<\/a> para programa y bios.<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-4 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"1. Imani Uzuri\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/708489550?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>imani uzuri<\/strong> es un premiado vocalista, compositor, libretista e improvisador. Uzuri es el fundador y director art\u00edstico de Revolutionary Choir, reuniones de canto intergeneracional que ense\u00f1an canciones hist\u00f3ricas y nuevas de libertad\/protesta a comunidades de todo el mundo.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"2. Noni Carter &quot;Palabras de apertura&quot;.mp4\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/708495959?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Noni Carter<\/strong> es un escritor de ficci\u00f3n especulativa e hist\u00f3rica, un Ph.D. candidato e instructor en la Universidad de Columbia, editor independiente y pianista. Ella mantiene una pasi\u00f3n por ayudar<br>mujeres j\u00f3venes en convertirse en l\u00edderes en sus comunidades de color.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"3. George Emilio S\u00e1nchez &quot;Reconocimiento de Tierras&quot;\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/709090238?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p id=\"fredanchor\"><strong>george emilio sanchez<\/strong> es una escritora, artista de performance y activista social que vive y trabaja en las tierras ancestrales de los Lenapehoking, hoy conocidas como Fort Greene, Brooklyn, Nueva York.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-8 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"4. El Reverendo Paul Anthony Daniels, II, &quot;Bienvenido&quot;.mp4\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/709093335?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Reverendo Paul Anthony Daniels, II<\/strong>, sacerdote asistente en la Catedral, es estudiante de doctorado en teolog\u00eda sistem\u00e1tica en la Universidad de Fordham. Sus intereses de investigaci\u00f3n viven en la intersecci\u00f3n de la teolog\u00eda negra, la cr\u00edtica literaria feminista negra, el misticismo cristiano y la filosof\u00eda cr\u00edtica negra.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"5. Fred Moten, &quot;Prep\u00e1rate para imaginar&quot;.mp4\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/709094819?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>fred moten<\/strong> es un te\u00f3rico cultural, poeta y erudito estadounidense cuyo trabajo explora la teor\u00eda cr\u00edtica, los estudios negros y los estudios de actuaci\u00f3n. Moten es profesor de estudios de interpretaci\u00f3n en la Universidad de Nueva York. En 2020, Moten recibi\u00f3 una beca MacArthur por &quot;crear nuevos espacios conceptuales para acomodar formas emergentes de est\u00e9tica negra, producci\u00f3n cultural y vida social&quot;.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"rendimiento de golpear ollas\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/710210354?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p id=\"ruizanchor\"><strong>Alicia Grull\u00f3n<\/strong> se mueve entre la performance, el v\u00eddeo y la fotograf\u00eda. Las obras de Grull\u00f3n se han mostrado en numerosas exposiciones colectivas, entre ellas el Museo de las Artes del Bronx, BRIC Arts | Media House, El Museo del Barrio, la Galer\u00eda de Arte Wallach de la Universidad de Columbia y Performa 11.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-12 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Actuaci\u00f3n Musical- Amyra Leon - Imagine Repair\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/710222383?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Amyra Le\u00f3n<\/strong> es m\u00fasico, autor, director y nativo de Harlem. Su trabajo, a menudo autobiogr\u00e1fico, tiende al trauma generacional, la liberaci\u00f3n negra y la sanaci\u00f3n comunitaria. Ha actuado en todas partes, desde las esquinas traseras de los bares de Nueva York y Londres hasta el Lincoln Center,<br>BAM, Biblioteca P\u00fablica de Brooklyn, The Apollo Cafe y m\u00e1s.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"8. El Reverendo Juan Carlos Ruiz, &quot;Tequio&quot;\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/709102409?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Reverendo Juan Carlos Ru\u00edz<\/strong> es activista por los derechos de los migrantes y pastor principal de la Iglesia Luterana del Buen Pastor en Bay Ridge, Brooklyn, Nueva York. Exiliado de la Iglesia Cat\u00f3lica, Ruiz se uni\u00f3 m\u00e1s tarde a una coalici\u00f3n de l\u00edderes religiosos multiconfesionales que se convirti\u00f3 en el Movimiento Nuevo Santuario. A partir de 2006 abrieron sus locales de<br>culto para brindar refugio a los migrantes que se enfrentan a la deportaci\u00f3n.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"9. Marie Howe, &quot;La Singularidad&quot;.mp4\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/709105115?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>marie howe<\/strong> es autora de cuatro libros de poemas, el m\u00e1s reciente Magdalene, Poems (WW Norton 2017). Fue NY State Poet de 2012 a 2014 y es canciller de The Academy of American Poets. Actualmente, Marie Howe es Poeta en Residencia en la Iglesia Catedral de St. John the Divine.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-16 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"10. El reverendo Billy y el coro Stop Shopping.mp4\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/709106027?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>reverendo billy <\/strong>y Stop Shopping Choir son una compa\u00f1\u00eda de Nueva York de 20 a\u00f1os, dirigida por Savitri D. La reuni\u00f3n semanal del coro de 30 voces y el predicador, en su espacio de East Village, aporta humor, m\u00fasica y ritual al ambientalismo.<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Representaci\u00f3n de Imagine Repair fuera de la catedral\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/710235578?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>el iluminador<\/strong>, cuya proyecci\u00f3n aparece hacia el final de este clip, es un colectivo art\u00edstico-activista compuesto por artistas visuales, educadores, cineastas y tecn\u00f3logos que trabajan por la justicia social y viven y trabajan en la ciudad de Nueva York.&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/cam-1.jpg\">  <em>Encabezado: Proyecci\u00f3n de The Illuminator, foto de Desiree Rios<\/em><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Imaginaci\u00f3n y reparaci\u00f3n son dos palabras que, como se\u00f1al\u00f3 el Rev. Billy durante nuestro evento Imagine Repair en abril de 2022, normalmente no van juntas en nuestra cultura del descarte. Las actuaciones y presentaciones en la Nave de la Catedral de San Juan el Divino, sin embargo, nos invitaron a imaginar c\u00f3mo reconstruir algunas de las \u2026 <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/imagine-repair-april-may-2022\/\" class=\"more-link\">Leer m\u00e1s<span class=\"screen-reader-text\"> \u00abImagina Reparar\u00bb<\/span><\/a><\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":2813,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3141"}],"collection":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3141"}],"version-history":[{"count":25,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3141\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4523,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3141\/revisions\/4523"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2813"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3141"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}