{"id":3151,"date":"2022-11-01T13:16:09","date_gmt":"2022-11-01T13:16:09","guid":{"rendered":"https:\/\/zcmpsandbox.com\/?page_id=3151"},"modified":"2023-09-20T17:14:12","modified_gmt":"2023-09-20T17:14:12","slug":"together-not-alone","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/zcmp.org\/es\/together-not-alone\/","title":{"rendered":"Juntos, no solos"},"content":{"rendered":"<h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Dirigida por Gabriella Canal y Judith Helfand<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/752188741?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\"><em>JUNTOS, NO SOLOS<\/em>&nbsp;<br>Dirigida por Gabriella Canal y Judith Helfand<br>Un proyecto de memoria de c\u00f3digo postal y una pel\u00edcula de Judith Helfand Productions<\/p>\n\n\n\n<p><em>JUNTOS, NO SOLOS<\/em> captura la energ\u00eda, las posibilidades de conexi\u00f3n y la invitaci\u00f3n colectiva a construir una comunidad en c\u00f3digos postales divididos por la desigualdad y la injusticia. La pel\u00edcula sigue a un grupo de extra\u00f1os de tres vecindarios de la ciudad de Nueva York (diferentes edades, razas, or\u00edgenes socioecon\u00f3micos, experiencias laborales y de vida) que se reunieron despu\u00e9s de meses de aislamiento por Covid-19 para explorar, mapear, pintar, dar forma y recordar. y ser testigos de las luchas determinadas por el c\u00f3digo postal de cada uno e imaginar justicia y reparaci\u00f3n. Despu\u00e9s de varias proyecciones en curso, el corto se estren\u00f3 en el Museo de la Ciudad de Nueva York en febrero de 2023. En el invierno y la primavera de 2023, cuando muchos neoyorquinos estaban ansiosos por olvidarse de las dificultades de la pandemia, la pel\u00edcula Las presentaciones en varios distritos de Nueva York ofrecieron la oportunidad de reflexionar sobre lo que hab\u00edamos aprendido de nuestras experiencias con Covid-19, lo que hicimos bien y c\u00f3mo podr\u00edamos hacerlo mejor en el futuro. Las proyecciones de pel\u00edculas estuvieron acompa\u00f1adas de mesas redondas y conversaciones y de varias pel\u00edculas realizadas por la comunidad y proyectos de historia oral con socios comunitarios en lugares como el Centro C\u00edvico Cultural Dominicano, la Universidad de la Ciudad de Nueva York, el Museo de la Ciudad de Nueva York, DCTV Firehouse Cine, el Festival Mundial de Cine de Queens y m\u00e1s.<\/p>\n\n\n\n<p>DURACI\u00d3N DE LA PEL\u00cdCULA 19:47 Minutos.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/aa1.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4069\" style=\"width:839px;height:998px\" width=\"839\" height=\"998\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/aa1.jpeg 800w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/aa1-252x300.jpeg 252w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/03\/aa1-768x913.jpeg 768w\" sizes=\"(max-width: 839px) 100vw, 839px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\"><strong>Tour de cinco distritos&nbsp;<\/strong><\/h3>\n\n\n\n<p><strong>viernes, 17 de febrero de 2023, Alto Manhattan<\/strong><br><a href=\"https:\/\/www.mcny.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Museo de la Ciudad de Nueva York<\/a><br>1220 5th Ave, Nueva York, NY 1002<\/p>\n\n\n\n<p><strong>S\u00e1bado, 18 de marzo, 4-6:30 pm: Bajo Manhattan<br><\/strong><a href=\"https:\/\/firehouse.dctvny.org\/websales\/pages\/info.aspx?evtinfo=374670~2998286f-8e4b-4c31-9017-dcced8ffebb3&amp;epguid=accabeea-f24e-44d5-aeb5-ba2a53549399&amp;\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">DCTV-Televisi\u00f3n comunitaria del centro\/Teatro Firehouse<br><\/a><a href=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/search\/87+Lafayette+St,+New+York,+NY+10013?entry=gmail&amp;source=g\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">87 Lafayette St, Nueva York, NY 10013<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Domingo, 19 de marzo, 3:30-7pm: Queens<br><\/strong><a href=\"https:\/\/queensworldfilmfestival.org\/together-not-alone-screening\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Festival Mundial de Cine de Queens<\/a><br>El local <a href=\"https:\/\/www.google.com\/maps\/search\/NYC,+13-02+44th+Avenue,+LIC,+NY+11101?entry=gmail&amp;source=g\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Nueva York, 13-02 44th Avenue, LIC, NY 11101<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><strong>mi\u00e9rcoles, 12 de abril de 2023, Harlem<\/strong><br>Lo que PODR\u00cdAMOS hacer: El Proyecto de memoria de c\u00f3digos postales en conversaci\u00f3n con iniciativas pand\u00e9micas relacionadas<br><a href=\"https:\/\/theforum.columbia.edu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">El Foro en la Universidad de Columbia<\/a><br>601 W 125th St, Nueva York, NY 10027<\/p>\n\n\n\n<p>Incluyendo proyectos de nuestros socios: <a href=\"https:\/\/www.dctvny.org\/s\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">DCTV<\/a>, <a href=\"https:\/\/queensworldfilmfestival.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Festival Mundial de Cine de Queens<\/a>, <a href=\"https:\/\/queensmemory.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Proyecto de memoria de Queens<\/a>, <a href=\"https:\/\/a-doc.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">A-Doc (Red de documentales asi\u00e1tico-estadounidenses)<\/a>, <a href=\"https:\/\/uniondocs.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Documentos de la Uni\u00f3n<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.fiveborostoryproject.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Proyecto de cinco historias de Boro<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.stoopstories.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Historias encorvadas<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.laguardiawagnerarchive.lagcc.cuny.edu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Archivos de LaGuardia y Wagner en LaGuardia Community College\/CUNY<\/a>, y <a href=\"https:\/\/www.magnumfoundation.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fundaci\u00f3n Magnum<\/a><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dirigida por Gabriella Canal y Judith Helfand JUNTOS, NO SOLOS Dirigida por Gabriella Canal y Judith Helfand Un proyecto de memoria de c\u00f3digo postal y Judith Helfand Productions La pel\u00edcula JUNTOS, NO SOLOS captura la energ\u00eda, las posibilidades de conexi\u00f3n y la invitaci\u00f3n colectiva a construir una comunidad en c\u00f3digos postales divididos por la desigualdad y injusticia. La pel\u00edcula sigue a un grupo de extra\u00f1os de... <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/together-not-alone\/\" class=\"more-link\">Leer m\u00e1s<span class=\"screen-reader-text\"> \u00abJuntos, no solos\u00bb<\/span><\/a><\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"page-templates\/full-width-builder-bb.php","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3151"}],"collection":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3151"}],"version-history":[{"count":41,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3151\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4558,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3151\/revisions\/4558"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3151"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}