{"id":3175,"date":"2022-11-01T13:18:29","date_gmt":"2022-11-01T13:18:29","guid":{"rendered":"https:\/\/zcmpsandbox.com\/?page_id=3175"},"modified":"2023-07-10T14:39:52","modified_gmt":"2023-07-10T14:39:52","slug":"justice-2","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/zcmp.org\/es\/justice-2\/","title":{"rendered":"Justicia"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-medium-font-size\"><span class=\"dropcap\">\u201c<em>COVID-19<\/em><\/span><em> no es la primera ni la \u00fanica crisis que ha golpeado a nuestras comunidades de color, nuestra clase trabajadora y nuestras comunidades migrantes, inesperadamente,<\/em>Se\u00f1al\u00f3 el reverendo Juan Carlos Ruiz. [Ver su charla en <a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/imagine-repair-april-may-2022\/#ruizanchor\">Actuaciones<\/a> y tambi\u00e9n su ensayo en ConTactos: <em><a href=\"https:\/\/contactos.hemi.press\/essential-and-excluded\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/contactos.hemi.press\/essential-and-excluded\/\">Esenciales y Excluidos<\/a><\/em>]. El racismo, la violencia de g\u00e9nero y la desigualdad durante siglos tambi\u00e9n nos estaban devastando. Las tasas de mortalidad en los c\u00f3digos postales de ZCMP fueron dram\u00e1ticamente m\u00e1s altas que en los vecindarios m\u00e1s ricos cercanos. Como se\u00f1alaron repetidamente algunos participantes del ZCMP, los trabajadores &#039;esenciales&#039; que cuidaban a los enfermos y moribundos y entregaban alimentos a los vecinos m\u00e1s ricos estaban muriendo mientras los neoyorquinos de los c\u00f3digos postales m\u00e1s ricos se marchaban a sus casas de campo. La brutal injusticia del sistema, sin embargo, se hab\u00eda normalizado hac\u00eda mucho tiempo. Estar aislado y confinado en la ciudad hizo m\u00e1s visibles las disparidades. Los neoyorquinos escucharon las ambulancias y vieron los camiones frigor\u00edficos llenos de cad\u00e1veres. <em>Sus cuerpos est\u00e1n en camiones de hielo. Los cuerpos tienen nombres.<\/em>, escribi\u00f3 un participante en su diario. Vimos la muerte frente a nosotros de una manera que nunca la hab\u00edamos experimentado, dijo otro. Todas las noches, pensaba, soy el siguiente n\u00famero. &nbsp;<a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/together-not-alone-2\/\">Ver nuestra pel\u00edcula, <em>Juntos no solos<\/em><\/a>.<\/p>\n\n\n\n<p><em>\u201c\u00bfEs extra\u00f1o o sobredeterminado?\u201d <\/em>pregunta Mary Louise Pratt, \u201c<em>\u00bfQue los dos eventos \u00e9picos que han sacudido a los Estados Unidos y al mundo, la pandemia y el asesinato de George Floyd, tienen que ver con la asfixia? <\/em> Leer <em><a href=\"https:\/\/contactos.hemi.press\/airways\/\" data-type=\"URL\" data-id=\"https:\/\/contactos.hemi.press\/airways\/\">V\u00cdAS A\u00c9REAS<\/a><\/em>. En todo el pa\u00eds, la gente super\u00f3 el aislamiento y el miedo cuando el asesinato televisado de George Floyd deton\u00f3 la resistencia contra la normalizaci\u00f3n de la violencia. Indignados por esa actuaci\u00f3n de poder racista, millones de manifestantes salieron a las calles exigiendo \u201cJusticia para George Floyd\u201d y afirmando que Black Lives Matter. Esta ira y conciencia generalizadas hicieron que pareciera posible unirse con otros para exigir justicia.&nbsp;<br>La justicia, como derecho, como demanda, fue una aspiraci\u00f3n que motiv\u00f3 a la ZCMP. EXIGE JUSTICIA, el Iluminador proyectado en la fachada de la Catedral de San Juan el Divino. Pero la justicia signific\u00f3 muchas cosas para este grupo diverso de neoyorquinos. <em>Brindar atenci\u00f3n m\u00e9dica a todos<\/em>, propusieron los participantes. <em>Respetar la vida de los dem\u00e1s<\/em>. <em>Todo est\u00e1 en el dinero: \u00a1abajo el capitalismo! Ya es hora de que la gente empiece a pensar de otra manera. <\/em>Nuestro \u00e9nfasis en la sanaci\u00f3n y la reconexi\u00f3n comunitaria durante ZCMP ten\u00eda como objetivo alentarnos a unirnos, como grupo, en torno a demandas pol\u00edticas concretas. Y, sin embargo, durante las continuas dificultades de la pandemia y durante el breve tiempo que pasamos juntos como un grupo cambiante de participantes, la justicia sigui\u00f3 siendo una aspiraci\u00f3n. <em>Juntos<\/em>, dijo un participante, <em>podemos imaginar y crear mundos mejores<\/em>. Es un objetivo que la mayor\u00eda de nosotros compartimos. Queda por hacer la obra de la justicia.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/cam-1.jpg\">  <em>Encabezado: Proyecci\u00f3n de The Illuminator, foto de Desiree Rios<\/em><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>\u201cCOVID-19 no es la primera ni la \u00fanica crisis que ha golpeado inesperadamente a nuestras comunidades de color, nuestra clase trabajadora y nuestras comunidades migrantes\u201d, se\u00f1al\u00f3 el reverendo Juan Carlos Ruiz. [Ver su charla en Performances y tambi\u00e9n su ensayo en Contactos: Esenciales y Excluidos]. El racismo, la violencia de g\u00e9nero y la desigualdad durante siglos tambi\u00e9n nos estaban devastando. El \u2026 <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/justice-2\/\" class=\"more-link\">Leer m\u00e1s<span class=\"screen-reader-text\"> &quot;Justicia&quot;<\/span><\/a><\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":3616,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3175"}],"collection":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3175"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3175\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4445,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3175\/revisions\/4445"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3616"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3175"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}