{"id":3203,"date":"2022-11-01T13:20:17","date_gmt":"2022-11-01T13:20:17","guid":{"rendered":"https:\/\/zcmpsandbox.com\/?page_id=3203"},"modified":"2023-02-22T00:19:26","modified_gmt":"2023-02-22T00:19:26","slug":"workshops","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/zcmp.org\/es\/workshops\/","title":{"rendered":"Talleres de trabajo"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-medium-font-size\"><span class=\"dropcap\">El ZCMP<\/span> los talleres se construyeron unos a otros durante un per\u00edodo de ocho meses para crear las condiciones para desarrollar la confianza entre un grupo diverso de participantes que hab\u00edan experimentado la pandemia de maneras radicalmente diferentes. A trav\u00e9s de ejercicios y juegos actorales; narraci\u00f3n de cuentos, escritura y creaci\u00f3n art\u00edstica; y a trav\u00e9s de debates sobre c\u00f3mo podemos promover el cambio social, buscamos superar la p\u00e9rdida, permitir la curaci\u00f3n y crear comunidad. Pudimos compartir nuestras historias y expresar sentimientos y pensamientos que muchos de nosotros no hab\u00edamos tenido el espacio para articular, ni siquiera para nosotros mismos. Diferentes proyectos y ejercicios colaborativos nos permitieron conectarnos entre nosotros de manera creativa e incluso l\u00fadica.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\">\u201cMe gusta que me vean\u201d, dijo un participante. \u201cMe gusta confiar\u201d, dijo otro.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\">\u00bfCu\u00e1l fue el pensamiento detr\u00e1s de nuestros talleres? \u00bfC\u00f3mo funcion\u00f3 cada uno y c\u00f3mo se construyeron unos sobre otros? \u00bfC\u00f3mo abord\u00f3 cada uno los desaf\u00edos particulares planteados por la pandemia de COVID-19 y las desigualdades que impregnan nuestras comunidades? Las siguientes descripciones, an\u00e1lisis, im\u00e1genes y videos transmiten nuestro pensamiento y m\u00e9todos para reconectarnos con quienes nos rodean y compartir nuestras experiencias y esperanzas. A esto lo llamamos nuestro &#039;juego de herramientas&#039;. En el taller final de Capacitaci\u00f3n de capacitadores, George Emilio S\u00e1nchez explica a quienes deseen continuar las pr\u00e1cticas con otros lo que significa ser un buen facilitador y l\u00edder de taller.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-7\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"512\" height=\"341\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/rehearsalsmain.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3603\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/rehearsalsmain.jpg 512w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/rehearsalsmain-300x200.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 512px) 100vw, 512px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Ensayos para el Cambio<\/h3>\n\n\n\n<p>El primer objetivo de Rehearsals for Change es nutrir y desarrollar&nbsp;<strong>confianza<\/strong>&nbsp;entre los participantes. Comenzando con una inmersi\u00f3n en los ejercicios b\u00e1sicos tomados de...<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/3443-2\/\" style=\"border-radius:0px\">visita<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/ZIP-CODES_MJ_WSGroup1_061_DDR-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3619\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/ZIP-CODES_MJ_WSGroup1_061_DDR-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/ZIP-CODES_MJ_WSGroup1_061_DDR-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/ZIP-CODES_MJ_WSGroup1_061_DDR-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/ZIP-CODES_MJ_WSGroup1_061_DDR-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/ZIP-CODES_MJ_WSGroup1_061_DDR-2048x1363.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/ZIP-CODES_MJ_WSGroup1_061_DDR-2000x1331.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Aqu\u00ed\/Aqu\u00ed<\/h3>\n\n\n\n<p>En Aqu\u00ed\/Here, los participantes del taller tienen la oportunidad de reflexionar y trabajar colectivamente sobre sus experiencias durante la pandemia a trav\u00e9s de pr\u00e1cticas de representaci\u00f3n y mapeo. <\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/aqui-here\/\" style=\"border-radius:0px\">visita<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Storytelling_header2_SJR-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3608\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Storytelling_header2_SJR-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Storytelling_header2_SJR-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Storytelling_header2_SJR-768x512.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Storytelling_header2_SJR-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Storytelling_header2_SJR-2048x1366.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/Storytelling_header2_SJR-2000x1334.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Cuentacuentos<\/h3>\n\n\n\n<p>Este taller de tres partes, que comienza en zoom debido a Omicron y pasa a ser presencial en marzo, est\u00e1 guiando a los participantes a expresar sus experiencias de la pandemia a trav\u00e9s de im\u00e1genes y palabras. <\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/storytelling-2\/\" style=\"border-radius:0px\">visita<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\"><\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-13\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Workshop-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2551\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Workshop-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Workshop-300x225.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Workshop-768x576.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/04\/Workshop.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">\u201cHacia una exposici\u00f3n\u201d con Isin Onol<\/h3>\n\n\n\n<p>Peque\u00f1os grupos de participantes est\u00e1n trabajando juntos para pensar en c\u00f3mo las experiencias individuales y grupales con la p\u00e9rdida, y los proyectos que las expresan, pueden amplificarse y transformarse con...<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/towards-an-exhibition\/\" style=\"border-radius:0px\">visita<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"682\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/211030-GeorgeWSGroup3-035-1024x682.jpeg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3610\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/211030-GeorgeWSGroup3-035-1024x682.jpeg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/211030-GeorgeWSGroup3-035-300x200.jpeg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/211030-GeorgeWSGroup3-035-768x511.jpeg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/211030-GeorgeWSGroup3-035.jpeg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Entrenar a los entrenadores<\/h3>\n\n\n\n<p>Este taller consisti\u00f3 en dos sesiones de todo el d\u00eda. En la primera sesi\u00f3n, los participantes realizaron una serie de ejercicios, juegos y t\u00e9cnicas de nuestro taller anterior Ensayos para el cambio (consulte el Kit de herramientas Ensayos para el cambio), enfatizando aspectos clave de la facilitaci\u00f3n como...<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-buttons is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-button\"><a class=\"wp-block-button__link wp-element-button\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/train-the-trainers-2\/\" style=\"border-radius:0px\">visita<\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\"><\/div>\n<\/div>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Los talleres de ZCMP se construyeron unos a otros durante un per\u00edodo de ocho meses para crear las condiciones para desarrollar la confianza entre un grupo diverso de participantes que hab\u00edan experimentado la pandemia de maneras radicalmente diferentes. A trav\u00e9s de ejercicios y juegos actorales; narraci\u00f3n de cuentos, escritura y creaci\u00f3n art\u00edstica; y a trav\u00e9s de debates sobre c\u00f3mo podemos promover el cambio social, nosotros... <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/workshops\/\" class=\"more-link\">Leer m\u00e1s<span class=\"screen-reader-text\"> &quot;Talleres de trabajo&quot;<\/span><\/a><\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3203"}],"collection":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3203"}],"version-history":[{"count":29,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3203\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4027,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3203\/revisions\/4027"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3203"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}