{"id":3213,"date":"2022-11-01T13:23:02","date_gmt":"2022-11-01T13:23:02","guid":{"rendered":"https:\/\/zcmpsandbox.com\/?page_id=3213"},"modified":"2023-08-25T17:30:31","modified_gmt":"2023-08-25T17:30:31","slug":"towards-an-exhibition","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/zcmp.org\/es\/towards-an-exhibition\/","title":{"rendered":"Hacia una exposici\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-text-align-center has-medium-font-size\"><em>I\u015f\u0131n \u00d6nol y Aya Labanieh <\/em><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"105\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/line4-1024x105.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4396\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/line4-1024x105.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/line4-300x31.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/line4-768x79.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/line4-1536x157.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/line4-2048x210.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/line4-2000x205.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-2 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\">\n<p class=\"has-medium-font-size\">Peque\u00f1os grupos de participantes trabajaron juntos para pensar en c\u00f3mo los proyectos individuales y grupales sobre p\u00e9rdidas podr\u00edan amplificarse y transformarse con miras a la exposici\u00f3n Imagine Repair. Este taller nos permiti\u00f3 pensar sobre la curaci\u00f3n y sobre c\u00f3mo nuestro trabajo con la memoria, la justicia y la reparaci\u00f3n podr\u00eda moldearse para llegar a un p\u00fablico m\u00e1s amplio. \u00bfC\u00f3mo puede el poder transformador del arte movilizar nuestros recuerdos en aras de la justicia y la reparaci\u00f3n?<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-medium-font-size\">El taller, que se desarroll\u00f3 en el transcurso de varios d\u00edas, con sesiones presenciales en la Catedral de St. John the Divine y en Zoom para quienes no pudieron asistir, solicit\u00f3 las ideas e intereses apasionados de m\u00e1s de veintid\u00f3s participantes de la comunidad y locales. artistas<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/ZCMP_towards_an_exhbition.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"402\" height=\"89\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/TOOLKIT2.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3910\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/TOOLKIT2.jpg 402w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/TOOLKIT2-300x66.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 402px) 100vw, 402px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1001\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/toward-an-exhition-1001x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4333\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/toward-an-exhition-1001x1024.jpg 1001w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/toward-an-exhition-293x300.jpg 293w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/toward-an-exhition-768x785.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/toward-an-exhition-1502x1536.jpg 1502w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/toward-an-exhition.jpg 1800w\" sizes=\"(max-width: 1001px) 100vw, 1001px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/cam-1.jpg\">  <em>Foto de encabezado: Aya Labanieh<\/em><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>I\u015f\u0131n \u00d6nol y Aya Labanieh Peque\u00f1os grupos de participantes trabajaron juntos para pensar en c\u00f3mo los proyectos individuales y grupales sobre p\u00e9rdidas podr\u00edan amplificarse y transformarse con miras a la exposici\u00f3n Imagine Repair. Este taller nos permiti\u00f3 pensar en la curadur\u00eda y en c\u00f3mo nuestro trabajo con la memoria, la justicia y la reparaci\u00f3n podr\u00eda ser... <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/towards-an-exhibition\/\" class=\"more-link\">Leer m\u00e1s<span class=\"screen-reader-text\"> \u00abHacia una exposici\u00f3n\u00bb<\/span><\/a><\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":2551,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3213"}],"collection":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3213"}],"version-history":[{"count":17,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3213\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4519,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3213\/revisions\/4519"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2551"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3213"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}