{"id":3222,"date":"2022-11-01T13:24:53","date_gmt":"2022-11-01T13:24:53","guid":{"rendered":"https:\/\/zcmpsandbox.com\/?page_id=3222"},"modified":"2023-06-06T20:10:10","modified_gmt":"2023-06-06T20:10:10","slug":"roundtables","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/zcmp.org\/es\/roundtables\/","title":{"rendered":"Mesas redondas"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-medium-font-size\"><span class=\"dropcap\">Reflejar<\/span> Adem\u00e1s del trabajo realizado en nuestros talleres y reuniones, invitamos a los artistas y arquitectos conmemorativos, ge\u00f3grafos y dem\u00f3grafos, epidemi\u00f3logos y expertos en salud p\u00fablica que hemos encontrado inspiradores a unirse a nosotros en varias mesas redondas p\u00fablicas. Los participantes del proyecto se unieron a varias mesas redondas participativas para reflexionar sobre &quot;Covid tres a\u00f1os despu\u00e9s&quot;. Las mesas redondas fueron copatrocinadas con nuestros socios.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Memoria reparadora I y II, copresentado con la Escuela de Artes de Columbia<\/h3>\n\n\n\n<p><strong>Memoria reparadora I<\/strong><br>Michael Arad, Susan Meiselas, Doris Salcedo, Hank Willis Thomas, Mabel O. Wilson<br>Moderado por Carol Becker<br>10\/14\/21<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Memoria reparadora\" width=\"950\" height=\"534\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XcadyZ9rKcs?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>Memoria reparadora II<\/strong><br>Rafael Lozano-Hemmer, Mar\u00eda-Jos\u00e9 Contreras, Kamau Ware<br>Moderado por Marianne Hirsch, Diana Taylor<br>3\/31\/22<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Memoria Reparativa, Parte II\" width=\"950\" height=\"534\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/-XGfSOsDDS0?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p>\u00bfC\u00f3mo se pueden conmemorar las p\u00e9rdidas devastadoras pero radicalmente diferenciales causadas por la pandemia global de Covid-19? Si bien se reconocen las desigualdades e injusticias sociales que ha puesto de manifiesto la pandemia, \u00bfpodr\u00edan transformarse los recuerdos locales de p\u00e9rdida y abandono en una pr\u00e1ctica de justicia y sanaci\u00f3n colectiva? \u00bfQu\u00e9 formas est\u00e9ticas de memoria y estrategias de compromiso fomentan mejor el trabajo de reparaci\u00f3n?<\/p>\n\n\n\n<p>Estas mesas redondas abordaron la urgencia de tales desaf\u00edos en conversaciones entre destacados artistas que han respondido a historias de violencia y p\u00e9rdida en contextos geopol\u00edticos muy diferentes. Sus proyectos conmemorativos visionarios han movilizado recuerdos dolorosos, dejando espacio tanto para el duelo como para imaginar futuros potenciales. Cada uno de estos artistas discuti\u00f3 un proyecto, compartiendo su proceso y los desaf\u00edos que enfrentan en la creaci\u00f3n de comunidades de memoria.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Por qu\u00e9 los c\u00f3digos postales, copresentado con Humanidades P\u00fablicas de la Universidad de Yale<\/h3>\n\n\n\n<p>Gregg Gonsalves, Bill Rankin, Jacqueline Wernimont, Jia Zhang<br>Moderado por Laura Kurgan<br>2\/22\/22<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"\u00bfPor qu\u00e9 los c\u00f3digos postales? Video_Trimmed.mp4\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/697015329?h=fb93e0524c&amp;dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p>Reuniendo a acad\u00e9micos y activistas, esta mesa redonda virtual pregunt\u00f3: \u00bfC\u00f3mo ha moldeado el legado del c\u00f3digo postal nuestra experiencia y comprensi\u00f3n de la pandemia en curso? \u00bfPuede ayudarnos pensar en los mapas de c\u00f3digos postales a igualar el acceso a la atenci\u00f3n m\u00e9dica, la seguridad y el bienestar? \u00bfSe pueden movilizar los c\u00f3digos postales en actividades activistas de justicia social?<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"ZCMP_Chronic_Life_roundtable.mp4\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/780729949?h=dc65fad4f3&amp;dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Vida cr\u00f3nica: \u00bfpodemos llegar hasta el final con el virus?<\/h3>\n\n\n\n<p>Alexandra Juhasz, Theodore Kerr, Lorie Novak y Meghan O&#039;Rourke<br>Moderado por Laura Wexler<br>9\/27\/22<\/p>\n\n\n\n<p>Con la pandemia lejos de terminar, la vacunaci\u00f3n imperfecta y la covid prolongada como una amenaza significativa, no estamos preparados para el horizonte de otros virus y somos conscientes de que las consecuencias se distribuyen de manera muy desigual. En esta mesa redonda, destacados artistas y acad\u00e9micos presentaron arte y estrategias organizativas extra\u00eddas de la experiencia vivida con enfermedades cr\u00f3nicas, el activismo comunitario y las demandas personales y pol\u00edticas que se presentan a largo plazo.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Covid tres a\u00f1os despu\u00e9s <\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"682\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/i-PHqbqR4-X2-1024x682.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3578\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/i-PHqbqR4-X2-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/i-PHqbqR4-X2-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/i-PHqbqR4-X2-768x512.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/i-PHqbqR4-X2.jpg 1280w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Marie Nazon, \u201c\u00bfD\u00f3nde lo sientes?\u201d Foto: Stewart Sinclair<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Juntos, no solos<\/h3>\n\n\n\n<p>Centro C\u00edvico Cultural Dominicano<br>Participantes de Judith Helfand y ZCMP<br>Moderado por Maril\u00fa Galv\u00e1n<br>9\/21\/22<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfC\u00f3mo ha afectado Covid a nuestras comunidades y qu\u00e9 podemos hacer juntos?<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Covid: \u00bfy ahora qu\u00e9?<\/h3>\n\n\n\n<p>universidad de la ciudad de nueva york,<br>Judith Helfand, Marie Naz\u00f3n, Sarah Senk<br>Moderado por Mikhal Dekel<br>11\/10\/22<\/p>\n\n\n\n<p>La pandemia de Covid ha disminuido y estamos de regreso en las aulas, los lugares de trabajo, los restaurantes y los lugares sociales. Pero, \u00bfqui\u00e9n se queda atr\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 se les debe todav\u00eda a los que perdieron la vida?<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Covid tres a\u00f1os despu\u00e9s: juntos, no solos<\/h3>\n\n\n\n<p>Museo de la Ciudad de Nueva York<br>Actuaci\u00f3n, proyecci\u00f3n de pel\u00edculas, mesa redonda<br>2\/17\/23<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Una tarde con Judith Butler: sobre la pandemia y nuestro mundo compartido<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Una tarde con Judith Butler: sobre la pandemia y nuestro mundo compartido\" width=\"950\" height=\"534\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/h2ZyKDlQhOo?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<p>Judith Butler, con Marianne Hirsch, Mia Florin-Sefton y Rishi K. Goyal<br>4\/26\/23<br><br>Judith Butler habla sobre su nuevo libro y lo que aprendieron de la pandemia. En <em><a href=\"http:\/\/cup.columbia.edu\/book\/what-world-is-this\/9780231557351\">\u00bfQu\u00e9 mundo es este? Una fenomenolog\u00eda pand\u00e9mica<\/a><\/em> (2022), Butler ofrece una nueva explicaci\u00f3n de la interdependencia en la que tocar y respirar, capacidades que en medio de un brote viral pueden amenazar la vida misma, trascienden los l\u00edmites del cuerpo y la individualidad. Las participantes del ZCMP Marianne Hirsch y Mia Florin-Sifton y el profesor de Humanidades M\u00e9dicas de Columbia y m\u00e9dico de urgencias Rishi Goya responden a las provocaciones de Butler. Juntos, piensan en la reparaci\u00f3n en medio de la p\u00e9rdida, la destrucci\u00f3n y el fracaso institucional.<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Para reflexionar y complementar el trabajo realizado en nuestros talleres y reuniones, invitamos a los artistas y arquitectos conmemorativos, ge\u00f3grafos y dem\u00f3grafos, epidemi\u00f3logos y expertos en salud p\u00fablica que hemos encontrado inspiradores a unirse a nosotros en varias mesas redondas p\u00fablicas. Los participantes del proyecto se unieron a varias mesas redondas participativas para reflexionar sobre &quot;Covid tres a\u00f1os despu\u00e9s&quot;. Mesas redondas \u2026 <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/roundtables\/\" class=\"more-link\">Leer m\u00e1s<span class=\"screen-reader-text\"> &quot;Mesas redondas&quot;<\/span><\/a><\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":4245,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3222"}],"collection":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3222"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3222\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4285,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3222\/revisions\/4285"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4245"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3222"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}