{"id":3226,"date":"2022-11-01T14:51:56","date_gmt":"2022-11-01T14:51:56","guid":{"rendered":"https:\/\/zcmpsandbox.com\/?page_id=3226"},"modified":"2023-07-10T14:40:41","modified_gmt":"2023-07-10T14:40:41","slug":"resources","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/zcmp.org\/es\/resources\/","title":{"rendered":"RECURSOS"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-medium-font-size\">Enlaces a proyectos, escritos, podcasts + que han inspirado e informado nuestro proyecto.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Publicaciones y proyectos del equipo y participantes de ZMCP<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/aaari.info\/cuny-forum-8-xie\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cMapeo de las implicaciones transnacionales de Covid-19 para las mujeres trabajadoras\u201d,<\/a> por <strong>Lee Xie<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>El podcast de La \u00faltima mejor esperanza: <a href=\"https:\/\/www.rai.ox.ac.uk\/article\/memorialising-covid-episode\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cConmemorando a Covid\u201d,<\/a> con <strong>Marianne Hirsch<\/strong> y james joven<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/podcasts.apple.com\/us\/podcast\/on-coronavirus-memory-and-repair-with-guest-speaker\/id1509398459?i=1000553695492\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Actos de memoria y reparaci\u00f3n en un presente suspendido: Nueva York 2022<\/a> Sobre coronavirus, memoria y reparaci\u00f3n con el orador invitado Prof. <strong>Marianne Hirsch <\/strong>Especial de aniversario de la pandemia de Covid-19, el podcast Connecting Memories<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ef_bq4KCnEU\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Memoria reparadora: trauma, memoria, responsabilidad y reparaci\u00f3n<\/a>, \u00bfQu\u00e9 podemos hacer cuando parece que no se puede hacer nada y no hacer nada no es una opci\u00f3n? Conferencia de <strong>diana taylor <\/strong>en el Centro de Humanidades CSU Chico<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/contactos.hemi.press\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">[Co<em>norte<\/em>Tactos]<\/a><strong> <\/strong>coeditado por <strong>diana taylor&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/interactive\/2021\/05\/23\/nyregion\/undocumented-immigrants-poverty-nyc.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201c&#039;No es suficiente&#039;: vivir una pandemia con $100 a la semana\u201d<\/a> y <a href=\"https:\/\/desireerios.com\/covid19-coverage-1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Cobertura COVID-19 para el <em>Los New York Times<\/em><\/a>, fotograf\u00edas de <strong>Desiree R\u00edos&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.frieze.com\/article\/museum-mangrove-how-brigada-puerta-de-tierra-fighting-gentrification-san-juan\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cEl museo como manglar: c\u00f3mo Brigada Puerta de Tierra est\u00e1 combatiendo la gentrificaci\u00f3n de San Juan\u201d,<\/a> por <strong>Carina del Valle Schorske<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.vqronline.org\/essays-articles\/2019\/12\/ladder\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">&quot;La escalera hacia arriba: una historia inquieta de Washington Heights&quot;,<\/a> por <strong>Carina del Valle Schorske<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/2021\/09\/15\/magazine\/dancing-new-york-summer.html?referringSource=articleShare\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cBailando por Nueva York en un verano de alegr\u00eda y dolor\u201d,<\/a> por <strong>Carina del Valle Schorske<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/rss.com\/podcasts\/blackamericaandcovid\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>Am\u00e9rica negra y covid<\/em><\/a><em> <\/em>Serie Podcast<em>, <\/em>por <strong>Sonja J. Killebrew<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/urldefense.proofpoint.com\/v2\/url?u=https-3A__columbiauniversity.zoom.us_rec_play_b1aaJygRd9mDTLuT2qoMggkmdNKbnett7VNvMy6KC705id9afc2QXxejDRMRkKLsR1HdNUp0shPxDwjZ.UPFCQJXQlVDWoh3D-3FcontinueMode-3Dtrue-26-5Fx-5Fzm-5Frtaid-3DFaWiuxwhRwKgtloyuW1Uug.1671573251004.e4932d4406273b7bf3abd18c4b2b6280-26-5Fx-5Fzm-5Frhtaid-3D396&amp;d=DwMFaQ&amp;c=slrrB7dE8n7gBJbeO0g-IQ&amp;r=G2tcY94NlSGDQOHqofhhpD_4KeH0iz2vZ6Jk1Wu9omk&amp;m=LPHW8-aA2_aJKOlphqjBmBVjjYmhYUpf6xEnObeLat3gtQm1f0qwTpqBU0MqFlba&amp;s=oFx1DeHUgV8fiBds9C5_92EBckZU35X8nla3iERaI10&amp;e=\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Sitio web como archivo<\/a>, Public Humanities presentaci\u00f3n por<strong> Meg Jianging Zhang<\/strong> y <strong>lex taylor <\/strong>(dise\u00f1ador web, ZCMP)&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/apa.nyu.edu\/apa-voices-covid\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Voces de A\/P\/A: un proyecto de memoria p\u00fablica de COVID-19<\/a> documentando la pandemia de COVID-19 y las innumerables formas en que ha impactado y afectar\u00e1 a las comunidades estadounidenses de Asia\/Pac\u00edfico en la ciudad de Nueva York y a nivel nacional, el Instituto Asi\u00e1tico\/Pac\u00edfico\/Americano de la Universidad de Nueva York, en colaboraci\u00f3n con <strong>tomi arai,<\/strong> Lena Sze, Vivian Truong y Diane Wong.<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.1014.nyc\/events\/repair-reparation-refusal\" target=\"_blank\">Humanidades para humanos: reparaci\u00f3n, reparaci\u00f3n, rechazo<\/a> es una discusi\u00f3n organizada por 1014 \u2013 Espacio para las Ideas con Hortense Spillers y <strong>Marianne Hirsch<\/strong> sobre c\u00f3mo estos conceptos pueden abordar los legados del racismo estructural, la violencia hist\u00f3rica y el fracaso institucional que la pandemia revel\u00f3 de manera tan cruda.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cContra el fatalismo: el ejercicio de la utop\u00eda a trav\u00e9s del teatro del oprimido de Augusto Boal\u201d (de pr\u00f3xima aparici\u00f3n en <em>TDR\/La revisi\u00f3n del drama<\/em>), de Guilherme E. Meyer<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Prensa ZCMP<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/2022\/05\/05\/arts\/design\/covid-memorials-grief.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">&quot;Covid Memorials ofrece un lugar para poner nuestro dolor&quot;<\/a><em> <\/em>por Jillian Steinhauer, <em>Los New York Times<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/neighbors.columbia.edu\/news\/zip-code-memory-project-provides-connection-healing-and-plans-change\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201dEl Proyecto de memoria del c\u00f3digo postal proporciona conexi\u00f3n, sanaci\u00f3n y planes para el cambio\u201d, <\/a>Colombia | vecinos<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/news.columbia.edu\/news\/recap-school-of-the-arts-artists-discuss-memorial-projects\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">&quot;\u00bfC\u00f3mo se conmemora la p\u00e9rdida, la violencia y la injusticia?&quot;<\/a> Noticias de Colombia<br><\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Proyectos de artistas<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/acrackinthehourglass.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>Una grieta en el reloj de arena, un memorial de COVID-19 en curso<\/em><\/a>, de Rafael Lozano-Hemmer [<a href=\"https:\/\/monumentlab.com\/podcast\/a-crack-in-the-hourglass-an-ongoing-covid-19-memorial-with-rafael-lozano-hemmer-and-sekou-cooke-live-at-the-brooklyn-museum\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Entrevista a Rafael Lozano Hemmer<\/a>, El laboratorio del monumento]<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/americanindian.si.edu\/developingstories\/quintero.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">El brote de COVID-19 en la Naci\u00f3n Navajo <\/a>por Donovan Quintero, Museo Nacional del Indio Americano [M\u00e1s ensayos fotogr\u00e1ficos: <a href=\"https:\/\/americanindian.si.edu\/developingstories\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Historias en desarrollo: fot\u00f3grafos nativos en el campo<\/a>]<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/memorialcraneproject\/?hl=en\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>Proyecto de gr\u00faa conmemorativa<\/em><\/a><em>, <\/em>por<em> <\/em>karla funderburk<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/detroitriverfront.org\/thehealingwall\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>El monumento a la curaci\u00f3n<\/em><\/a>, por Sonya Clark, Detroit&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/hyperallergic.com\/738635\/through-art-texans-memorialize-victims-of-uvalde-shooting\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cA trav\u00e9s del arte, los tejanos recuerdan a las v\u00edctimas del tiroteo de Uvalde\u201d<\/a> por Elaine Velie<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/2021\/04\/02\/style\/four-studies-of-black-healing.html\">\u201cCuatro estudios de sanaci\u00f3n negra\u201d,<\/a> por Gioncarlo Valentine y Elliot Jerome Brown Jr.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.arrivalsanddepartures.net\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>Llegadas + Salidas<\/em><\/a>, una instalaci\u00f3n p\u00fablica interactiva sobre el nacimiento, la muerte y el viaje intermedio de YARA + DAVINA<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.vpr.org\/post\/vt-poet-laureate-mary-ruefle-mails-verse-vermonters-random-acts-poetry?fbclid=IwAR1b0KJxsAuLAwQfl5CXuYlNLiUBGnS9qIc7B2JRNAVLzVR-achYrdrTdO0#stream\/1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">&quot;Vermont. La poeta laureada Mary Ruefle env\u00eda versos por correo a los habitantes de Vermont en &#039;Random Acts Of Poetry&#039;\u201d<\/a> por Mitch Wertlieb<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.bloomberg.com\/news\/features\/2022-01-25\/homemade-covid-maps-navigate-life-around-the-world\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cLos mapas de Covid revelan paisajes pand\u00e9micos personales\u201d<\/a> por Laura Bliss y Jessica Mart\u00edn<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.bronxdoc.org\/exhibits\/seniorlivesmatter\/detail\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">#SENIORLIVESMATTER | Centro de Documentales del Bronx<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.thenation.com\/authors\/magnum-foundation\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Fundaci\u00f3n Magnum | La Naci\u00f3n<\/a> Ensayos fotogr\u00e1ficos&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/toolkit.covid19.ca.gov\/public-arts-project\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Proyectos de arte p\u00fablico COVID-19 | Kit de herramientas Covid19<\/a>, COVID19.CA.gov<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.cineaste.com\/summer2022\/covid-19-documentaries-the-politics-of-representation-and-production\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Documentales COVID-19: la pol\u00edtica de representaci\u00f3n y producci\u00f3n <\/a>por Bao Feng y Charles Musser, <em>cineasta<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/hub.jhu.edu\/2022\/10\/21\/lisa-cooper-latoya-ruby-frazier-more-than-conquerors\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>M\u00e1s que vencedores: un monumento para los trabajadores de la salud comunitaria de Baltimore, Maryland, 2021\u20132022<\/em><\/a><em>, <\/em>LaToya Ruby Frazier en colaboraci\u00f3n con la m\u00e9dica e investigadora Lisa Cooper, John Hopkins&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Cuentos<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/disabilitycovidchronicles.nyu.edu\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>Discapacidad Cr\u00f3nicas Covid<\/em><\/a>, Centro de Estudios de Discapacidad de la Universidad de Nueva York<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/rss.com\/podcasts\/blackamericaandcovid\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>Am\u00e9rica negra y covid<\/em><\/a><em>, <\/em>por Sonja J. Killebrew<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.ccohr.incite.columbia.edu\/covid19-oral-history-project\"><em>Archivo de historia oral, narrativa y memoria de NYC Covid-19<\/em><\/a><em>, <\/em>Proyecto del Centro de Historia Oral de Columbia&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.mocanyc.org\/collections\/oneworld-covid-19-special-collection-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Colecci\u00f3n especial OneWorld COVID-19<\/a>, Historias de estadounidenses de origen chino y la di\u00e1spora china que resisten el odio alimentado por el coronavirus, Museo de los estadounidenses de origen chino, Nueva York&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/rcjf.org\/category\/our-work\/community-stories\/63106-project\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>El Proyecto 63106<\/em><\/a>, Before Ferguson Beyond Ferguson, un proyecto de equidad racial que cuenta las historias de familias multigeneracionales en St. Louis&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/projects.thecity.nyc\/covid-19-deaths\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201dRecordando a los neoyorquinos que hemos perdido por el Covid-19\u201d<\/a><em>, <\/em>La ciudad&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/interactive\/2021\/07\/20\/nyregion\/ny-service-workers-covid.html?referringSource=articleShare\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cLos trabajadores de servicios que mantuvieron viva a Nueva York durante los peores meses de Covid\u201d<\/a> por Todd Heisler y David Gonz\u00e1lez<\/p>\n\n\n\n<p><em>El diario<\/em>: <a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/2021\/08\/03\/podcasts\/the-daily\/coronavirus-hiring-job-vacancies-hospitality-industry.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cHistorias de la gran escasez de mano de obra estadounidense\u201d<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/interactive\/2021\/05\/23\/nyregion\/undocumented-immigrants-poverty-nyc.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201c&#039;No es suficiente&#039;: vivir una pandemia con $100 a la semana\u201d<\/a> por Annie Correal y Desiree R\u00edos.&nbsp; <br>[M\u00e1s <a href=\"https:\/\/desireerios.com\/covid19-coverage-1\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Cobertura fotogr\u00e1fica COVID-19 para el <em>Los New York Times<\/em><\/a>, por Desiree R\u00edos.<strong> ]<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEl distrito en el que nos convertimos: residentes de Queens en la vida durante COVID-19\u201d, segunda temporada de la <a href=\"https:\/\/queensmemory.org\/podcast\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Podcast de memoria de Queens<\/a>, del Proyecto de Memoria de Queens.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.gothamcenter.org\/covidnyc-documentary-project\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">El Proyecto Documental Covid-NYC<\/a> por el Gotham Center for New York City History es un centro de intercambio de informaci\u00f3n sobre los diversos esfuerzos de museos, universidades, bibliotecas, grupos vecinales e individuos para documentar hist\u00f3ricamente la experiencia de la ciudad de Nueva York con la pandemia de COVID-19.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Marco: c\u00f3digos postales<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/2021\/07\/01\/nyregion\/queens-ny-covid-recovery.html?referringSource=articleShare\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cUn epicentro de covid se apresura a volver a la vida\u201d<\/a> por Annie Correal, <em>Los New York Times<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/newrepublic.com\/article\/112558\/zip-code-history-how-they-define-us\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cLa tiran\u00eda del c\u00f3digo postal: no solo nos localizan. Ellos nos definen\u201d,<\/a> por Ana Clark, <em>Nueva Rep\u00fablica<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.opportunityatlas.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>Atlas de oportunidades<\/em><\/a>, \u00bfQu\u00e9 vecindarios en Estados Unidos ofrecen a los ni\u00f1os la mejor oportunidad de salir de la pobreza?<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.smithsonianchannel.com\/special\/the-color-of-care\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>El color del cuidado<\/em>, Canal Smithsoniano<\/a><em>, <\/em>Oprah Winfrey analiza las desigualdades raciales en el sistema de salud de Estados Unidos y lo que se debe hacer para cambiarlo.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.thecity.nyc\/2022\/11\/28\/23476064\/long-covid-prevalent-latinos-the-bronx\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cS\u00edntomas prolongados de COVID m\u00e1s comunes entre los residentes latinos del Bronx\u201d <\/a>, La ciudad<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.vqronline.org\/essays-articles\/2019\/12\/ladder\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">&quot;La escalera hacia arriba: una historia inquieta de Washington Heights&quot;,<\/a> por Carina del Valle Schorske<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">An\u00e1lisis: Ensayos, Art\u00edculos, Podcasts +&nbsp;<\/h3>\n\n\n\n<p>\u201c<a href=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/04\/Moten_prepare-to-imagine2.pdf\">Prepar\u00e1ndonos para imaginar<\/a>\u201d, de Fred Moten, entregado como parte del ZCMP <em>Imagina reparar <\/em>actuaciones en la Catedral de San Juan el Divino, abril de 2022. <a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/imagine-repair-april-may-2022\/#fredanchor\">Ver video<\/a>. <\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/aaari.info\/cuny-forum-volume-81\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Corona Conversations: un a\u00f1o de peste y protestas<\/a>, CUNY FORO Volumen 8:1 (2020), CUNY <a href=\"https:\/\/aaari.info\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Instituto de Investigaci\u00f3n Asi\u00e1tico Americano \/ Asi\u00e1tico<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.theatlantic.com\/health\/archive\/2022\/09\/covid-pandemic-exposes-americas-failing-systems-future-epidemics\/671608\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201dEl legado de la pandemia ya est\u00e1 claro: todo esto volver\u00e1 a suceder\u201d<\/a> por Ed Yong, <em>El Atl\u00e1ntico&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.theatlantic.com\/health\/archive\/2022\/04\/us-1-million-covid-death-rate-grief\/629537\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cLa pandemia final traicionada\u201d,<\/a> por Ed Yong, <em>El Atl\u00e1ntico&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.frieze.com\/article\/museum-mangrove-how-brigada-puerta-de-tierra-fighting-gentrification-san-juan\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cEl museo como manglar: c\u00f3mo Brigada Puerta de Tierra est\u00e1 combatiendo la gentrificaci\u00f3n de San Juan\u201d,<\/a> de Carina del Valle Schorske, Friso<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/2021\/09\/15\/magazine\/dancing-new-york-summer.html?referringSource=articleShare\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cBailando por Nueva York en un verano de alegr\u00eda y dolor\u201d,<\/a> por Carina del Valle Schorske, <em>Los New York Times<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.readingthepictures.org\/topic\/coronavirus\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Archivos de coronavirus<\/a>, leyendo las im\u00e1genes.org<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/time.com\/5953396\/judith-butler-safe-world-individuality\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cCrear un mundo habitable para los humanos significa desmantelar formas r\u00edgidas de individualidad\u201d,<\/a> por Judith Butler, <em>TIEMPO&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/generations.asaging.org\/long-covid-brief-overview\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">COVID prolongado: una breve descripci\u00f3n general<\/a>, Sociedad Americana sobre el Envejecimiento&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/2021\/09\/27\/opinion\/nyc-covid-cases-us.html?referringSource=articleShare\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201c\u00bfY si Estados Unidos hubiera aprendido de la ciudad de Nueva York?\u201d<\/a> por Mara Gay, <em>Los New York Times<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.artforum.com\/print\/202005\/paul-b-preciado-82823\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cAprendiendo del virus\u201d<\/a> por Paul B. Preciado, <em>Foro de arte&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/sites.dartmouth.edu\/wake-of-the-plague\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Tras la peste: Eros y el luto<\/a>, Conferencia en Dartmouth College, abril de 20222&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/2022\/08\/25\/opinion\/long-covid-pandemic.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201dSi est\u00e1s sufriendo despu\u00e9s de estar enfermo con covid, no est\u00e1 solo en tu cabeza\u201d <\/a>por Zeynep Tufekci, <em>Los New York Times<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>\u201cEra el a\u00f1o 2020\u201d, en <a href=\"https:\/\/nyupress.org\/9781613321546\/meeting-the-moment\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>Encuentro con el momento: desempe\u00f1o socialmente comprometido, 1965-2020, por quienes lo vivieron<\/em><\/a>, por Jan Cohen-Cruz y Rad Pereira, The New Press&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.washingtonpost.com\/opinions\/interactive\/2022\/how-many-people-died-covid-united-states-1-million-graphic\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201dOpini\u00f3n | El n\u00famero de muertes por covid en EE. UU. llega a 1 mill\u00f3n. Esto es lo malo que es\u201d. <\/a>&nbsp;Por <a href=\"https:\/\/www.washingtonpost.com\/people\/sergio-pecanha\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Sergio Pe\u00e7anha<\/a> y <a href=\"https:\/\/www.washingtonpost.com\/people\/yan-wu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">yan-wu<\/a>, <em>El Correo de Washington<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/urldefense.proofpoint.com\/v2\/url?u=https-3A__columbiauniversity.zoom.us_rec_play_b1aaJygRd9mDTLuT2qoMggkmdNKbnett7VNvMy6KC705id9afc2QXxejDRMRkKLsR1HdNUp0shPxDwjZ.UPFCQJXQlVDWoh3D-3FcontinueMode-3Dtrue-26-5Fx-5Fzm-5Frtaid-3DFaWiuxwhRwKgtloyuW1Uug.1671573251004.e4932d4406273b7bf3abd18c4b2b6280-26-5Fx-5Fzm-5Frhtaid-3D396&amp;d=DwMFaQ&amp;c=slrrB7dE8n7gBJbeO0g-IQ&amp;r=G2tcY94NlSGDQOHqofhhpD_4KeH0iz2vZ6Jk1Wu9omk&amp;m=LPHW8-aA2_aJKOlphqjBmBVjjYmhYUpf6xEnObeLat3gtQm1f0qwTpqBU0MqFlba&amp;s=oFx1DeHUgV8fiBds9C5_92EBckZU35X8nla3iERaI10&amp;e=\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Sitio web como archivo<\/a>, Public Humanities presentaci\u00f3n por<strong> <\/strong>Meg Jianing Zhang y Lex Taylor (dise\u00f1ador web, ZCMP)&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/podcasts.apple.com\/us\/podcast\/on-coronavirus-memory-and-repair-with-guest-speaker\/id1509398459?i=1000553695492\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Actos de memoria y reparaci\u00f3n en un presente suspendido: Nueva York 2022<\/a> Sobre el coronavirus, la memoria y la reparaci\u00f3n con la oradora invitada, la profesora Marianne Hirsch Especial de aniversario de la pandemia de Covid-19, The Connecting Memories Podcast<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/cup.columbia.edu\/book\/what-world-is-this\/9780231208291\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>\u00bfQu\u00e9 mundo es este?: Una fenomenolog\u00eda pand\u00e9mica<\/em><\/a><em> <\/em>por Judith Butler, Columbia University Press, 2022, En este nuevo libro, Judith Butler ofrece una nueva explicaci\u00f3n de la interdependencia en la que tocar y respirar, capacidades que en medio de un brote viral pueden amenazar la vida misma, desaf\u00edan los l\u00edmites del cuerpo.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.1014.nyc\/events\/repair-reparation-refusal\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Humanidades para humanos: reparaci\u00f3n, reparaci\u00f3n, rechazo<\/a> es una discusi\u00f3n organizada por 1014 \u2013 Espacio para las Ideas con Hortense Spillers y <strong>Marianne Hirsch<\/strong> sobre c\u00f3mo estos conceptos pueden abordar los legados del racismo estructural, la violencia hist\u00f3rica y el fracaso institucional que la pandemia revel\u00f3 de manera tan cruda.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Seguimiento&nbsp;<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/covidtracking.com\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">El proyecto de seguimiento de COVID<\/a>, <em>El Atl\u00e1ntico&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/covid19impactproject.com\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Proyecto de impacto COVID-19<\/a>, John Henry Thompson y Shindy Johnson<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.wired.com\/story\/covid19-data-visceralization-death-statistics\/\">\u201dLos recuentos de muertes por la pandemia son abrumadores. Hay otra forma de procesar\u201d<\/a>, CABLEADO por Jacqueline Wernimont<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nyu.edu\/about\/news-publications\/news\/2022\/january\/history-as-it-happens--rescuing-the-historical-record-in-a-digit.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La historia tal como sucede: rescatando el registro hist\u00f3rico en un mundo digital<\/a>, C\u00f3mo los bibliotecarios de la NYU se aseguran de que el periodismo de datos complejos sobre COVID-19 y la erudici\u00f3n digital se conserven para las generaciones futuras.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">memoriales<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/apa.nyu.edu\/apa-voices-covid\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Voces de A\/P\/A: un proyecto de memoria p\u00fablica de COVID-19<\/a> documentando la pandemia de COVID-19 y las innumerables formas en que ha impactado y afectar\u00e1 a las comunidades estadounidenses de Asia\/Pac\u00edfico en la ciudad de Nueva York y a nivel nacional, el Instituto Asi\u00e1tico\/Pac\u00edfico\/Americano de la Universidad de Nueva York, en colaboraci\u00f3n con Tomie Arai, Lena Sze, Vivian Truong y Diane Wong.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.theatlantic.com\/technology\/archive\/2020\/11\/what-should-a-covid-19-memorial-be\/617137\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201c\u00bfC\u00f3mo recordar\u00e1 el futuro el Covid-19?\u201d<\/a> por Ian Bogost, <em>el Atl\u00e1ntico&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.covidblack.org\/homegoing\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Regreso a casa | covidnegro<\/a>, Datos y Honor, Recordando Black Lives Restoring Humanity&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/urldefense.proofpoint.com\/v2\/url?u=https-3A__www.nytimes.com_2022_11_09_t-2Dmagazine_public-2Dmemorials-2Dmonuments-2Dcovid.html-3Fsmid-3Dnytcore-2Dios-2Dshare-26referringSource-3DarticleShare&amp;d=DwMFaQ&amp;c=slrrB7dE8n7gBJbeO0g-IQ&amp;r=G2tcY94NlSGDQOHqofhhpD_4KeH0iz2vZ6Jk1Wu9omk&amp;m=nSkDOdKYPhpEXDYlmeddSK4fckzx-6s0E3pzqgWdfdr-3T-0R-EkGJGo6tu7jdyE&amp;s=GWmAkzW2rPJD23trMmq2nfL6YuDdm3-idgJk7IjK54Q&amp;e=\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">&quot;Imaginando un monumento a un n\u00famero inimaginable de muertes por covid&quot;<\/a>, <em>Los New York Times<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/2022\/03\/10\/opinion\/covid-new-york.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201dOpini\u00f3n | Por qu\u00e9 Nueva York necesita un memorial de Covid\u201d<\/a>, <em>Los New York Times<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/interactive\/2021\/well\/covid-death-grief-loss.html?referringSource=articleShare\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">&quot;C\u00f3mo se ve la p\u00e9rdida: los lectores de Times comparten artefactos de recuerdo&quot;,<\/a> por Dani Blum y Jaspal Riyai, <em>Los New York Times<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/2022\/05\/05\/arts\/design\/covid-memorials-grief.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">&quot;Covid Memorials ofrece un lugar para poner nuestro dolor&quot;<\/a><em> <\/em>por Jillian Steinhauer, <em>Los New York Times<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nationalgeographic.com\/history\/article\/flags-on-national-mall-pay-tribute-to-americas-devastating-covid-19-losses\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201c670,000 banderas en el National Mall rinden homenaje a las p\u00e9rdidas devastadoras de Estados Unidos por el covid-19\u201d<\/a> por Rachel Hartigan, National Geographic&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/monumentlab.com\/bulletin\/memorials-to-covid-19-must-hold-space-for-grief-and-accountability\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cLos monumentos a Covid-19 deben tener espacio para el duelo y la rendici\u00f3n de cuentas\u201d,<\/a> por Paul M. Farber y Patricia Eunji Kim, Monument Lab<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/modernismmodernity.org\/forums\/posts\/kelly-covid-commemoration-and-cultural-memory\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cCovid, Conmemoraci\u00f3n y Memoria Cultural\u201d,<\/a> por Alice Kelley<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/hyperallergic.com\/660012\/battery-park-city-essential-workers-monument-paused-after-local-pausethesaws-protest\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cA instancias de los lugare\u00f1os de Battery Park City, el trabajo se detuvo en el Monumento a los Trabajadores Esenciales\u201d<\/a> por Valentina Di Liscia, <em>hiperal\u00e9rgico&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/apnews.com\/article\/coronavirus-pandemic-five-million-dead-memorials-acd5a25aabb50f203c8ee059803a1bec\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">&quot;Un mundo recuerda: los monumentos honran a los 5 millones de muertos de Covid-19&quot;<\/a> por Colleen Barry, <em>Noticias AP<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.bostonglobe.com\/2022\/05\/10\/opinion\/giving-shape-grief-covid-19-memorials-around-world\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cDando forma al duelo: monumentos conmemorativos de Covid-19 de todo el mundo\u201d,<\/a> por Heather Hopp-Bruce, <em>globo de boston<\/em><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/hyperallergic.com\/671220\/in-malibu-a-large-hole-is-being-dug-to-contain-your-grief\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cEn Malib\u00fa, se est\u00e1 cavando un gran agujero para contener su dolor\u201d<\/a> por Matt Stromberg, <em>hiperal\u00e9rgico&nbsp;<\/em><\/p>\n\n\n\n<p>El podcast de La \u00faltima mejor esperanza: <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.rai.ox.ac.uk\/article\/memorialising-covid-episode\" target=\"_blank\">\u201cConmemorando a Covid\u201d,<\/a> con Marianne Hirsch y James Young<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.memorialmatrix.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Marcado por la matriz conmemorativa de Covid<\/a> es una biblioteca en l\u00ednea de fuentes colectivas de memoriales y recuerdos de Covid en todo Estados Unidos.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/namingthelost.com\/memorials\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cLas muchas p\u00e9rdidas de Covid-19\u201d<\/a> es un monumento ef\u00edmero en el cementerio Greenwood de Brooklyn (del 3 al 29 de mayo de 2023) creado por Naming The Lost Memorials y City Lore con la ayuda de veinte socios comunitarios de la ciudad de Nueva York.<\/p>\n\n\n\n<h3 class=\"wp-block-heading\">Activismo<\/h3>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/urldefense.proofpoint.com\/v2\/url?u=https-3A__pandemicresponse.columbia.edu_&amp;d=DwMFaQ&amp;c=slrrB7dE8n7gBJbeO0g-IQ&amp;r=G2tcY94NlSGDQOHqofhhpD_4KeH0iz2vZ6Jk1Wu9omk&amp;m=OqIKEFB3Y4pT24awS9hO_uFU438nSeAdfL6bChNaMD2yJrFDpsYhuwPbEHOoCRAL&amp;s=990KpZcdsOLYacVRqYaUbYNZl1mADlQuZKM0a6QSS0A&amp;e=\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Instituto de Respuesta a la Pandemia<\/a>, El Instituto de Respuesta a la Pandemia (PRI) de la Ciudad de Nueva York (NYC) es un recurso que apoya a las agencias, organizaciones y comunidades de la Ciudad de Nueva York para prepararse y responder a crisis cr\u00edticas de salud p\u00fablica.<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.markedbycovid.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>marcado por el covid<\/em><\/a>, Marcado por Proyecto Covid&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/naacp.org\/campaigns\/covid-know-more?emci=a74f79a3-c61b-ec11-981f-501ac57ba3ed&amp;emdi=ae66b471-f01b-ec11-981f-0050f271a1a2&amp;ceid=99003\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\"><em>Covid Saber m\u00e1s<\/em><\/a><em>, <\/em>NAACP<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/2021\/07\/20\/us\/politics\/covid-survivors.html?campaign_id=154&amp;emc=edit_cb_20210720&amp;instance_id=35797&amp;nl=coronavirus-briefing&amp;regi_id=54117806&amp;segment_id=63946&amp;te=1&amp;user_id=8f3f4f917d824c219a5d3ae010b697d5\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cMarcados por el covid, sobrevivientes y familiares de v\u00edctimas aspiran a ser una fuerza pol\u00edtica\u201d<\/a> por Sheryl Grey Stolberg<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.washingtonpost.com\/dc-md-va\/2021\/07\/31\/covid-memorial-day-congress-victims\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u201cFamilias en duelo pidieron al Congreso que reconozca a las v\u00edctimas de Covid. no sali\u00f3 bien\u201d,<\/a> por William Wan<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.themostbeautifulhome.com\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">La casa m\u00e1s hermosa\u2026 tal vez<\/a>, Uso del arte para influir en la pol\u00edtica de vivienda<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/heyneighbor.nyc\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">\u2013 Hola vecino de Nueva York<\/a>, un proyecto de arte comunitario que conecta a las personas en los cinco condados y muchas comunidades culturales, desde los inmigrantes m\u00e1s nuevos hasta las familias que han residido aqu\u00ed durante generaciones por Kisha Bari y Jasmin Chang. <a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/heyneighbornyc\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Seguir en Instagram.&nbsp;<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/worldprojects.columbia.edu\/confronting-covid-19-loss-harlem\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Enfrentando la p\u00e9rdida de COVID-19 en Harlem<\/a>, un proyecto de Columbia World destinado a reducir el dolor relacionado con COVID-19 en la comunidad negra de Harlem al asociar a investigadores de Columbia con l\u00edderes religiosos locales y otros l\u00edderes comunitarios para abordar el dolor intenso y generalizado que ha surgido como resultado de la pandemia.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/cam-1.jpg\">  <em>Encabezado: El costo humano (24 de mayo de 2020)<\/em>, Lorie Novak, 2020<\/em><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Enlaces a proyectos, escritos, podcasts + que han inspirado e informado nuestro proyecto. Publicaciones y proyectos del equipo y participantes de ZMCP \u201cMapeo de las implicaciones transnacionales de Covid-19 para las mujeres trabajadoras\u201d, por Lee Xie El podcast Last Best Hope: \u201cMemorialising Covid\u201d, con Marianne Hirsch y James Young Actos de memoria y reparaci\u00f3n en un presente suspendido: Nueva York \u2026 <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/resources\/\" class=\"more-link\">Leer m\u00e1s<span class=\"screen-reader-text\"> &quot;RECURSOS&quot;<\/span><\/a><\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":3775,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3226"}],"collection":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3226"}],"version-history":[{"count":34,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3226\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4446,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3226\/revisions\/4446"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3775"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3226"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}