{"id":3234,"date":"2022-11-01T14:52:49","date_gmt":"2022-11-01T14:52:49","guid":{"rendered":"https:\/\/zcmpsandbox.com\/?page_id=3234"},"modified":"2023-08-25T19:01:04","modified_gmt":"2023-08-25T19:01:04","slug":"about-us","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/zcmp.org\/es\/about-us\/","title":{"rendered":"SOBRE ZCMP"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-medium-font-size\"><span class=\"dropcap\">El proyecto de memoria del c\u00f3digo postal<\/span> fue una invitaci\u00f3n y un experimento. Este sitio ofrece un vistazo de c\u00f3mo un grupo de neoyorquinos trabajaron juntos para encontrar formas de conmemorar las p\u00e9rdidas devastadoras que resultaron de la pandemia de COVID-19 y al mismo tiempo reconocer sus efectos radicalmente diferenciales en los vecindarios de Upper New York City.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>En el oto\u00f1o de 2021, despu\u00e9s de muchos meses de aislamiento y p\u00e9rdida, invitamos a miembros de la comunidad que viven y\/o trabajan en Harlem, Washington Heights y el sur del Bronx a reunirse y procesar los efectos de la pandemia. \u00bfC\u00f3mo hab\u00eda afectado nuestras vidas? \u00bfD\u00f3nde llevamos en nuestro cuerpo las incertidumbres, las ansiedades y los miedos que provoc\u00f3, el da\u00f1o que hab\u00edamos sufrido? Nos reunimos en los jardines y grandes espacios seguros que ofrece la Catedral de San Juan el Divino para hablar, participar en ejercicios de confianza, escribir historias y poemas, hacer collages y tarjetas espirituales juntos, y tratar de imaginar y ensayar futuros mejores y m\u00e1s justos. . Aunque la pandemia todav\u00eda estaba con nosotros y segu\u00edan surgiendo nuevas variantes, seguimos colaborando para crear un espacio donde pudieran surgir y expresarse profundos sentimientos de duelo y p\u00e9rdida, de ira hacia las instituciones que nos hab\u00edan fallado, de miedo y de esperanza. .\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>&quot;Todos somos protagonistas de este horrible drama&quot;, dijo un participante. \u201cTodas las noches me desped\u00eda de m\u00ed mismo\u201d. A trav\u00e9s de nuestros talleres y conversaciones, esper\u00e1bamos construir redes de responsabilidad compartida, solidaridad y pertenencia.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>Nuestras mesas redondas sobre &quot;Memoria reparadora&quot;, &quot;\u00bfPor qu\u00e9 c\u00f3digos postales?&quot; y \u201cChronic Lives\u201d trajo a nuestras conversaciones el trabajo inspirador de artistas conmemorativos, dem\u00f3grafos y expertos en salud p\u00fablica.<\/p>\n\n\n\n<p>A medida que avanzaba el a\u00f1o y la pandemia volv\u00eda a disminuir, creamos Imagine Repair, una exposici\u00f3n y un evento que incluy\u00f3 charlas y actuaciones. Durante las funciones dejamos las sillas vac\u00edas, con la palabra \u00a1Presente! sobre ellos, reservando un lugar para nuestros muertos. En la exposici\u00f3n pudimos escuchar las voces y las historias de los neoyorquinos y experimentar el poder transformador de las artes del testimonio. La pel\u00edcula que creamos, <em>Juntos, no solos<\/em>, muestra c\u00f3mo un grupo de desconocidos se acompa\u00f1aban en la labor de recordar y duelo, en momentos trascendentales e \u00edntimos de dolor y de alegr\u00eda.\u00a0<\/p>\n\n\n\n<p>En el oto\u00f1o de 2022 y la primavera de 2023, muchos neoyorquinos estaban ansiosos por olvidarse de las dificultades de la pandemia. Nuestra pel\u00edcula, JUNTOS, NO SOLOS, ofreci\u00f3 la oportunidad de reflexionar sobre lo que hab\u00edamos aprendido de nuestras experiencias con el Covid-19 y c\u00f3mo podr\u00edamos hacerlo mejor en el futuro. Proyecciones de cine y <em>Habla con el futuro <\/em>las actuaciones estuvieron acompa\u00f1adas de mesas redondas y conversaciones con socios de la comunidad en varios lugares en los cinco condados. En nuestra reuni\u00f3n culminante en el Foro en la Universidad de Columbia, ZCMP invit\u00f3 a Proyectos relacionados con la Pandemia de la Ciudad de Nueva York a reconocer y celebrar lo que todos pudimos hacer cuando parec\u00eda que no hab\u00eda nada que hacer.<\/p>\n\n\n\n<p>A lo largo de este sitio, seguimos usando \u201cnosotros\u201d, incluso sabiendo que hay muchas voces, vidas y p\u00e9rdidas relacionadas con ese nosotros, ninguna de ellas igual. Nuestras dudas son similares a las de Fred Moten: \u201cTengo tantas ganas de decir [nosotros] que puedo saborearlo, olerlo u o\u00edrlo como si me lo susurraran al o\u00eddo. \u00bfTengo que ganarme ese derecho? \u00bfMe lo conceder\u00e1s?\u2026 Siento que siento algo contigo, aunque no pueda ser lo que t\u00fa sientes. Tambi\u00e9n perd\u00ed a alguien que era tanto y tanto m\u00e1s que uno\u201d. [Ver Moten, <a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/imagine-repair-april-may-2022\/\">\u201cPrepar\u00e1ndose para imaginar\u201d<\/a>] Como lo expresa Judith Butler, \u201cla p\u00e9rdida ha convertido a todos en un tenue &#039;nosotros&#039;&quot;, y el acto de invocar un &quot;nosotros&quot; tambi\u00e9n es &quot;aspiracional&quot;, &quot;una forma de esperar un &#039;nosotros&#039; que a\u00fan no existe&quot;. .\u201d<\/p>\n\n\n\n<p>Este sitio ofrece un vistazo a lo que nuestro peque\u00f1o grupo pudo crear durante un a\u00f1o de pandemia global. Esperamos que, junto con los muchos otros proyectos comunitarios participativos de cuidado derivados de este per\u00edodo, contribuya a una demanda colectiva de reconocimiento p\u00fablico, justicia y reparaci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>El Proyecto de Memoria del C\u00f3digo Postal agradece a la Fundaci\u00f3n Henry Luce por su generoso y continuo apoyo. Gracias al Centro para el Estudio de la Diferencia Social de la Universidad de Columbia por ofrecernos nuestra subvenci\u00f3n inicial y a The Society of Fellows y al Centro Heyman para las Humanidades de la Universidad de Columbia por su apoyo y financiaci\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p>Financiamiento adicional de la Escuela de Artes de Columbia; Instituto de Religi\u00f3n y Vida P\u00fablica; Humanidades P\u00fablicas de la Universidad de Yale; el Centro Rifkind para las Humanidades y las Artes del City College de Nueva York; Iniciativa de Humanidades P\u00fablicas de GSAS, NYU; Instituto de Artes Esc\u00e9nicas y Escuela de Artes Tisch, NYU.<\/p>\n\n\n\n<p>Un agradecimiento especial a la Catedral de St. John the Divine por su facilitaci\u00f3n y espacio inspirador que nos permiti\u00f3 visualizar un futuro m\u00e1s saludable y esperanzador para nuestras comunidades.<\/p>\n\n\n\n<p>El sitio web de ZCMP se archivar\u00e1 en NYU Special Collections.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/cam-1.jpg\">  <em>Foto de encabezado: Desiree R\u00edos<\/em><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>El Proyecto de Memoria del C\u00f3digo Postal fue una invitaci\u00f3n y un experimento. Este sitio ofrece un vistazo de c\u00f3mo un grupo de neoyorquinos trabajaron juntos para encontrar formas de conmemorar las p\u00e9rdidas devastadoras que resultaron de la pandemia de COVID-19 y al mismo tiempo reconocer sus efectos radicalmente diferenciales en los vecindarios de Upper New York City. En la ca\u00edda de\u2026 <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/about-us\/\" class=\"more-link\">Leer m\u00e1s<span class=\"screen-reader-text\"> \u00abACERCA DE ZCMP\u00bb<\/span><\/a><\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":3644,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3234"}],"collection":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3234"}],"version-history":[{"count":23,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3234\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4552,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3234\/revisions\/4552"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3644"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3234"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}