{"id":3238,"date":"2022-11-01T14:53:12","date_gmt":"2022-11-01T14:53:12","guid":{"rendered":"https:\/\/zcmpsandbox.com\/?page_id=3238"},"modified":"2023-06-22T16:03:56","modified_gmt":"2023-06-22T16:03:56","slug":"people","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/zcmp.org\/es\/people\/","title":{"rendered":"Gente"},"content":{"rendered":"<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-3\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"482\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/marianne_circle.jpg\" alt=\"marianne hirsch\" class=\"wp-image-1084\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/marianne_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/marianne_circle-300x289.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Marianne Hirsch<\/strong><br><strong>codirector<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Marianne Hirsch es profesora em\u00e9rita William Peterfield Trent de literatura comparada y estudios de g\u00e9nero en la Universidad de Columbia. Escribe sobre la transmisi\u00f3n de recuerdos de violencia a trav\u00e9s de generaciones, combinando la teor\u00eda feminista con estudios de memoria en perspectiva global. Sus libros recientes incluyen <em>Marcos familiares: fotograf\u00eda, narrativa y <\/em>Posmemoria (1997); El<em> Generaci\u00f3n de posmemoria: escritura y cultura visual despu\u00e9s del Holocausto<\/em> (2012); <em>Fantasmas del hogar: el m\u00e1s all\u00e1 de Czernowitz en la memoria jud\u00eda <\/em>(2010) y <em>Fotos escolares en tiempo l\u00edquido: reencuadrando la diferencia<\/em> (2020), los dos \u00faltimos en coautor\u00eda con Leo Spitzer; y el volumen coeditado <em>Mujeres movilizando la memoria<\/em> (2019). Es una de las fundadoras del Centro para el Estudio de la Diferencia Social de Columbia, as\u00ed como expresidenta de la Asociaci\u00f3n de Idiomas Modernos de Am\u00e9rica y miembro de la Academia Estadounidense de las Artes y las Ciencias.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-6\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"504\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/dt.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3636\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/dt.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/dt-298x300.jpg 298w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/12\/dt-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>diana taylor<\/strong><br><strong>codirector<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Diana Taylor es profesora universitaria y profesora de Estudios de Performance y Espa\u00f1ol en la Universidad de Nueva York. Es autora premiada de m\u00faltiples libros, entre ellos: Teatro de crisis (1991), Actos que desaparecen (1997), El archivo y el repertorio (2003), Performance (2016) y \u00a1Presente! The Politics of Presence (2020), y coeditor de Holy Terrors (2003), Stages of Conflict (2008) y Lecturas avanzadas de Performance (2011), entre otros. Taylor fue directora fundadora del Instituto Hemisf\u00e9rico de Actuaci\u00f3n y Pol\u00edtica de 1998 a 2020. Recibi\u00f3 una beca Guggenheim y varios otros premios importantes. En 2017, Taylor fue presidente de la Asociaci\u00f3n de Idiomas Modernos. En 2018 fue incluida en la Academia Estadounidense de las Artes y las Ciencias. En 2021, recibi\u00f3 el premio Edwin Booth por &quot;contribuci\u00f3n destacada a la comunidad teatral de la ciudad de Nueva York y para promover la integraci\u00f3n del teatro profesional y acad\u00e9mico&quot;.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-9\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"506\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/susan_circle.jpg\" alt=\"susan meiselas\" class=\"wp-image-1092\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/susan_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/susan_circle-296x300.jpg 296w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Susana Meiselas<\/strong>&nbsp;<br><strong>coorganizador<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Susan Meiselas es fot\u00f3grafa documental y autora de <em>Strippers de carnaval<\/em> (1976), <em>Nicaragua<\/em> (1981), <em>Kurdist\u00e1n: a la sombra de la historia<\/em> (1997), <em>Caja de Pandora<\/em> (2001), <em>Encuentros con el Dani <\/em>(2003) <em>chicas de la calle pr\u00edncipe<\/em> (2016), <em>Una habitaci\u00f3n propia<\/em> (2017) y <em>Playa de alquitr\u00e1n<\/em> (2020). Ha coeditado dos colecciones publicadas: <em>El Salvador, Obra de 30 Fot\u00f3grafos<\/em> (1983) y <em>Chile desde adentro<\/em> (1990- relanzado como libro electr\u00f3nico en 2013), y tambi\u00e9n codirigi\u00f3 dos pel\u00edculas: <em>Vivir en riesgo<\/em> (1985) y <em>Im\u00e1genes de una revoluci\u00f3n <\/em>(1991) con Richard P. Rogers y Alfred Guzzetti. Meiselas es bien conocida por su documentaci\u00f3n sobre temas de derechos humanos en Am\u00e9rica Latina. Sus fotograf\u00edas est\u00e1n incluidas en colecciones norteamericanas e internacionales. En 1992 fue nombrada Becaria MacArthur, recibi\u00f3 una Beca Guggenheim (2015) y, m\u00e1s recientemente, el Premio de la Fundaci\u00f3n de Fotograf\u00eda Deutsche B\u00f6rse (2019). <em>Mediaciones<\/em>, una muestra de su trabajo desde la d\u00e9cada de 1970 hasta la actualidad se exhibi\u00f3 recientemente en el Jeu de Paume de Par\u00eds, el Museo de Arte Moderno de San Francisco y C\/O Berl\u00edn, entre otros. Ha sido presidenta de la Fundaci\u00f3n Magnum desde 2007, que apoya, capacita y asesora a la pr\u00f3xima generaci\u00f3n de fot\u00f3grafos documentales en profundidad y pr\u00e1cticas innovadoras. Meiselas recibi\u00f3 un Doctorado honorario en Humanidades de Columbia en 2016.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-12\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"539\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/lorie_circle.jpg\" alt=\"lorie novak\" class=\"wp-image-1078\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/lorie_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/lorie_circle-278x300.jpg 278w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Lorie Novak<\/strong><br><strong>coorganizador<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Las obras, instalaciones y proyectos web basados en fotograf\u00edas de Lorie Novak utilizan diversas tecnolog\u00edas de representaci\u00f3n para explorar cuestiones de memoria y transmisi\u00f3n, identidad y p\u00e9rdida, presencia y ausencia, significados cambiantes de las fotograf\u00edas y la relaci\u00f3n entre lo \u00edntimo y el p\u00fablico. Ha recibido una beca Guggenheim, becas de la Fundaci\u00f3n para las Artes de Nueva York y residencias en el Bellagio Center de la Fundaci\u00f3n Rockefeller (Italia), la Fundaci\u00f3n Bogliasco (Italia); MacDowell, Yaddo y la Fundaci\u00f3n Djerassi (EE. UU.). Su trabajo se ha mostrado en numerosas exposiciones nacionales e internacionales; sus fotograf\u00edas se encuentran en muchas colecciones permanentes de museos; y su colaboraci\u00f3n collectedvisions.net, 1996-presente, explorando c\u00f3mo las fotograf\u00edas familiares dan forma a nuestra memoria, fue uno de los primeros sitios interactivos de narraci\u00f3n de historias. Es profesora de Fotograf\u00eda e Im\u00e1genes en la Escuela de Artes Tisch de la Universidad de Nueva York y directora fundadora de Tisch Future Imagemakers, una fotograf\u00eda digital freesocial para estudiantes de secundaria del \u00e1rea de Nueva York. <a href=\"http:\/\/www.lorienovak.com\">www.lorienovak.es<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-15\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Laura-Wexler_circle.jpg\" alt=\"laura wexler\" class=\"wp-image-1070\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Laura-Wexler_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Laura-Wexler_circle-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Laura-Wexler_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Laura Wexler<\/strong><br><strong><strong>coorganizador<\/strong><\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Laura Wexler, Profesora Charles H. Farnam de Estudios de la Mujer, G\u00e9nero y Sexualidad y Estudios Estadounidenses en la Universidad de Yale, escribe sobre las intersecciones de raza, g\u00e9nero, sexualidad, clase y paradigmas nacionales dentro de las culturas fotogr\u00e1ficas de los Estados Unidos. ella es la autora de <em>Tierna violencia: visiones dom\u00e9sticas en una era de imperialismo estadounidense<\/em>, y <em>Fotos Embarazadas<\/em> (con Sandra Matthews), y coeditor de <em>Interpretaci\u00f3n y el Holocausto<\/em>, y <em>La imaginaci\u00f3n puritana en la Am\u00e9rica del siglo XIX<\/em>, as\u00ed como numerosos ensayos, cap\u00edtulos de libros y exposiciones. Fund\u00f3 el Taller de Memoria Fotogr\u00e1fica en Yale y se desempe\u00f1\u00f3 como Investigadora Principal del Proyecto Photogrammar, un sistema de investigaci\u00f3n interactivo basado en la web para visualizar las m\u00e1s de 170,000 fotograf\u00edas creadas por la Administraci\u00f3n de Seguridad Agr\u00edcola y la Oficina de Informaci\u00f3n de Guerra entre 1935 y 1945. Actualmente est\u00e1 terminando un libro titulado <em>Colaboraci\u00f3n: una historia potencial de la fotograf\u00eda<\/em>, junto a Susan Meiselas, Wendy Ewald, Ariella Aisha Azoulay y Leigh Raiford.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-18\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"501\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Lee-Xie_circle.jpg\" alt=\"lee xie\" class=\"wp-image-1074\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Lee-Xie_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Lee-Xie_circle-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Lee-Xie_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Lee Xie<\/strong>&nbsp;<br><strong>Gerente de proyecto<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Lee Xie es un Ph.D. candidato en el Departamento de Espa\u00f1ol y Portugu\u00e9s en la Universidad de Nueva York. Tiene una licenciatura en espa\u00f1ol (con altos honores) y periodismo (doble especializaci\u00f3n) de la Universidad de Nueva York. Trabaja en las intersecciones de los estudios de la di\u00e1spora y la est\u00e9tica feminista: su disertaci\u00f3n considera c\u00f3mo se recuerdan las di\u00e1sporas chinas en las pr\u00e1cticas est\u00e9ticas feministas contempor\u00e1neas en Am\u00e9rica Latina y el Caribe. Su ensayo m\u00e1s reciente, &quot;Mapeo de las implicaciones transnacionales de Covid-19 para las mujeres trabajadoras&quot;, se public\u00f3 en la edici\u00f3n especial de CUNY FORUM, Corona Conversations: East &amp; West. Es beneficiaria de una subvenci\u00f3n y miembro del laboratorio Cross\/Currents H-Lab 2021-2, financiado por el Centro de Humanidades de la NYU.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-21\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"493\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/lex.jpg\" alt=\"lex taylor\" class=\"wp-image-1214\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/lex.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/lex-300x296.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>lex taylor<\/strong><br><strong>Dise\u00f1o y desarrollo web<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Lex es un artista multimedia especializado en ilustraci\u00f3n, dise\u00f1o, video y fotograf\u00eda. Posee un MPS del Programa de Telecomunicaciones Interactivas de NYU (ITP, 2003). Desde 2010, Lex ha estado trabajando en tecnolog\u00eda educativa y es el fundador y creador de Tome, una plataforma de autor\u00eda rica en medios para crear publicaciones en l\u00ednea y cursos en l\u00ednea colaborativos. Lex es actualmente cosocio de PariPress, una empresa educativa emergente que crea espacios virtuales de autor\u00eda para estudiantes, profesores y autores. Por otro lado, Lex es chef y autor y ha aparecido en varios programas en Esquire y Food Network. \u00c9l es el autor de&nbsp;<em>fuego de parrilla<\/em>, Sterling Epicure Press 2016, y&nbsp;<em>El libro de cocina no oficial de Bridgerton<\/em>, Simon &amp; Shuster, 2021. Typefold.com<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">L\u00edderes de taller<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-24\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"503\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/George_circle.jpg\" alt=\"george emilio shanchez\" class=\"wp-image-1054\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/George_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/George_circle-298x300.jpg 298w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/George_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>george emilio sanchez<\/strong><br><strong>L\u00edder de taller<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>george emilio sanchez es un escritor, artista de performance y activista social que vive y trabaja en las tierras ancestrales de Lenapehoking, o Tierra de los Lenape, hoy conocida como Fort Greene, Brooklyn, Nueva York. M\u00e1s recientemente, estren\u00f3 XIV en Dixon Place en la ciudad de Nueva York en 2019. Recientemente, MacDowell en New Hampshire lo nombr\u00f3 Keith Haring Fellow y es un artista residente de Social Practice en Abrons Arts Center en la ciudad de Nueva York. Ense\u00f1a en el College of Staten Island de la Universidad de la Ciudad de Nueva York y es el Director de Actuaci\u00f3n de Emergenyc, un programa que explora la intersecci\u00f3n entre las artes y el activismo. Tras el estreno de su \u00faltimo trabajo In the Court of the Conqueror en el Abrons Arts Center en marzo de 2022, la pieza se presentar\u00e1 en Su Teatro en Denver, Co. y en el Hopkins Center for the Arts en Dartmouth College.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-27\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"502\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Maria-Jose_circle.jpg\" alt=\"maria jose contreras\" class=\"wp-image-1082\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Maria-Jose_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Maria-Jose_circle-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Maria-Jose_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Mar\u00eda Jos\u00e9 Contreras Lorenzini<br><\/strong><strong>L\u00edder de taller<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Mar\u00eda Jos\u00e9 Contreras Lorenzini es una directora de teatro, int\u00e9rprete y acad\u00e9mica chilena que actualmente reside en Nueva York. Tiene un doctorado de la Universit\u00e0 di Bologna y es profesora asociada en la Universidad de Columbia. Es una de los 70 artistas internacionales presentados en <em>El lector de rendimiento del siglo XXI<\/em> (Routledge 2020) como artista l\u00edder en el campo. Usando una amplia gama de formatos, desde intervenciones p\u00fablicas masivas hasta acciones \u00edntimas de resistencia, Contreras explora creativamente la relaci\u00f3n entre el cuerpo, la memoria, la producci\u00f3n de conocimiento encarnado y el activismo. Su trabajo presentado a lo largo de las Am\u00e9ricas y Europa incluye producciones teatrales, actuaciones en sitios espec\u00edficos, actuaciones de duraci\u00f3n e intervenciones urbanas. Ha publicado en vol\u00famenes y revistas internacionales y recientemente se ha desempe\u00f1ado como coeditora de dos vol\u00famenes interdisciplinarios recientes. <em>Cad\u00e1ver exquisito: tres experiencias de investigaci\u00f3n performativa en Chile<\/em> (Oso Liebre, 2020) y <em>Mujeres movilizando la memoria<\/em> (Prensa de la Universidad de Columbia, 2019).<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-30\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"503\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Kamal_circle.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1062\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Kamal_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Kamal_circle-298x300.jpg 298w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Kamal_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Kamal Badhey<\/strong><br><strong>L\u00edder de taller<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Kamal Badhey (ella\/ella) es fot\u00f3grafa, artista-educadora y dise\u00f1adora de curr\u00edculo independiente de ascendencia sudasi\u00e1tica con una maestr\u00eda en fotograf\u00eda y culturas urbanas de Goldsmiths, University of London, y una maestr\u00eda en educaci\u00f3n en museos de Bank Street College. Es miembro de la Asociaci\u00f3n de Fot\u00f3grafos Urbanos y del Colectivo Creativo de Mujeres del Sur de Asia. Su trabajo se cruza con la di\u00e1spora, utilizando la fotograf\u00eda, la narraci\u00f3n oral y la historia familiar para unir historias. Sigue el dicho telugu, &#039;Katha kanchiki, manam intiki&#039;, &#039;La historia va muy lejos, y ahora estamos de vuelta en nuestros hogares&#039;. Su proyecto Portals and Passageways, exhibido internacionalmente, rastrea a su antepasado joyero y tatarabuelo Annam Rathnaiah desde or\u00edgenes desconocidos hasta un antiguo bazar colonial brit\u00e1nico en Secunderabad, India. Kamal aporta dos d\u00e9cadas de experiencia colaborando con j\u00f3venes y adultos en escuelas p\u00fablicas, viviendas de transici\u00f3n, centros comunitarios, participaci\u00f3n c\u00edvica y universidades. Fue becaria de documentales de Lewis Hine y becaria de documentales de Claremont.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-33\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"491\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Noni-Carter_circle.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1090\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Noni-Carter_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Noni-Carter_circle-300x295.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Noni Carter<\/strong><br><strong>L\u00edder de taller<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Noni Carter es una autora de ficci\u00f3n hist\u00f3rica y especulativa. Ha publicado trabajos en RSA Journal, Kweli Journal (pr\u00f3ximamente en agosto de 2019) y es autora de la novela de ficci\u00f3n hist\u00f3rica YA, Good Fortune (Simon &amp; Schuster, 2010), ganadora del premio Parent&#039;s Choice Gold. Se gradu\u00f3 en 2016 de Voices of Our Nation y recibi\u00f3 la beca PEN\/Phyllis Naylor Working Writer Fellowship 2019 por su novela en proceso Womb Talk. Actualmente, Noni est\u00e1 terminando un doctorado en estudios franceses y franc\u00f3fonos con un enfoque en la memoria, el g\u00e9nero y la esclavitud en las tradiciones literarias de la di\u00e1spora negra, espec\u00edficamente el Caribe franc\u00e9s. Trabaja como asistente editorial en Small Axe Journal y como relatora del Cultural Memory Seminar de Columbia. Se desempe\u00f1\u00f3 como becaria de posgrado 2018-2019 para el Instituto sobre la Mujer, el G\u00e9nero y la Sexualidad. Tiene un pr\u00f3ximo ensayo en el volumen 2 del proyecto de libro Comparative Literary History of Modern Slavery.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-36\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"511\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Jordan-Cruz_circle.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1060\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Jordan-Cruz_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Jordan-Cruz_circle-294x300.jpg 294w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Jordan Corine Cruz<\/strong><br><strong>L\u00edder de taller<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Jordan Corine Cruz (n. 1993) es una artista interdisciplinaria puertorrique\u00f1a que trabaja en escultura, instalaci\u00f3n, fotograf\u00eda, video y sonido. Usando materiales tradicionales, im\u00e1genes y sonido en capas como significantes culturales, Cruz crea espacios y objetos interactivos que se enfocan en las intersecciones entre la autoidentificaci\u00f3n, el trabajo, el g\u00e9nero y el desplazamiento. Su trabajo considera c\u00f3mo las comunidades de color utilizan la nostalgia para crear estrategias de supervivencia. La pr\u00e1ctica de Cruz se centra en archivos culturales que van desde la tradici\u00f3n familiar, las pr\u00e1cticas tradicionales puertorrique\u00f1as y la cultura de bloque.<\/p>\n\n\n\n<p>Cruz recibi\u00f3 un BFA en Fotograf\u00eda y un MFA en Fotograf\u00eda, Video y Medios Relacionados de la Escuela de Artes Visuales. Su trabajo se ha mostrado en Haul Gallery, SoMad Studio, La Mama Galleria y SVA Chelsea Gallery. Cruz recibi\u00f3 el premio BRIO del Bronx Council on the Arts en 2020. Adem\u00e1s, organiz\u00f3 y present\u00f3 un panel de discusi\u00f3n centrado en las mujeres fot\u00f3grafas latinas en colaboraci\u00f3n con El Museo del Barrio en la ciudad de Nueva York. Cruz vive y trabaja en El Bronx, Nueva York.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-39\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"502\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Carina_circle.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1046\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Carina_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Carina_circle-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Carina_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Carina del Valle Schorske<br><\/strong><strong>L\u00edder de taller<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Carina del Valle Schorske es escritora y traductora con ra\u00edces en Washington Heights. Sus ensayos personales y cr\u00edticas culturales han aparecido en muchos lugares, incluidos The Believer, Bookforum, The Common, The New Yorker en l\u00ednea y New York Times Magazine, donde es escritora colaboradora. Gan\u00f3 el premio Gulf Coast 2016 por sus traducciones de la poeta puertorrique\u00f1a Marigloria Palma y coedit\u00f3 la antolog\u00eda biling\u00fce Puerto Rico en mi coraz\u00f3n para recaudar fondos para la ayuda por el hurac\u00e1n. Su pr\u00f3ximo libro, The Other Island, recibi\u00f3 recientemente el premio Creative Nonfiction Grant de la Whiting Foundation. Como candidata a doctorado en el departamento de Ingl\u00e9s y Literatura Comparada, su investigaci\u00f3n se centra en el desempe\u00f1o de las mujeres en las Am\u00e9ricas desde Zora Neale Hurston hasta Ana Mendieta. Obtenga m\u00e1s informaci\u00f3n en&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.carinadelvalleschorske.com\/\">www.carinadelvalleschorske.com<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">curadores<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-42\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"492\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Alonso_circle.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1040\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Alonso_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Alonso_circle-300x295.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Alo Gorozpe<\/strong>&nbsp;<strong>Artista,<br>Curadora y organizadora comunitaria<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Alo Gorozpe es artista, curadora y organizadora comunitaria. Nacido en la Ciudad de M\u00e9xico, Alo tiene una licenciatura en Arquitectura de la Universidad Iberoamericana (Ciudad de M\u00e9xico) y una Maestr\u00eda en Artes Esc\u00e9nicas de Brooklyn College.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>El trabajo art\u00edstico y curatorial m\u00e1s reciente de Alo se presenta como una serie de actuaciones comunitarias en espacios p\u00fablicos. Como parte de su proceso impulsado por la comunidad, Alo propone el dise\u00f1o y la producci\u00f3n de sus actuaciones como actividades de construcci\u00f3n comunitaria que conducen a experiencias transformadoras compartidas.<\/p>\n\n\n\n<p>Como dise\u00f1ador y curador de espect\u00e1culos p\u00fablicos, Alo ha colaborado con una amplia gama de artistas, instituciones y comunidades tanto en M\u00e9xico como en la ciudad de Nueva York.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Para m\u00e1s informaci\u00f3n sobre su obra visita:<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/urldefense.proofpoint.com\/v2\/url?u=http-3A__www.alonsogorozpe.com&amp;d=DwMFaQ&amp;c=slrrB7dE8n7gBJbeO0g-IQ&amp;r=gYaJKceVcpxtXPc-IMtj-g&amp;m=VH6JEscLKGedsQ-GS2vaDq0FArMNLnTborPeyycH7yM&amp;s=0YNPzoucmAP5MvzCbfYFtgtRwUUBJIdiT6giojQzatw&amp;e=\">www.alonsogorozpe.com<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-45\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"493\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Isin_circle.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1058\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Isin_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Isin_circle-300x296.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>I\u015f\u0131n \u00d6nol<br><\/strong><strong>Curador, Educador, Escritor<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Isin \u00d6nol es comisario y escritor afincado en Nueva York. Ha estado trabajando como curadora independiente (principalmente en los EE. UU., Austria y Turqu\u00eda) desde 2009. Antes de eso, dirigi\u00f3 el Museo de Arte Contempor\u00e1neo de Elgiz en Estambul como su directora y curadora. (2006-2009). Su investigaci\u00f3n curatorial se enfoca en interconectar informaci\u00f3n de archivo con historias orales para crear plataformas para la memoria colectiva a trav\u00e9s de pr\u00e1cticas art\u00edsticas colaborativas. Es becaria de investigaci\u00f3n en el Centro para el Estudio de la Diferencia Social de la Universidad de Columbia y profesora en el Departamento de Arte y Dise\u00f1o de la Universidad Estatal de Montclair. \u00d6nol cofund\u00f3 y dirige Nesin Art Village, una escuela de arte independiente en Turqu\u00eda. Sus exposiciones recientes incluyen Thinking Food Futures (Nueva York), Women Mobilizing Memory (Estambul, Viena, Nueva York, Madrid) y When Home Won&#039;t Let You Stay (Viena). Fue curadora de la Bienal Internacional Sinop en 2012 y 2014. Ha producido m\u00e1s de 50 exposiciones a nivel internacional y publicado sobre la intersecci\u00f3n de la justicia social y el arte. \u00d6nol tiene un MFA de la Universidad de Sabanci, Estambul, un MAS de la Universidad de las Artes de Z\u00farich, y es candidato a doctorado en la Universidad de Artes Aplicadas de Viena. Isin \u00d6nol ha sido elegido miembro de la Junta Directiva del Fondo Roberto Cimetta para el per\u00edodo 2018-2021 y 2021-2024.&nbsp;<a href=\"http:\/\/isinonol.com\/\">isinonol.com<\/a><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-48\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"495\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/lisa.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3851\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/lisa.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/lisa-300x297.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/lisa-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Lisa Schubert, anfitriona del proyecto en la Catedral de San Juan el Divino<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Lisa Schubert ha pasado la mayor parte de su carrera dirigiendo, desarrollando o coordinando proyectos. Recientemente se desempe\u00f1\u00f3 como vicepresidenta de Programaci\u00f3n y Relaciones Externas en la Catedral de St. John the Divine en Nueva York, donde estuvo a cargo de implementar un programa de artes multidisciplinario y un men\u00fa continuo de eventos y proyectos de compromiso c\u00edvico en las humanidades. . Antes de unirse a la Catedral, la Sra. Schubert trabaj\u00f3 para el Museo de Arte Rubin (RMA), donde trabaj\u00f3 en estrecha colaboraci\u00f3n con los fundadores para desarrollar el concepto original y llevarlo de &quot;puesta en marcha&quot; a lo que hoy se considera uno de los museos de Nueva York. principales instituciones culturales.<br>Cambie los nombres sobre c\u00f3mo sabe covid en la p\u00e1gina de inicio. Use su primer nombre solamente.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Documentaci\u00f3n<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-51\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"487\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Judith.jpg\" alt=\"Smiling woman faces the camera. She is visible from the chest up. She wears a gold necklace and a pink button down shirt over a black shirt. The background behind her is white.\" class=\"wp-image-1737\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Judith.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Judith-300x292.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>judith helfand<br><\/strong><strong>Director<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La cineasta ganadora del premio Peabody, Judith Helfand (A HEALTHY BABY GIRL, BLUE VINYL, COOKED: SURVIVAL BY ZIP CODE y, m\u00e1s recientemente, LOVE &amp; STUFF) es conocida por su capacidad para abordar los mundos oscuros de la exposici\u00f3n a sustancias qu\u00edmicas, la mala conducta corporativa, la injusticia ambiental, el clima crisis, pol\u00edtica de desastres, dolor profundo y crianza de los hijos, y h\u00e1galos personales, resonantes e incluso entretenidos. Una constructora de campo comprometida y partidaria de las mujeres y los narradores de no ficci\u00f3n que no se ajustan al g\u00e9nero, Helfand es cofundadora de Working Films y Chicken &amp; Egg Pictures. Miembro de la Rama de Documentales de la Academia de Artes y Ciencias Cinematogr\u00e1ficas, gan\u00f3 el Premio a la Libertad de Expresi\u00f3n 2019 del Festival de Cine Jud\u00edo de San Francisco. Tres de sus pel\u00edculas se estrenaron en Sundance y se transmitieron a nivel nacional en PBS, HBO y The Sundance Channel.<\/p>\n\n\n\n<p>Helfand ha ense\u00f1ado producci\u00f3n de documentales en la Escuela de Artes Tisch de la Universidad de Nueva York, la Escuela de Periodismo de Columbia, la Universidad Estatal de Wayne y la Escuela de Artes Visuales. Vive en el c\u00f3digo postal 10024 de Nueva York con su hija Theo, de ocho a\u00f1os.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-54\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"496\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Gabriella-Canal.jpg\" alt=\"Smiling woman faces the camera. She wears a blue shirt and gold earrings. There is a black camera in front of her and a wall hanging resembling the sun behind her.\" class=\"wp-image-1739\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Gabriella-Canal.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Gabriella-Canal-300x298.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Gabriella-Canal-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>canal gabriela<br>Gabriella Canal, codirectora, editora, tiradora principal<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Gabriella Canal es una documentalista y periodista residente en Brooklyn. Produce historias arraigadas en la identidad y la pertenencia con un enfoque en las voces de las mujeres. Su trabajo independiente como directora, directora de fotograf\u00eda y editora ha sido presentado por The New Yorker, The Pulitzer Center y la Asociaci\u00f3n Nacional de Productores Latinos Independientes. Su corto documental, &quot;Seasons&quot;, sobre una granja familiar coreana matriarcal en Nueva Jersey, gan\u00f3 un Premio de la Academia para Estudiantes. Su cortometraje documental, \u201cNo Man&#039;s Land\u201d, sobre una comunidad lesbiana separatista en el sur rural de Estados Unidos, recibi\u00f3 el Premio del P\u00fablico al Mejor Cortometraje en el Festival de Cine de Florida. Es becaria del Pulitzer Center 2022 y profesora adjunta en la Escuela de Graduados en Periodismo de la Universidad de Columbia.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-57\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"513\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Desiree-Rios.jpg\" alt=\"Smiling woman faces the camera. She is visible from the chest up and wears an orange shirt. Behind her, leafy green plants are visible.\" class=\"wp-image-1735\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Desiree-Rios.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Desiree-Rios-292x300.jpg 292w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Desiree R\u00edos<br><\/strong><strong>Fot\u00f3grafo<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Desiree Rios es fotoperiodista y fot\u00f3grafa documental de Fort Worth, Texas. Recibi\u00f3 una Licenciatura en Ciencias en Fotoperiodismo en la Universidad de St. John y una Maestr\u00eda en Bellas Artes del Instituto de Arte de San Francisco. Su trabajo se enfoca en \u00e1reas de injusticia social, inmigraci\u00f3n y asuntos de la mujer. Los clientes editoriales de R\u00edos incluyen The New York Times, The Wall Street Journal, The Guardian, Bloomberg, NPR, The Washington Post, Vox, CNN y Buzzfeed News. Adem\u00e1s de trabajar independientemente, trabaj\u00f3 como profesora adjunta de fotoperiodismo en la Universidad de St. John y como artista docente en el Centro Documental del Bronx. R\u00edos tiene su sede actualmente en el Bronx, Nueva York.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Becarios de posgrado en humanidades y artes p\u00fablicas<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-60\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"499\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Luis_circle.jpg\" alt=\"luis rincon\" class=\"wp-image-1080\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Luis_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Luis_circle-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Luis_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Luis Rinc\u00f3n Alba [NYU]:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Luis Rinc\u00f3n Alba es un artista y acad\u00e9mico colombiano radicado en la ciudad de Nueva York desde 2010. Ha ense\u00f1ado en los departamentos de Arte y Pol\u00edticas P\u00fablicas y Estudios de Performance en la Escuela de Artes Tisch de la Universidad de Nueva York. Actualmente es candidato a doctorado en el Departamento de Estudios de Performance de la Universidad de Nueva York y miembro de Humanidades P\u00fablicas en Humanities NY y Urban Democracy Lab. Como actor, performer y narrador oral ha colaborado con diferentes colectivos art\u00edsticos en su pa\u00eds natal y tambi\u00e9n en Brasil, Argentina, M\u00e9xico, Estados Unidos e Italia. Tambi\u00e9n es director art\u00edstico del colectivo MUSA Presents.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-63\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"502\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Linda-Aristondo_circle.jpg\" alt=\"Linda Aristondo \" class=\"wp-image-1076\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Linda-Aristondo_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Linda-Aristondo_circle-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Linda-Aristondo_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Linda Aristondo [Colombia]:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Linda Aristondo es una mujer latina biling\u00fce de color y abogada que defiende las necesidades de las poblaciones vulnerables. Su campo de inter\u00e9s es colaborar con organizaciones de servicios sin fines de lucro dedicadas a servir a las personas legalmente privadas de sus derechos, incluidos los inmigrantes y refugiados indocumentados vulnerables. Linda estuvo entre la primera generaci\u00f3n de estudiantes de color de comunidades extremadamente pobres admitidos en las universidades m\u00e1s selectivas y, posteriormente, en la facultad de derecho. Linda estuvo a la vanguardia de la generaci\u00f3n de mujeres de color educadas para llevar a sus comunidades a la conciencia nacional como miembros iguales de la clase profesional. Linda, una abogada educada en Harvard, fue becaria de servicio p\u00fablico de Encore; Becaria de liderazgo de mujeres hispanas de la Fundaci\u00f3n CORO y obtuvo una beca ABA CLEO. Actualmente es estudiante de Maestr\u00eda en Divinidad en Union Theological Seminary.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-66\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"496\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Gabriel-Carle_circle.jpg\" alt=\"Gabriel Carle\" class=\"wp-image-1052\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Gabriel-Carle_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Gabriel-Carle_circle-300x298.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Gabriel-Carle_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Gabriel Carle [NYU]:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Gabriel Carle (San Juan, 1993) hizo una licenciatura en Escritura Creativa en la Universidad de Puerto Rico, R\u00edo Piedras, y una maestr\u00eda en Escritura Creativa en Espa\u00f1ol en la Universidad de Nueva York. Sus intereses de investigaci\u00f3n creativa y acad\u00e9mica se centran en asuntos de&nbsp;<em>rareza<\/em>, indigeneidad y negritud en la literatura y el activismo caribe\u00f1os. Han ganado premios literarios en la UPR-RP y la Universidad de Houston. En 2018, se public\u00f3 su primera colecci\u00f3n de cuentos,&nbsp;<em>mala leche<\/em>. Actualmente cursa un doctorado en Lenguas y Literaturas Espa\u00f1olas y Portuguesas en NYU.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-69\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"495\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Barbara-Perez_circle.jpg\" alt=\"B\u00e1rbara P\u00e9rez Curiel \" class=\"wp-image-1044\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Barbara-Perez_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Barbara-Perez_circle-300x297.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Barbara-Perez_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>B\u00e1rbara P\u00e9rez Curiel [NYU]:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>B\u00e1rbara P\u00e9rez Curiel es Ph.D. estudiante del Departamento de Espa\u00f1ol y Portugu\u00e9s de la Universidad de Nueva York. Tiene una Maestr\u00eda en Lenguas Modernas (Espa\u00f1ol) de la Universidad de Oxford y una Licenciatura en Lenguas Modernas (Alem\u00e1n) de la Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico (UNAM). Sus intereses de investigaci\u00f3n actuales giran en torno a la literatura, el cine y el periodismo mexicano y centroamericano contempor\u00e1neo. En los \u00faltimos cinco a\u00f1os se ha desempe\u00f1ado como editora, periodista y traductora para medios de comunicaci\u00f3n y editoriales mexicanas e internacionales.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-72\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"493\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Mia_circle.jpg\" alt=\"Mia Florin-Sefton \" class=\"wp-image-1086\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Mia_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Mia_circle-300x296.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Mia Flor\u00edn-Sefton [Columbia]:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Mia Florin-Sefton es Ph.D. candidata e instructora universitaria de escritura en el Departamento de Literatura Inglesa y Comparada de la Universidad de Columbia, donde se especializa en literatura y cultura angl\u00f3fona transatl\u00e1ntica de los siglos XX y XXI; con un enfoque en c\u00f3mo las narrativas de sucesi\u00f3n median y explican la relaci\u00f3n cambiante entre las teor\u00edas biol\u00f3gicas y econ\u00f3micas de la herencia y la herencia. Actualmente tambi\u00e9n est\u00e1 trabajando en un proyecto que analiza la historia de las gl\u00e1ndulas sexuales y la historia temprana de la terapia de reemplazo hormonal en el contexto de las teor\u00edas de la degeneraci\u00f3n racial y la eugenesia posteriores a la Primera Guerra Mundial. Es escritora colaboradora de la revista de humanidades m\u00e9dicas. : Synapsis y anteriormente fue miembro graduado del Instituto de Investigaci\u00f3n sobre Estudios de la Mujer, el G\u00e9nero y la Sexualidad en la Universidad de Columbia.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-75\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"506\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Fadila_circle.jpg\" alt=\"Fadila Habchi \" class=\"wp-image-1050\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Fadila_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Fadila_circle-296x300.jpg 296w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Fadila Habchi [Yale]:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>\u200b\u200bFadila Habchi recibi\u00f3 su BA del City College de Nueva York y su doctorado de la Universidad de Yale. Su investigaci\u00f3n explora la literatura, la cultura y la historia de la di\u00e1spora africana en el Caribe y en Europa. Examina la relaci\u00f3n entre espacio, raza, g\u00e9nero y literatura, la historia colonial, la memoria poscolonial y los movimientos decoloniales contempor\u00e1neos. Su proyecto actual investiga proyectos de memoria de la guerra de liberaci\u00f3n de Argelia y de las luchas contra la esclavitud en Martinica y en Francia. Antes de unirse a la facultad de Yale, ense\u00f1\u00f3 en el departamento de Estudios de Mujeres y G\u00e9nero en la Universidad del Norte de Arizona. En Yale, imparte cursos de estudios \u00e9tnicos comparativos, teor\u00eda poscolonial y decolonial, literatura caribe\u00f1a y pensamiento urbano poscolonial.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-78\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"499\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Kristin_circle.jpg\" alt=\"Kristin Hankins\" class=\"wp-image-1066\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Kristin_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Kristin_circle-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Kristin_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Kristin Hankins [Yale]:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Kristin Hankins tiene un doctorado. candidato en Estudios Americanos en la Universidad de Yale. Tiene una licenciatura en Estudios Urbanos de la Universidad de Pensilvania y anteriormente trabaj\u00f3 como coordinadora de programas, proyectos y exposiciones en una organizaci\u00f3n de arte p\u00fablica sin fines de lucro. Sus intereses de investigaci\u00f3n y docencia incluyen historia y geograf\u00eda urbana, etnograf\u00eda, humanidades p\u00fablicas y cultura visual.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-81\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"503\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Nancy-Ko_circle.jpg\" alt=\"Nancy Ko\" class=\"wp-image-1088\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Nancy-Ko_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Nancy-Ko_circle-298x300.jpg 298w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Nancy-Ko_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Nancy Ko [Colombia]:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Nancy Ko es una estudiosa de la raza, el capital y la migraci\u00f3n que trabaja en la intersecci\u00f3n de los estudios jud\u00edos y de Oriente Medio. un doctorado estudiante en el Departamento de Historia de la Universidad de Columbia, su investigaci\u00f3n actual rastrea las consecuencias del surgimiento de la pol\u00edtica de identidad sefard\u00ed en el Medio Oriente global. Nancy tiene un MPhil de la Universidad de Oxford, donde obtuvo una beca Rhodes, y una licenciatura de la Universidad de Harvard, donde fue organizadora fundadora del movimiento Open Hillel. Ahora ense\u00f1a temas de historia y filosof\u00eda en Columbia y Harvard, y se enorgullece de organizar con Student Workers of Columbia. Nancy recibi\u00f3 la beca Paul &amp; Daisy Soros para nuevos estadounidenses. Se la puede escuchar conversando con autores recientes en Historia y Teor\u00eda Cr\u00edtica en New Books Network.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-84\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"505\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Leah-Kogen_circle.jpg\" alt=\"Leah Kogen Elimeliah\" class=\"wp-image-1072\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Leah-Kogen_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Leah-Kogen_circle-297x300.jpg 297w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Leah Kogen Elimeliah [Colegio de la ciudad de Nueva York]<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Leah Kogen Elimeliah es una poeta, ensayista, escritora de cuentos y no ficci\u00f3n de Mosc\u00fa, que actualmente vive en la ciudad de Nueva York. Es candidata a MFA en el City College de Nueva York, es fundadora y directora de WordShedNYC Reading Series y colaboradora editorial de la revista literaria Fiction. Leah ha colaborado en varios proyectos de arte\/poes\u00eda con la compa\u00f1\u00eda de ballet Benjamin Briones, core\u00f3grafos y bailarines independientes, as\u00ed como vide\u00f3grafos que experimentan con multimedia y poes\u00eda. Ha presentado su trabajo en The Red Stage organizado por Creative Time, The NYC Poetry Festival y The Higher Ground Arts Festival. Su escritura se centra en la inmigraci\u00f3n, la identidad, el idioma, la sexualidad y la cultura. Leah vive en Manhattan con su esposo y sus hijos.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-87\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"495\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Aya_circle.jpg\" alt=\"Aya Labanieh\" class=\"wp-image-1042\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Aya_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Aya_circle-300x297.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Aya_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Aya Labanieh [Columbia]:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Aya Labanieh es Ph.D. candidato en el Departamento de Literatura Inglesa y Comparada, y trabaja sobre conspiraciones y teor\u00edas de conspiraci\u00f3n en el contexto de la literatura y los medios poscoloniales del Medio Oriente. Es instructora registrada de composici\u00f3n escrita en la Universidad de Columbia y editora asistente en el Journal of Arabic Literature, y sus escritos han aparecido o se publicar\u00e1n pr\u00f3ximamente en el MOSF Journal of Science Fiction, Politics\/Letters trimestral y en la revista Aeon. Tiene el honor de haber sido seleccionada como Becaria de Humanidades P\u00fablicas y Becaria de Ense\u00f1anza Principal de CTL para el a\u00f1o acad\u00e9mico 2021-2022.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-90\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"501\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Guilherme-Meyer_circle.jpg\" alt=\"Guilherme Meyer\" class=\"wp-image-1056\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Guilherme-Meyer_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Guilherme-Meyer_circle-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Guilherme-Meyer_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Guilherme Meyer [NYU\/SSHRC, Canad\u00e1]:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Soy candidato a doctorado y asistente de ense\u00f1anza en el Departamento de Ingl\u00e9s de la Universidad de Nueva York. Mi proyecto de tesis trata sobre el utopismo prof\u00e9tico, que es un modo de utopismo que se involucra en la denuncia-anunciaci\u00f3n prof\u00e9tica como un medio para sostener la praxis revolucionaria. Recurro al trabajo de Paulo Freire para teorizar este modo de utopismo como uno que tom\u00f3 forma en el contexto del desarrollo de la teolog\u00eda de la liberaci\u00f3n en Am\u00e9rica Latina y para explorar la relevancia continua de un impulso prof\u00e9tico-ut\u00f3pico en las pr\u00e1cticas de artistas y movimientos sociales. en Brasil desde la d\u00e9cada de 1970 hasta la actualidad. Soy copresidente del grupo de trabajo sobre marxismo en el Departamento de Ingl\u00e9s y organizador en el sindicato de trabajadores graduados de NYU, GSOC-UAW Local 2110.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-93\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"499\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Laura-Salvatore_circle.jpg\" alt=\"Laura Salvatore\" class=\"wp-image-1068\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Laura-Salvatore_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Laura-Salvatore_circle-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Laura-Salvatore_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Laura Salvatore [Colegio de la ciudad de Nueva York]<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Laura Salvatore es poeta y actualmente est\u00e1 cursando su Maestr\u00eda en Bellas Artes en Escritura Creativa en The City College of New York, donde completar\u00e1 su tesis este oto\u00f1o. Estudi\u00f3 Historia del Arte e Ingl\u00e9s en la Universidad Estatal del Sur de Connecticut. Laura trabaja actualmente en el Instituto de Arte de Sotheby&#039;s como parte de la divisi\u00f3n Global Online. Su poes\u00eda ha sido publicada en la revista Pith, Angel City Review y Apricity Magazine, entre otros.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-96\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"501\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Sylvia_circle.jpg\" alt=\"Sylvia Juliana RT\" class=\"wp-image-1094\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Sylvia_circle.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Sylvia_circle-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Sylvia_circle-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Silvia Juliana RT<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Sylvia Juliana RT es una fot\u00f3grafa documental, soci\u00f3loga e investigadora colombiana que actualmente est\u00e1 cursando una maestr\u00eda en Humanidades Experimentales y Compromiso Social en la Universidad de Nueva York. Explora c\u00f3mo la memoria individual y colectiva interact\u00faan entre s\u00ed y c\u00f3mo a trav\u00e9s de la fotograf\u00eda podemos sanar nuestras heridas. Le encanta trabajar con comunidades y crear a partir de un di\u00e1logo de saberes a trav\u00e9s de la metodolog\u00eda de Investigaci\u00f3n Acci\u00f3n Participativa.<\/p>\n\n\n\n<p>su proyecto&nbsp;<em>Introito, recorridos por la memoria<\/em>, desarrollando con la comunidad LGBTQ+, gan\u00f3 el premio Cr\u00f3nica Fotogr\u00e1fica sobre la Vida Cotidiana de Bogot\u00e1.&nbsp;<em>Eran los dias<\/em>, su m\u00e1s reciente proyecto en desarrollo es ganador de la beca de creaci\u00f3n MinCultura (Col) 2021. En este, busca explorar el reconocimiento del territorio y las pr\u00e1cticas de ser&nbsp;<em>llanero\/o<\/em>&nbsp; a trav\u00e9s de la fotograf\u00eda biogr\u00e1fica y la escritura creativa.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-99\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"506\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Luca-Figari.jpg\" alt=\"Luca A Castro Figari\" class=\"wp-image-1216\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Luca-Figari.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/11\/Luca-Figari-296x300.jpg 296w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Luca A Castro Figari<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Luca A Castro Figari es un te\u00f3rico cultural y de performance, organizador, sobreviviente y sanador, y artista multimedia especializado en estructuras de control conductuales, ideol\u00f3gicas y de intimidad. Han recibido premios en poes\u00eda y escritura creativa, act\u00faan y escriben teatro profesionalmente, est\u00e1n grabando su primer disco, han publicado cr\u00edtica de cine y social y fueron campeones nacionales peruanos en Tae-Kwon-Do. Zadie Smith los seleccion\u00f3 personalmente para su clase magistral de un mes de duraci\u00f3n, lo que los convierte en los \u00fanicos participantes que no hablan ingl\u00e9s como primera lengua, y est\u00e1n trabajando con la Cruz Roja en una obra de teatro. Recibieron becas para estudiar en Par\u00eds, Nueva York, Abu Dhabi y compartir su trabajo en Londres. Est\u00e1n completando una Maestr\u00eda en Estudios de Interpretaci\u00f3n en la Universidad de Nueva York.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-102\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/meg.jpg\" alt=\"Meg Jianing Zhang\" class=\"wp-image-3054\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/meg.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/meg-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/08\/meg-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Meg Jianging Zhang<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Meg Jianing Zhang (ella\/ella\/ella) es Ph.D. estudiante en el Departamento de Ingl\u00e9s y Literatura Comparada de la Universidad de Columbia. Tiene una licenciatura en ingl\u00e9s de la Universidad de Toronto, St. George. Sus intereses actuales de investigaci\u00f3n y ense\u00f1anza incluyen la literatura angl\u00f3fona transatl\u00e1ntica del siglo XVIII, la escritura de viajes y vida, y las humanidades de la salud. Su escrito sobre c\u00f3mo navegar la educaci\u00f3n superior como inmigrante de primera generaci\u00f3n y mujer de color ha aparecido en&nbsp;<em>la resoluci\u00f3n<\/em>. En el futuro, espera participar en m\u00e1s proyectos de humanidades p\u00fablicas como ZCMP.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Participantes<\/h2>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-105\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"496\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Aguilar-Andres-Fluffy.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1412\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Aguilar-Andres-Fluffy.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Aguilar-Andres-Fluffy-300x298.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Aguilar-Andres-Fluffy-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Aguilar, Andr\u00e9s Fluffy<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Andr\u00e9s Fluffy Aguilar es estudiante de maestr\u00eda en la Escuela de Artes Tisch de la Universidad de Nueva York. Es un profesional emergente entusiasta que busca formas de sanar y construir una comunidad en la ciudad de Nueva York.<br>Oraci\u00f3n: El taller del profesor Contreras sobre la curaci\u00f3n del trauma de la pandemia de COVID fue profundamente impactante en formas que mi cuerpo no reconoci\u00f3 que necesitaba. Agradezco a este proyecto por su servicio a la comunidad mientras todos sanamos colectivamente.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-108\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Arai-Tomie.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1414\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Arai-Tomie.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Arai-Tomie-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Arai-Tomie-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Arai, Tomie:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Tomie Arai (ella\/ella) es madre, abuela y artista visual que trabaja con las comunidades locales para reimaginar el arte en los espacios p\u00fablicos. Es cofundadora de Chinatown Art Brigade, un colectivo cultural de la di\u00e1spora asi\u00e1tica y miembro fundador de A\/P\/A Voices: A Covid 19 Public Memory Project.&nbsp;<a href=\"http:\/\/tomiearai.com\/\">http:\/\/tomiearai.com\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.chinatownartbrigade.org\/\">https:\/\/www.chinatownartbrigade.org\/<\/a>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<br><a href=\"https:\/\/apavoices.org\/\">https:\/\/apavoices.org<\/a><br>Estoy muy agradecida de ser parte del proyecto The Zip Code Memory, que nos brinda un espacio para imaginar un futuro en el que estemos saludables, seguros y felices en comunidad con personas que se preocupan profundamente por la ciudad. Despu\u00e9s de todo el aislamiento y el dolor causado por la pandemia, conocerme en persona por primera vez me permiti\u00f3 volver a sentirme reconectada con el mundo. El taller de George Sanchez fue pura alegr\u00eda.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-111\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"505\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Bademli-Birim.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1416\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Bademli-Birim.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Bademli-Birim-297x300.jpg 297w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Bademli, Birim:<\/strong><br><br>Nac\u00ed y crec\u00ed en Estambul y ahora vivo en Nueva York. Me encanta el dise\u00f1o y dar vida a las ideas con habilidades de movimiento. Mi objetivo es seguir explorando nuevas formas de expresar mi arte y mantener una mente abierta al potencial de la creaci\u00f3n.<br>Este proyecto ofrece momentos de relajaci\u00f3n y un lugar seguro para imaginar y considerar alternativas positivas ante la pandemia tan t\u00e9trica que todos estamos viviendo.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-114\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"510\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Brown-Erachie.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1418\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Brown-Erachie.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Brown-Erachie-294x300.jpg 294w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Marr\u00f3n, Erachie:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Estoy emocionado de trabajar con personas extraordinarias con el prop\u00f3sito de lograr un proceso de curaci\u00f3n para los afectados por la pandemia. Soy un graduado de Lehman College BA- en multimedia.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-117\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"513\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Campbell-Cathleen.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1420\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Campbell-Cathleen.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Campbell-Cathleen-292x300.jpg 292w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Campbell, Catalina:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Cathleen Campbell es una fot\u00f3grafa y cineasta con sede en Harlem cuyo trabajo se present\u00f3 recientemente en la exhibici\u00f3n &quot;The Way We Remember&quot; de la Wallach Art Gallery en 2021. Para obtener m\u00e1s informaci\u00f3n, visite su sitio web:&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.cccpix.com\/\">http:\/\/www.cccpix.com\/<\/a>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-120\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"501\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/De-La-Paz-Galindo-Maria_.jpg\" alt=\"Black and white portrait of a smiling woman. She is visible from the neck up and is wearing hoop earrings. The background behind her is black.\" class=\"wp-image-1799\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/De-La-Paz-Galindo-Maria_.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/De-La-Paz-Galindo-Maria_-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/De-La-Paz-Galindo-Maria_-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>De La Paz Galindo, Mar\u00eda:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Mar\u00eda De La Paz Galindo es una ind\u00edgena mixteca de Oaxaca, M\u00e9xico. Vive y trabaja con la comunidad del sur del Bronx, en el Bronx Documentary Center. Ella conf\u00eda en que la conexi\u00f3n genuina conduce a conversaciones honestas. Su principal creencia es que la educaci\u00f3n es importante no solo para la comunidad latina, sino tambi\u00e9n para la comunidad inmigrante en general.<\/p>\n\n\n\n<p>El ZCMP es un gran punto de partida para reconocer, abordar y sanar las heridas que nos ha dejado el Covid directa e indirectamente. Espero aprender a hablar m\u00e1s abiertamente sobre el gran impacto que esto ha tenido en mi vida y aprender a sobrellevar el dolor y dignificar a mi ser querido.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-123\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"521\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Dossous-Yves.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1422\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Dossous-Yves.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Dossous-Yves-288x300.jpg 288w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Dossous, Yves:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Yves Dossous es un t\u00e9cnico audiovisual que dise\u00f1a y construye estudios de podcast de radio y televisi\u00f3n para instalaciones de formaci\u00f3n. Como profesor adjunto, Yves imparte cursos de producci\u00f3n en tecnolog\u00eda de medios para el Departamento de Periodismo y Estudios de Medios en CUNY. Disfruta de las visitas de ex alumnos y de ver su transformaci\u00f3n segura mientras se embarca en su carrera profesional.&nbsp;&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>\u00a1Yves se convirti\u00f3 recientemente en abuelo de cinco hijos y est\u00e1 emocionado de verlos crecer!&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-126\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"527\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Forero-Pena-Alcira.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1424\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Forero-Pena-Alcira.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Forero-Pena-Alcira-285x300.jpg 285w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Forero-Pe\u00f1a, Alcira:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Soy un antrop\u00f3logo cultural con ra\u00edces en Am\u00e9rica Latina y fui a la Escuela de Graduados de CUNY. Mis principales intereses son la etnicidad, el g\u00e9nero, las artes y la educaci\u00f3n. Estoy realmente preocupado por las enormes divisiones sociales y econ\u00f3micas en mi vecindario (c\u00f3digo postal 10032) y espero que a muchas personas, en su mayor\u00eda j\u00f3venes de la &quot;minor\u00eda&quot;, se les den las oportunidades que se merecen.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Me encant\u00f3 el taller que tuvimos en St John the Divine hace unas semanas. El coordinador fue un excelente facilitador utilizando algunas de las t\u00e9cnicas del \u201cteatro del oprimido\u201d de Augusto Boal. \u00bfPor qu\u00e9? Los 18 participantes pudieron abrirse, mirarse unos a otros como humanos con calidez, reconocimiento y empat\u00eda despu\u00e9s. Incluso co-creamos un par de proyectos sugeridos. Espero poder participar en nuestro pr\u00f3ximo taller.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-129\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"491\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Galvan-Marilu-Maria-D..jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1426\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Galvan-Marilu-Maria-D..jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Galvan-Marilu-Maria-D.-300x295.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Galv\u00e1n, Maril\u00fa Mar\u00eda D.:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>La Dra. Marilu Maria D. Galv\u00e1n es una apasionada del Centro C\u00edvico Cultural Dominicano y del empoderamiento de nuestra comunidad. Actualmente es la ED del CCCD, una instituci\u00f3n de 59 a\u00f1os, y educadora. Ha dedicado su vida a empoderar a la comunidad dominicana, latina, minoritaria e inmigrante, y cree en la educaci\u00f3n como un veh\u00edculo para ser parte de la sociedad. Seg\u00fan ella, \u201cEl cielo es el l\u00edmite para cada individuo\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Ella siente que ZCMP es una iniciativa importante para medir el impacto de COVID en la comunidad minoritaria. Qued\u00f3 muy impresionada con los diferentes elementos de los talleres a los que ha asistido, en especial el uso de un mapa enrollado, de m\u00e1s de dos pies, como medio de comunicaci\u00f3n estimulando la concentraci\u00f3n, la atenci\u00f3n, el entendimiento entre los participantes mientras se escucha al otro. . Este ejercicio cautiv\u00f3 a los participantes cerrando los ojos para asegurarse de que no se perd\u00edan ninguna parte de la descripci\u00f3n.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-132\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"488\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Gibbons-Robert-Anthony.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1430\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Gibbons-Robert-Anthony.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Gibbons-Robert-Anthony-300x293.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Gibbons, Robert Anthony:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Robert Anthony Gibbons es poeta y humanitario. Est\u00e1 influenciado por el trabajo y la justicia social de Langston Hughes, Mary Oliver y James Baldwin. Se le puede encontrar en IG: @anthonyrobertgibbons<\/p>\n\n\n\n<p>Creo que el dolor y la p\u00e9rdida trascienden los distritos o las fronteras. Es lo que sent\u00ed cuando asist\u00ed a la primera sesi\u00f3n. Personas que quer\u00edan sanar, que quer\u00edan estar en comuni\u00f3n, que quer\u00edan interactuar con la humanidad.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-135\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"489\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Hernandez-Lozano-Jose.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1432\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Hernandez-Lozano-Jose.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Hernandez-Lozano-Jose-300x293.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Hern\u00e1ndez Lozano, Jos\u00e9:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Jos\u00e9 Hernandez Lozano naci\u00f3 en Jilotepect, M\u00e9xico, amante de la fotograf\u00eda y el poder de preservar el momento e impulsar a la humanidad a la acci\u00f3n positiva. Se gradu\u00f3 en la primavera de 2019 con su Associates of Arts in Human Services, quien cre\u00f3 un estudio independiente llamado&nbsp;<em>Chicanos: olvidados en la ciudad de Nueva York<\/em>&nbsp;con el profesor Tau Battice y la profesora Marcia Edwards. Me ayud\u00f3 a definir mi identidad como chicano y representante de la comunidad mexicana\/mexicoamericana y chicanx de la ciudad de Nueva York a trav\u00e9s de la fotograf\u00eda de retratos. Luego, Jos\u00e9 se transfiri\u00f3 a Lehman College, donde se gradu\u00f3 en la primavera de 2021 con una licenciatura en Estudios Latinos y una doble especializaci\u00f3n en Estudios Mexicanos\/Mexicoamericanos y Arte con concentraci\u00f3n en fotograf\u00eda. Interesado en el retrato y la naturaleza muerta con un inter\u00e9s principal en la creaci\u00f3n de etnograf\u00edas visuales de la di\u00e1spora mexicana subrepresentada, Jos\u00e9 se involucra en proyectos personales a largo plazo desde la ciudad de Nueva York.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-138\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"507\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Julie.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1434\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Julie.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Julie-296x300.jpg 296w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>julio:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Mi nombre es Julie y vengo de Grecia. Soy estudiante de posgrado en el programa de Fisiolog\u00eda y Biof\u00edsica Celular de la Universidad de Columbia y he sido residente de Washington Heights durante los \u00faltimos 5 a\u00f1os. Me siento afortunado de haber participado en Zip Code Memory Project, conocer a todas estas personas incre\u00edbles y transformar algo tan doloroso y desafiante como Covid en una experiencia creativa y constructiva.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-141\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Koman-Secil.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1436\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Koman-Secil.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Koman-Secil-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Koman-Secil-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Koman, Secil:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Soy un artista visual de Turqu\u00eda, con sede en Nueva York. Busco expresar mis experiencias, indagaciones existenciales y observaciones a trav\u00e9s del enfoque del arte contempor\u00e1neo, adaptado a la sociedad de consumo global actual. Mis obras expresan especialmente c\u00f3mo se siente ser mujer en sociedades represivas.<\/p>\n\n\n\n<p>Sobre el proyecto:<\/p>\n\n\n\n<p>Como artista que prefiere enfocarme en el impacto y los recuerdos de tiempos y lugares espec\u00edficos en las personas, era inevitable para m\u00ed participar en este proyecto, que brinda la oportunidad a los artistas de expresarse sobre lo que sucedi\u00f3 y sinti\u00f3 a nuestro alrededor durante y despu\u00e9s de la pandemia.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-144\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"512\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Leslie-Candance.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1438\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Leslie-Candance.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Leslie-Candance-293x300.jpg 293w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Leslie, Candance:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Mi nombre es Candace Leslie y soy una artista visual negra de Georgina que pinta y prospera en Inwood.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante un punto tan turbulento y sin precedentes en la historia, ha sido una alegr\u00eda y un honor ser parte de un proyecto que arroja luz sobre el impacto de este momento en las diversas y diversas comunidades de la ciudad de Nueva York mientras une a esas comunidades para sanar. , crecer, aprender y esperar. Cada condado, cada vecindario, cada comunidad ha sentido dificultades en este momento y el hecho de que todos podamos unirnos con ese trauma compartido para reconocerlo, liberarlo y ver colectivamente un camino a seguir es algo muy hermoso.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-147\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/person.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1518\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/person.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/person-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/person-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Largo, Sandra:&nbsp;<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Sandra Long es nativa de la ciudad de Nueva York con afiliaci\u00f3n, compromiso, exposici\u00f3n y un inter\u00e9s de conocimiento creado a largo plazo en el desarrollo de m\u00faltiples comunidades de la ciudad de Nueva York. Es miembro activo de m\u00faltiples organizaciones nacionales y es una aprendiz de por vida, actualmente trabaja para alentar y promover las prioridades internacionales y globales de las Naciones Unidas y la conciencia pol\u00edtica, incluidas las iniciativas de educaci\u00f3n sobre la vacuna COVID-19. Es una visionaria con una fuerte creencia-confianza en el esp\u00edritu humano, tiene entusiasmo por la palabra hablada-escrita y las verdades hist\u00f3ricas. El ZCMP es una experiencia rara y necesaria en un momento verdaderamente \u00fanico para la humanidad y las actividades, los participantes y las discusiones son una resocializaci\u00f3n terap\u00e9utica, ya que reevaluamos juntos nuestras experiencias humanas posteriores a la COVID.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-150\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"509\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Malik-Nazia.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1440\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Malik-Nazia.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Malik-Nazia-295x300.jpg 295w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Malik, Nazia:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Estoy comprometida con la comunidad, el arte, la sanaci\u00f3n y la justicia. Este taller desat\u00f3 una profundidad de emoci\u00f3n que ni siquiera me hab\u00eda permitido reconocer. Estoy agradecida por la oportunidad de sanar con otros, y encarnar su trauma y dolor, y compartir el m\u00edo con ellos. Ha sido fortalecedor, m\u00e1gico y reparador. Me siento diferente sobre la forma de sobrellevar el duelo e interactuar con mi comunidad.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-153\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"509\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/McInnis-Robert.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1442\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/McInnis-Robert.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/McInnis-Robert-295x300.jpg 295w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>MacInnis, Robert:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Robert McInnis \u2013hombre de familia, ama servir y construir comunidad.<\/p>\n\n\n\n<p>Si el amor hace que el mundo gire... entonces inscr\u00edbeme para otro viaje. Proyecto de memoria de c\u00f3digo postal, me encanta lo que haces.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-156\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"500\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Meyer-Benjamin.jpg\" alt=\"Smiling man. He is visible from the chest up, wearing a white collared shirt, blue sweater and black jacket. The background behind him is white.\" class=\"wp-image-1801\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Meyer-Benjamin.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Meyer-Benjamin-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/01\/Meyer-Benjamin-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Meyer, Benjam\u00edn:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Benjamin Meyer se especializa en ayudar a personas y parejas de habla inglesa y espa\u00f1ola con diferencias de aprendizaje a manejar los desaf\u00edos, las relaciones y las amistades en el lugar de trabajo. Escribe regularmente para un blog en su sitio web,&nbsp;<a href=\"http:\/\/www.benjaminmeyerlcsw.com\/\">benjaminmeyerlcsw.com<\/a>. Contin\u00faa brindando servicios de salud mental a los neoyorquinos y est\u00e1 muy interesado en la diversidad y la naturaleza ecl\u00e9ctica de la ciudad.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-159\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"479\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Moore-Thomonique.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1444\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Moore-Thomonique.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Moore-Thomonique-300x287.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Moore, Thomonique:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Thomonique Moore es estudiante de maestr\u00eda en Tecnolog\u00eda Educativa y Medios en Teachers College, Universidad de Columbia, y residente del c\u00f3digo postal 10031 en Harlem. Como alguien que se preocupa profundamente por la comunidad y las formas de explorar la inequidad, est\u00e1 agradecida de ser parte del trabajo emocional y de sanaci\u00f3n que se realiza con ZCMP.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-162\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"509\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Nunez-Scarlet.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1446\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Nunez-Scarlet.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Nunez-Scarlet-295x300.jpg 295w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>N\u00fa\u00f1ez, Escarlata:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mi biograf\u00eda:<\/strong>&nbsp;Scarlet naci\u00f3, se cri\u00f3 y actualmente vive en el sur del Bronx (10455, 10451). Cuando no est\u00e1 trabajando en las operaciones de la escuela, pasa su tiempo caminando, buscando constantemente comida sabrosa y planificando su pr\u00f3ximo destino de viaje.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Oraci\u00f3n sobre el proyecto:<\/strong>&nbsp;Con el Proyecto de memoria del c\u00f3digo postal, espero usar las artes como una forma de catarsis para procesar el dolor, la p\u00e9rdida y las dificultades que he enfrentado durante esta pandemia; Lo hago de la mano de otros que, como yo, han optado por confiar en este proyecto para ayudarnos a sentir de nuevo, a respirar de nuevo, a ser de nuevo.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Oraci\u00f3n sobre un taller:<\/strong>&nbsp;Participar en el taller de mapeo corporal con Mar\u00eda Jos\u00e9 me permiti\u00f3 enfocarme en donde f\u00edsicamente sent\u00eda m\u00e1s la pandemia; Expresado en movimientos circulares repetidos, con los familiares rojos, naranjas y amarillos de los crayones, mi pecho se agit\u00f3 por la p\u00e9rdida y la ira, pero tambi\u00e9n por la esperanza y el amor.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-165\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"498\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Rodriguez-Anafelia.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1448\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Rodriguez-Anafelia.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Rodriguez-Anafelia-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Rodriguez-Anafelia-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Rodr\u00edguez, Ana Ofelia:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Nacido en San Pedro de Macor\u00eds, Dom. Rep. Dominicana de segunda generaci\u00f3n cuyos abuelos son inmigrantes de San Mart\u00edn franc\u00e9s, Guadalupe y T\u00f3rtola en el Caribe<\/p>\n\n\n\n<p>Recibi\u00f3 su Licenciatura en Franc\u00e9s en el City College de Nueva York en 1975, una Maestr\u00eda en la Universidad de Sevilla y realiz\u00f3 un Ph.D. en Literatura Espa\u00f1ola del Siglo XIX (enfoque en Realismo\/Naturalismo)) en la Universidad de Washington.<\/p>\n\n\n\n<p>Durante dos d\u00e9cadas, Ofelia trabaj\u00f3 en Broadway Housing Communities, ayudando a las familias a satisfacer sus necesidades de vivienda y educaci\u00f3n mientras se desempe\u00f1aba simult\u00e1neamente como adjunta en Marymount Manhattan College (1990-97) y BMCC-CUNY (1997-2010). Es una educadora y mentora muy respetada que aboga por artistas, l\u00edderes de base, estudiantes, escritores y personas de la ciudad de Nueva York y las comunidades circundantes.<\/p>\n\n\n\n<p>Adem\u00e1s de su trabajo en activismo comunitario, Ofelia es mentora de un gran grupo de artistas de varias generaciones, en su mayor\u00eda latinos, para quienes abre espacios p\u00fablicos y privados para la exhibici\u00f3n de sus obras. \u201cA trav\u00e9s del arte, la educaci\u00f3n y la cultura, unes a las personas y creas una comunidad saludable. Se ha convertido en una forma de vida para m\u00ed\u201d.<\/p>\n\n\n\n<p>Nota: Lo anterior es un extracto de un art\u00edculo de Nestor Montilla en la Universidad de Rutgers hace unos a\u00f1os.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-168\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"509\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Salvo-Simone.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1450\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Salvo-Simone.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Salvo-Simone-295x300.jpg 295w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Salvo, Simone:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Simone Salvo es una artista basada en lentes y estratega de comunicaciones que trabaja en los campos de la narraci\u00f3n visual y la tecnolog\u00eda creativa. Actualmente est\u00e1 realizando una beca posdoctoral en el Programa de Telecomunicaciones Interactivas de la NYU y colabora con su abuela en un proyecto a largo plazo sobre la transferencia de la memoria entre generaciones.<\/p>\n\n\n\n<p>\u201cDespu\u00e9s de dos talleres de transformaci\u00f3n, entiendo que el Proyecto de Memoria del C\u00f3digo Postal es un proceso de participaci\u00f3n profundamente encarnada\u201d.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-171\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"513\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Sevcik-Sally.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1452\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Sevcik-Sally.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Sevcik-Sally-292x300.jpg 292w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong><br>Sevcik, Sally:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Vivo en Harlem en lo que debe ser uno de los edificios m\u00e1s diversos de la ciudad. Se parece al maravilloso grupo de personas en el taller de Ensayos para el Cambio. Espero que lo que aprenda en este proyecto me ayude a vivir y trabajar como un aliado con diferentes tipos de personas.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-174\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"535\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Tchen-Mariana.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1454\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Tchen-Mariana.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Tchen-Mariana-280x300.jpg 280w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Chen, Mariana:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Soy Mariana Tchen, actualmente trato de comprender el trauma haciendo un certificado educativo en educaci\u00f3n especial. Me gustar\u00eda escribir libros para ni\u00f1os alg\u00fan d\u00eda. Me encantaron las actividades de movimiento y socializaci\u00f3n que hicimos en nuestro primer taller. Hay tantas formas de comunicarse que no conoc\u00eda. Fue un evento maravilloso.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-177\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"516\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Wong-Maria-Liu-.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-1456\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Wong-Maria-Liu-.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2021\/12\/Wong-Maria-Liu--291x300.jpg 291w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Wong, Mar\u00eda Liu:<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Maria Liu Wong es educadora, curadora, creadora y acad\u00e9mica. Actualmente se desempe\u00f1a como rectora del Seminario de la Ciudad de Nueva York y directora de la Galer\u00eda Walls-Ortiz en el centro de Harlem, y vive con su familia en el Lower East Side.<\/p>\n\n\n\n<p>Qu\u00e9 gran privilegio ser dirigido por George y Maria, artistas con el Proyecto de memoria de c\u00f3digo postal, para construir una comunidad en todos los c\u00f3digos postales y relacionarse a trav\u00e9s del cuerpo, el tacto y la emoci\u00f3n con extra\u00f1os que se convierten en amigos.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-180\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"502\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Zahied-Tony-Mohammed.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2281\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Zahied-Tony-Mohammed.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Zahied-Tony-Mohammed-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/Zahied-Tony-Mohammed-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Zahied Tony Mohamed<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Soy un artista local de la ciudad de Nueva York y me siento honrado de ser parte del Proyecto de Memoria del C\u00f3digo Postal. El mundo puede parecer sombr\u00edo para alguien que lucha con el dolor durante esta pandemia en curso. Creo que es nuestra obligaci\u00f3n moral respetar a todos, independientemente de su conciencia mental o singularidad. Mantener la calma y desarrollar habilidades de afrontamiento puede ser un desaf\u00edo en medio de una pandemia mundial. Creo firmemente que es imperativo que vivamos en una comunidad llena de amor, respeto, aceptaci\u00f3n y gratitud.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-183\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"492\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sonja-Killebrew-ZCMP.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2535\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sonja-Killebrew-ZCMP.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/Sonja-Killebrew-ZCMP-300x295.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Sonja J. Killebrew<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Sonja J. Killebrew es escritora, educadora e historiadora oral autoproclamada. Complet\u00f3 su maestr\u00eda en escritura creativa en 2020 durante la pandemia de COVID-19. En 2020, trabaj\u00f3 como maestra de escritura en el hogar para estudiantes universitarios en Zoom y escribi\u00f3 una obra de comedia negra sobre los desaf\u00edos de ir a la escuela en Zoom. Despu\u00e9s de asistir a no menos de ocho funerales en Zoom en 2020 y 2021, Sonja decidi\u00f3 comenzar un proyecto de historia oral que conmemora las vidas de los afroamericanos perdidos por el COVID-19. Despu\u00e9s de enterarse de las noticias de que la comunidad afroamericana se vio afectada de manera desproporcionada por el COVID-19, Sonja quiso brindar una plataforma para que los afroamericanos compartieran sus historias sobre seres queridos, amigos o conocidos que lamentablemente hab\u00edan perdido por el covid-19. Como estadounidense negra y descendiente de ind\u00edgenas estadounidenses, esclavos africanos y herencia jamaicana, Sonja quer\u00eda registrar las experiencias de los estadounidenses que se identifican como negros. Su objetivo es llevar sus grabaciones a museos como el Museo Nacional Smithsonian de Historia y Cultura Africanas como recurso principal para las generaciones futuras.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-186\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"491\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/yigit.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-2537\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/yigit.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/yigit-300x295.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>Yigit Eygi<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Yigit Eygi es un artista y dise\u00f1ador de medios, recientemente complet\u00f3 su maestr\u00eda en The New School. Los paisajes sonoros artificiales y los dise\u00f1os son su enfoque. Encontrar nuevas formas de expresi\u00f3n es la pasi\u00f3n de su vida.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-189\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"500\" height=\"502\" src=\"https:\/\/zcmpsandbox.com\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/JIM.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-3844\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/JIM.jpg 500w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/JIM-300x300.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/01\/JIM-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 500px) 100vw, 500px\" \/><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\">\n<p><strong>jim cordero<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Jim Mutton ha sido residente de Washington Heights durante la \u00faltima d\u00e9cada. Poeta, corredor y apicultor hecho a s\u00ed mismo, actualmente se desempe\u00f1a como Director Ejecutivo Asociado de Operaciones del Programa de la Ciudad de Nueva York en Concern for Independent Living, Inc.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">PARTICIPANTES ADICIONALES<\/h2>\n\n\n\n<p>susana brock | Amy Fass | Mirta Feliciano | Sarah Gerth contra Berg | Eugenio Jacobs | Templo Kemezis | Noem\u00ed Lorenzo | Leyenda de Saba | Alena Lipatnikova | Steven Lora | Andrea Mantsios | Deirdre McIntosh-Brown | Carlos Medina | Malgorzata Moore | Dahiana Pe\u00f1a | Jazm\u00edn Perdomo | Maday Sarmiento | Mar\u00eda Sarmiento| Betsy Shevey | Benjam\u00edn Sinvany | Violeta Skevas | Nkem Stanley-Mbamelu | Janessa Walters | Ny Whitaker<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Marianne HirschCodirectora Marianne Hirsch es profesora em\u00e9rita William Peterfield Trent de literatura comparada y estudios de g\u00e9nero en la Universidad de Columbia. Escribe sobre la transmisi\u00f3n de recuerdos de violencia a trav\u00e9s de generaciones, combinando la teor\u00eda feminista con estudios de memoria en perspectiva global. Sus libros recientes incluyen Family Frames: Photography, Narrative and Postmemory (1997); La generaci\u00f3n de la posmemoria: \u2026 <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/people\/\" class=\"more-link\">Leer m\u00e1s<span class=\"screen-reader-text\"> &quot;Gente&quot;<\/span><\/a><\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3238"}],"collection":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3238"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3238\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4326,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3238\/revisions\/4326"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3238"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}