{"id":3408,"date":"2022-12-06T16:24:18","date_gmt":"2022-12-06T16:24:18","guid":{"rendered":"https:\/\/zcmpsandbox.com\/?page_id=3408"},"modified":"2023-08-25T17:54:02","modified_gmt":"2023-08-25T17:54:02","slug":"exhibition","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/zcmp.org\/es\/exhibition\/","title":{"rendered":"Imagina la exposici\u00f3n de reparaci\u00f3n"},"content":{"rendered":"<p class=\"has-medium-font-size\">Durante los dos primeros a\u00f1os de la pandemia mundial del coronavirus, los neoyorquinos sufrieron aislamiento y p\u00e9rdidas devastadoras, en gran parte causadas por la desigualdad y el abandono. Sin embargo, a trav\u00e9s del poder restaurador de la colaboraci\u00f3n art\u00edstica y la comunidad, esta exposici\u00f3n se atrevi\u00f3 a Imagine Repair.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfC\u00f3mo ha afectado la pandemia a nuestras vidas? \u00bfD\u00f3nde, en nuestro cuerpo, llevamos las incertidumbres, las angustias y los miedos que ha provocado? \u00bfPodemos sanar y crecer juntos?<\/p>\n\n\n\n<p>Luego de varios meses de talleres creados por Zip Code Memory Project, esta exposici\u00f3n ofreci\u00f3 un espacio en el que pudimos escuchar las voces e historias de los neoyorquinos y nos invit\u00f3 a compartir las nuestras. Podr\u00edamos acompa\u00f1arnos en el trabajo del recuerdo y del duelo, en momentos trascendentales e \u00edntimos de dolor y de alegr\u00eda. Los artistas de esta exposici\u00f3n buscaron formas que transmitieran su responsabilidad de dar testimonio de un momento hist\u00f3rico extraordinario. Se reunieron aqu\u00ed para expresar un deseo colectivo de esperanza renovada y una demanda de justicia transformadora.<\/p>\n\n\n\n<p>La exposici\u00f3n Imagine Repair estuvo expuesta en la Catedral de San Juan el Divino del 23 de abril al 15 de mayo de 2022. La exposici\u00f3n fue comisariada por I\u015f\u0131n \u00d6nol, en conversaciones con varios participantes del taller. Aya Labanieh fue curadora asistente y Yi\u011fit Eygi fue asistente de exposici\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p><br><strong>Artistas participantes:<\/strong> virginia ayress | Birim Bademli | Kamal Badhey | Milagro Batista | Marr\u00f3n Erachie | Cathleen Campbell | canal gabriela | Mar\u00eda Jos\u00e9 Contreras | Jord\u00e1n Cruz | Yves Dossous | Leah Kogen Elimeliah | Yi\u011fit Eygi | Judith Helfand | caballero chelsea | Sonja Jean Killebrew | Se\u00e7il Koman | Candance Leslie | Sandra larga | Rafael Lozano Hemmer | Susana Meiselas | Zahied Tony Mohamed | Jim Cordero | Lorie Novak | Desiree R\u00edos | Ana-Ofelia Rodr\u00edguez | Elo\u00edsa Real | Rafaelina Tineo | Carrie Mae Weems | Deborah Willis | Participantes del proyecto de memoria de c\u00f3digo postal<\/p>\n\n\n\n<p><br>Estamos agradecidos a la <strong>Catedral de San Juan el Divino<\/strong> por su generosidad al acoger Imagine Repair.<br><\/p>\n\n\n\n<p>la exhibici\u00f3n fue <a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/2022\/05\/05\/arts\/design\/covid-memorials-grief.html?unlocked_article_code=yzWoXkK_EYZvaYb9I7_ajeJCt0n6ymEIpPJCrmbhqr4jAQXfIIYdgSr-W6qFhi974UHtePNQHgxco89sODRUFYae0F3eyYG08-r9LXNMgZg-yXTlE2ZIQmZ2OAp4DfzDTYEQKaIhx9Hap_wJJ1s6-uULZ2No_pz42ByaOmMVEEmDAhfyvu5DEUPxprpOpACaqpWKyMs0vkFseSfu5nTXYXNsQSpCgK2gfG7LBiW1CTEXbUOjBbd7JeiW2xFqZLEJb_9eFDE-SN1aTeIvT5xnpZastSJpaZBhpQ1UafW7VQjRl1gviarcjAQ4SvjZAAK7ZhGRBiW9c3W8qgveJ67KUT1HSw&amp;smid=url-share\" target=\"_blank\">presentado en <em>El<\/em> <em>New York Times<\/em><\/a> en una revisi\u00f3n de mayo de 2022 de exposiciones y eventos que marcaron las p\u00e9rdidas de Covid.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><br><strong>Gracias especiales<\/strong> a Juan Arias, Sophus Helle, Fahmida Hussain, Mathew Paul Jinks, Olivia Kay Deming, Sungyoon Lim, Tobias \u00d6nol-N\u00f6bauer, Marian Padron, Alex Pekov, Lindsey Michele Schram, Alex Spitzer, Chlo\u00eb Spitzer, Leo Spitzer, Travis Spitzer, Andr\u00e9a Stanislav , Beka Stecky<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Imagina la exhibici\u00f3n de reparaci\u00f3n\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/801105982?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Pinza de altar\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/789905177?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"950\" height=\"534\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><\/figure>\n\n\n\n<h2 class=\"wp-block-heading\">OBRAS DE EXPOSICI\u00d3N<\/h2>\n\n\n\n<p><strong>B\u0130R\u0130M BADEML\u0130<\/strong><br><em>Mapeo de cuerpos en concierto<\/em>, 2022<br>Animaci\u00f3n<br>bucle de 45 segundos<\/p>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-3 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:33.33%\">\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-9-16 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe loading=\"lazy\" title=\"Mapeo de cuerpos en concierto\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/775108009?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"563\" height=\"1000\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\"><\/iframe>\n<\/div><figcaption class=\"wp-element-caption\">Cr\u00e9dito: Birim Bandeli<\/figcaption><\/figure>\n<\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:66.66%\"><\/div>\n<\/div>\n\n\n\n<p>Durante nuestros talleres de ZCMP con Mar\u00eda Jos\u00e9 Contreras, se pidi\u00f3 a los participantes que trazaran el contorno de sus cuerpos en una hoja en blanco y marcaran ese contorno con los lugares donde sintieron la experiencia del COVID. Birim Bademli recopil\u00f3 estos mapas corporales en un bucle de animaci\u00f3n, entrelazando delicadamente los detalles de estas m\u00faltiples expresiones corporales entre s\u00ed y, en el proceso, transform\u00e1ndolos en un mapa rico y que lo abarca todo. Esta obra compuesta habla de una experiencia emocional profundamente individualizada y, al mismo tiempo, encarnada colectivamente, que va desde el dolor f\u00edsico agudo hasta la resignaci\u00f3n, el estr\u00e9s, el miedo, as\u00ed como el autoconocimiento y la esperanza.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Birim Bademli <\/strong>es un artista visual y animador, nacido en Estambul y ahora radicado en la ciudad de Nueva York. Tiene un profundo amor por el dise\u00f1o y usa su arte para capturar la atm\u00f3sfera sombr\u00eda de un momento hist\u00f3rico, como la pandemia, e imaginar su potencial positivo o transformador.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>kamal badhey<\/strong><br><em>No se turbe vuestro coraz\u00f3n<\/em>, 2020-2022<br>Serie de fotograf\u00edas acompa\u00f1adas de texto<br>14&quot; x 11&quot;, 7&quot; x 5&quot;, 10&quot; x 8&quot;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/01_Badhey_DesireeRios-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4292\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/01_Badhey_DesireeRios-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/01_Badhey_DesireeRios-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/01_Badhey_DesireeRios-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/01_Badhey_DesireeRios-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/01_Badhey_DesireeRios-2048x1363.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/01_Badhey_DesireeRios-2000x1331.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Antes de la pandemia hab\u00eda estado viviendo en un departamento con compa\u00f1eros de cuarto durante 4 a\u00f1os. Antes del cierre, mi hermano me hizo mudarme con mis padres en Long Island. No estaba muy contento con la idea, pero termin\u00e9 llev\u00e1ndolo a cabo. Mi padre ten\u00eda alrededor de 80 a\u00f1os en ese momento y trabajaba como m\u00e9dico en Wyckoff Heights Brooklyn. Debido a su edad, tratamos de convencerlo de que no trabajara, pero insisti\u00f3 en que amaba su trabajo. En esos meses de pandemia, me sent\u00ed como el guardi\u00e1n de mis dos padres. Mi pap\u00e1 sigui\u00f3 trabajando en varios hogares de ancianos, pero un d\u00eda de repente experiment\u00f3 un dolor agudo. Siendo m\u00e9dico \u00e9l mismo, sab\u00eda que algo estaba pasando. Inmediatamente fue a un m\u00e9dico y nos enteramos en ese momento que todas sus arterias estaban obstruidas. Mi pap\u00e1 pas\u00f3 por una cirug\u00eda de emergencia seguida de tres meses de recuperaci\u00f3n. Los parientes de todas partes le dijeron que era hora de retirarse, pero \u00e9l realmente luch\u00f3 con esa decisi\u00f3n. Esta serie de fotograf\u00edas de mi madre y mi padre fueron tomadas por m\u00ed mientras viv\u00eda con ellos durante la pandemia durante dos a\u00f1os. Mi mam\u00e1 y yo ayudamos a mi pap\u00e1 en su recuperaci\u00f3n, tal como \u00e9l hab\u00eda ayudado a muchos de sus pacientes en la de ellos. Gran parte de la serie trata sobre el per\u00edodo en el que se someti\u00f3 a una cirug\u00eda card\u00edaca, pero tambi\u00e9n sobre nuestra vida cotidiana juntos antes y despu\u00e9s.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Kamal Badhey<\/strong> es fot\u00f3grafa, artista-educadora y dise\u00f1adora de curr\u00edculo independiente de ascendencia del sur de Asia. Es miembro de la Asociaci\u00f3n de Fot\u00f3grafos Urbanos y del Colectivo Creativo de Mujeres del Sur de Asia. Su trabajo se cruza con la di\u00e1spora, utilizando la fotograf\u00eda, la narraci\u00f3n oral y la historia familiar para unir historias \u00edntimas.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>MARR\u00d3N ERACHIE<\/strong><br><em>Al principio, la batalla, el per\u00edodo de reconstrucci\u00f3n, la curaci\u00f3n y el comandante de tu destino<\/em>, 2020-2022<br>pinturas acr\u00edlicas<br>16\u201d x 12\u201d, 16\u201d x 12\u201d, 16\u201d x 12\u201d, 30\u201d x 24\u201d, 16\u201d x 12\u201d<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/02_Erachie_Brown-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4293\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/02_Erachie_Brown-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/02_Erachie_Brown-300x225.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/02_Erachie_Brown-768x576.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/02_Erachie_Brown-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/02_Erachie_Brown-2048x1536.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/02_Erachie_Brown-2000x1500.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Erachie Brown es una amante de los colores vibrantes, los acertijos geom\u00e9tricos y los mensajes ocultos, tres aspectos que capturan, en su opini\u00f3n, la intensidad del viaje de un individuo hacia el autoconocimiento. En sus diecinueve a\u00f1os de trabajo hospitalario como enfermera y asociada de atenci\u00f3n antes y durante la pandemia, Brown ha experimentado de primera mano las injusticias rampantes en los sistemas de atenci\u00f3n m\u00e9dica y los vecindarios de nuestra naci\u00f3n. Para ella, el arte es una salida de una realidad pand\u00e9mica en curso: una forma de reconectarse con un impulso creativo que existe fuera de las estructuras que nos rodean y de reconectarse entre s\u00ed.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>erachie marr\u00f3n<\/strong> es enfermera, artista comunitaria y \u00e1vida participante en el Proyecto de Memoria del C\u00f3digo Postal. Se gradu\u00f3 de Kingsborough Community College y Lehman College, y gan\u00f3 el premio Kingsborough Best Artist Award en 2013.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>CATHLEEN CAMPBELL<\/strong><br><em>Del dolor a la gratitud<\/em>, 2021<br>Fotograf\u00edas en video y d\u00edpticos<br>2 minutos, 46 segundos<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"806\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/04_Cathleeen-Campbell-1024x806.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4294\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/04_Cathleeen-Campbell-1024x806.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/04_Cathleeen-Campbell-300x236.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/04_Cathleeen-Campbell-768x604.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/04_Cathleeen-Campbell-1536x1208.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/04_Cathleeen-Campbell-2048x1611.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/04_Cathleeen-Campbell-2000x1573.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>La serie de videos y fotograf\u00edas de Campbell es un tributo a un \u201cFuture Community Garden\u201d, un proyecto comunitario local dedicado a los seres queridos perdidos durante los a\u00f1os de la pandemia. Es el tipo de monumento destinado a nutrir los cuerpos y esp\u00edritus de los que quedaron atr\u00e1s: los sobrevivientes de la pandemia que honran las vidas de sus familiares, especialmente los ancianos m\u00e1s afectados por el virus, cuidando las semillas y los \u00e1rboles j\u00f3venes hasta que puedan soportarlo. fruta para el barrio. El jard\u00edn sirve como s\u00edmbolo para los ancianos de la familia que muchos han perdido a causa del COVID: ellos tambi\u00e9n plantaron a sus hijos en la tierra de la ciudad de Nueva York y los cuidaron, sabiendo que tal vez nunca vivan lo suficiente para ver los frutos de su trabajo. Campbell intercala fotograf\u00edas de estos miembros mayores de la familia con videoclips de sus hijos, nietos y amigos cuidando diligentemente el jard\u00edn y vi\u00e9ndolo florecer.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>kathleen campbell<\/strong> es fot\u00f3grafo y cineasta. Sus fotos y pel\u00edculas han aparecido en numerosas exposiciones colectivas, una exposici\u00f3n individual en el West Harlem Skills Training Center en 2019, la revista The Nation en 2020 y la exposici\u00f3n &quot;The Way We Remember&quot; en la Wallach Art Gallery en 2021. Ahora est\u00e1 completando \u201cMAMITA\u201d, un documental de una hora de su serie de retratos COVID Memorial.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>JORDANIA CRUZ<\/strong><br><em>Lamento<\/em>, 2020<br>Escultura, 3\u2032 x 2\u2032 x 6\u2033<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"681\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/05_Jordan_Cruz1_DesireeRios-681x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4295\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/05_Jordan_Cruz1_DesireeRios-681x1024.jpg 681w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/05_Jordan_Cruz1_DesireeRios-200x300.jpg 200w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/05_Jordan_Cruz1_DesireeRios-768x1154.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/05_Jordan_Cruz1_DesireeRios-1022x1536.jpg 1022w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/05_Jordan_Cruz1_DesireeRios-1363x2048.jpg 1363w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/05_Jordan_Cruz1_DesireeRios-2000x3006.jpg 2000w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/05_Jordan_Cruz1_DesireeRios-scaled.jpg 1703w\" sizes=\"(max-width: 681px) 100vw, 681px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><em>Lamento<\/em>, 2020, es una instalaci\u00f3n espec\u00edfica del sitio creada en respuesta a la explotaci\u00f3n continua de los trabajadores esenciales durante la pandemia de COVID-19. La pieza hace referencia a las palabras \u201cLo Lamento\u201d, una expresi\u00f3n utilizada en momentos de profundo arrepentimiento o duelo. Las letras de las velas votivas de cera se encienden y se derriten en baldosas de madera estilo parquet. Cada letra se reemplaza a medida que se derrite y la palabra se rehace. El charco de cera derretida hace que el trapeador se adhiera al piso debajo de \u00e9l, atrapando el objeto en su lugar y evitando que se limpie el desorden.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>JORDANIA CRUZ<\/strong><br><em>Intitulado<\/em> (bloqueado desde afuera), 2020<br>Escultura, 7.75\u201d x 3.5\u201d x 2.5\u201d<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"682\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/06_Jordan_Cruz2_DesireeRios-1024x682.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4296\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/06_Jordan_Cruz2_DesireeRios-1024x682.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/06_Jordan_Cruz2_DesireeRios-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/06_Jordan_Cruz2_DesireeRios-768x512.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/06_Jordan_Cruz2_DesireeRios-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/06_Jordan_Cruz2_DesireeRios-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/06_Jordan_Cruz2_DesireeRios-2000x1333.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><em>Intitulado<\/em> (bloqueado desde afuera), 2022, es una escultura votiva fundible hecha en respuesta al bloqueo de COVID-19. Esta pieza espec\u00edfica del sitio tiene la forma de un ladrillo de parque est\u00e1ndar, cera votiva roja y otros objetos ef\u00edmeros recolectados durante varios meses. A medida que el ladrillo se derrite en homenaje, estos objetos emergen, liberando las tensiones y emociones acumuladas durante la pandemia.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Jordan Corine Cruz<\/strong> es un artista interdisciplinario puertorrique\u00f1o que trabaja en escultura, instalaci\u00f3n, fotograf\u00eda, video y sonido. Usando materiales tradicionales, im\u00e1genes y sonido en capas como significantes culturales, Cruz crea espacios y objetos interactivos que se enfocan en las intersecciones entre la autoidentificaci\u00f3n, el trabajo, el g\u00e9nero y el desplazamiento. Su trabajo se ha mostrado en Haul Gallery, SoMad Studio, La Mama Galleria y SVA Chelsea Gallery, y recibi\u00f3 el premio BRIO del Bronx Council on the Arts en 2020.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>MAR\u00cdA JOS\u00c9 CONTRERAS<\/strong><br><em>Habla con el futuro<\/em>, 2022<br>Pieza de interpretaci\u00f3n duracional<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/07_MJ_Contrearas-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4297\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/07_MJ_Contrearas-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/07_MJ_Contrearas-300x225.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/07_MJ_Contrearas-768x576.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/07_MJ_Contrearas-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/07_MJ_Contrearas-2048x1536.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/07_MJ_Contrearas-2000x1500.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>En esta actuaci\u00f3n interactiva de duraci\u00f3n, Mar\u00eda Jos\u00e9 Contreras se sienta dentro de una burbuja transparente que recuerda los recintos de pl\u00e1stico transparente con los que nos hemos familiarizado tanto durante la pandemia, los que permit\u00edan a las familias cenar al aire libre en restaurantes o interactuar con sus ancianos o familiares en riesgo. A trav\u00e9s de estas resonancias, la burbuja nos transporta a una \u00e9poca traum\u00e1tica de nuestro pasado colectivo y, sin embargo, como c\u00e1psula del tiempo, puede llenarse con las aspiraciones del momento presente, aspiraciones que se extienden hacia el futuro. Contreras entabla conversaciones \u00edntimas con quienes ingresan a la c\u00e1psula del tiempo y se unen a ella para \u201chablar con el futuro\u201d. Escribe y dibuja lo que expresan en las paredes transparentes de su burbuja. Poco a poco, la burbuja se va llenando de textos e im\u00e1genes: planos para un futuro pospand\u00e9mico que a\u00fan no hemos visto.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Mar\u00eda Jos\u00e9 Contreras Lorenzini <\/strong>Es un artista de performance y acad\u00e9mico chileno. Tiene un doctorado de la Universit\u00e0 di Bolonia, se desempe\u00f1a como Profesora Asociada en la Escuela de Teatro de la Universidad Cat\u00f3lica de Chile y actualmente es Profesora Asociada de Teatro en la Escuela de Artes de Columbia. El trabajo de Contreras explora la relaci\u00f3n entre el cuerpo y la memoria, recurriendo a una amplia gama de formatos, desde intervenciones p\u00fablicas masivas hasta acciones \u00edntimas de resistencia.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>CANAL GABRIELLA Y JUDITH HELFAND<\/strong><br><em>Recuerdos de c\u00f3digo postal COVID<\/em>, 2021-2022<br>Videoclips documentales, 13 minutos, 50 segundos<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/08_Film-kiosk-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4298\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/08_Film-kiosk-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/08_Film-kiosk-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/08_Film-kiosk-768x512.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/08_Film-kiosk-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/08_Film-kiosk-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/08_Film-kiosk-2000x1333.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>El Proyecto de Memoria de C\u00f3digos Postales reuni\u00f3 a m\u00e1s de cincuenta participantes de los c\u00f3digos postales m\u00e1s afectados de Harlem, Washington Heights y el sur del Bronx para compartir sus historias personales y locales, y formar v\u00ednculos entre s\u00ed despu\u00e9s de un a\u00f1o de aislamiento. A lo largo de todo, Gabriella Canal y Judith Helfand estuvieron all\u00ed para documentar el viaje y, en \u00faltima instancia, produjeron un registro conmovedor de los numerosos talleres del a\u00f1o, junto con los momentos emotivos que inspiraron en nuestros participantes, becarios y l\u00edderes de talleres. Canal y Helfand siguen a los participantes mientras exploran su dolor, desarrollan amistades e imaginan futuros reparadores. Los videoclips que se muestran aqu\u00ed surgen de esta extensa documentaci\u00f3n e ilustran el proceso de construcci\u00f3n de comunidad a trav\u00e9s de las artes que caracteriza al Zip Code Memory Project. (<a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/together-not-alone-2\/\" target=\"_blank\">Ver la pel\u00edcula Juntos, no solos<\/a>)<\/p>\n\n\n\n<p><strong>canal gabriela<\/strong> es un documentalista latino que vive en la ciudad de Nueva York. Ella cuenta historias arraigadas en la identidad y la inmigraci\u00f3n, con un enfoque en las voces de las mujeres. Como productora, ha trabajado con The Atlantic, NGL Studios de John Leguizamo, Global Citizen e Insignia Films, y su \u00faltimo documental corto, No Man&#039;s Land, recibi\u00f3 el Premio del P\u00fablico al Mejor Cortometraje en el Festival de Cine de Florida.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>judith helfand<\/strong> es director, productor, educador y cineasta ganador del Premio Peabody. Cofund\u00f3 Working Films en 1999, que se dedica al uso de narraciones de no ficci\u00f3n para aumentar el compromiso c\u00edvico y promover la justicia ambiental y racial, y en 2005 cofund\u00f3 Chicken &amp; Egg Pictures, que apoya a las mujeres y las obras de no ficci\u00f3n no conformes con el g\u00e9nero. narradores en etapas cr\u00edticas de sus carreras. Helfand ha ense\u00f1ado producci\u00f3n de documentales en la Escuela de Artes Tisch de la Universidad de Nueva York, la Escuela de Periodismo de Columbia, la Universidad Estatal de Wayne y la Escuela de Artes Visuales.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"576\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Covid_story-map-1024x576.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4487\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Covid_story-map-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Covid_story-map-300x169.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Covid_story-map-768x432.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Covid_story-map-1536x864.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Covid_story-map-2048x1152.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Covid_story-map-18x10.jpg 18w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/08\/Covid_story-map-2000x1125.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><strong>LEAH KOGEN ELIMELIAH, YVES DOSSOUS, YIGIT EYGI, ERACHIE BROWN Y SONJA JEAN KILLEBREW<br><\/strong>Mapa de la historia de Covid de Lost New York<br><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/kiosk-page\/\" target=\"_blank\">Escuche en l\u00ednea<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfQu\u00e9 es una experiencia COVID-19 en la ciudad de Nueva York? No existe una narrativa singular que los capture a todos: cada uno de nosotros tiene una historia personal para compartir. Enfrentamos dificultades, p\u00e9rdidas, cambios, miedos e incertidumbres durante estos \u00faltimos dos a\u00f1os, y seguimos viviendo con las consecuencias. Para construir este Story Map de Lost COVID, los cinco artistas colaboradores entrevistaron a sus vecinos, especialmente a aquellos cuyas voces probablemente ser\u00edan ignoradas. Para los artistas, este mapa fue una forma de abrir la puerta de la comunidad. Esperan que los que est\u00e1n fuera de sus barrios entren y escuchen.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>yves dossous<\/strong> es un t\u00e9cnico audiovisual que dise\u00f1a y construye estudios de podcast de radio y televisi\u00f3n para instalaciones de capacitaci\u00f3n. Como profesor adjunto, Yves imparte cursos de producci\u00f3n en tecnolog\u00eda de medios para el Departamento de Periodismo y Estudios de Medios en CUNY. Le gusta ver el crecimiento de sus antiguos estudiantes universitarios, as\u00ed como el de sus cinco nietos traviesos.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Leah Kogen Elimeliah<\/strong> es un poeta, ensayista, escritor de cuentos y no ficci\u00f3n de Mosc\u00fa, que actualmente vive en la ciudad de Nueva York. Es candidata a MFA en City College of New York, fundadora y directora de WordShedNYC Reading Series y colaboradora editorial de la revista literaria Fiction. El trabajo de Leah se present\u00f3 en The Red Stage organizado por Creative Time, The NYC Poetry Festival y The Higher Ground Arts Festival.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Yi\u011fit Eygi<\/strong> es un artista y dise\u00f1ador de medios que recientemente complet\u00f3 su maestr\u00eda en The New School. Los paisajes sonoros artificiales y los dise\u00f1os son su enfoque, y encontrar nuevas formas de expresi\u00f3n es su pasi\u00f3n en la vida.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>erachie marr\u00f3n<\/strong> es enfermera, artista comunitaria y \u00e1vida participante en el Proyecto de Memoria del C\u00f3digo Postal. Se gradu\u00f3 de Kingsborough Community College y Lehman College, y gan\u00f3 el premio Kingsborough Best Artist Award en 2013.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Sonja Jean Killebrew<\/strong> es escritor, educador e historiador oral autoproclamado. Complet\u00f3 su maestr\u00eda en escritura creativa en 2020 durante la pandemia de COVID-19. Despu\u00e9s de asistir a no menos de ocho funerales en Zoom en 2020 y 2021, Sonja decidi\u00f3 comenzar un proyecto de historia oral que conmemora las vidas de los afroamericanos perdidos por el COVID-19.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>CHELSEA KNIGHT con CANDACE LESLIE, SANDRA LONG Y ZAHIED TONY MOHAMMED<br><\/strong><em>Depositario de Sentimientos An\u00f3nimos<\/em>, 2022<br>Instalaci\u00f3n de audio interactivo, <a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/depository-of-anonymous-feelings-2022\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Escuche en l\u00ednea<\/a><br>Dise\u00f1o de hardware: JinksHQ, Mathew Paul Jinks<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/09_Depository_Anon_Feelings_DesireeRios-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4299\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/09_Depository_Anon_Feelings_DesireeRios-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/09_Depository_Anon_Feelings_DesireeRios-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/09_Depository_Anon_Feelings_DesireeRios-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/09_Depository_Anon_Feelings_DesireeRios-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/09_Depository_Anon_Feelings_DesireeRios-2048x1363.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/09_Depository_Anon_Feelings_DesireeRios-2000x1331.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Durante el confinamiento, el tel\u00e9fono era uno de los \u00fanicos medios a trav\u00e9s de los cuales pod\u00edamos conectarnos con nuestros seres queridos. Recordando este momento, este proyecto solicita a personas an\u00f3nimas de toda la ciudad de Nueva York que llamen al (917) 781-4612. Se les dan cuatro indicaciones para elegir:<\/p>\n\n\n\n<ul>\n<li>\u201c\u00bfTiene una historia sobre la pandemia que quiere que otros escuchen?\u201d<\/li>\n\n\n\n<li>&quot;\u00bfUn momento importante en el tiempo de los \u00faltimos dos a\u00f1os que desea describir?&quot;<\/li>\n\n\n\n<li>\u201c\u00bfQuiere decir algo sobre su experiencia con el COVID que ha tenido miedo de compartir?\u201d<\/li>\n\n\n\n<li>\u201c\u00bfQuieres cantar una canci\u00f3n que te ayud\u00f3 a superar la pandemia?\u201d<\/li>\n<\/ul>\n\n\n\n<p>Tome su tel\u00e9fono celular y llame para compartir sus sentimientos an\u00f3nimos, o tome el tel\u00e9fono en la exposici\u00f3n y escuche las historias y canciones grabadas.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>chelsea caballero<\/strong> es un artista que trabaja en video y performance. Su trabajo reciente aborda el cambio social a trav\u00e9s de peque\u00f1os gestos de intimidad y persigue narrativas que existen fuera del paisaje medi\u00e1tico convencional. Est\u00e1 interesada en la relaci\u00f3n de los humanos con la memoria, la m\u00fasica y las pantallas. Las exhibiciones individuales y proyecciones de Knight incluyen The New Museum (NY), The St. Louis Art Museum (MO), The Brooklyn Museum, The Julia Stoschek Collection (D\u00fcsseldorf) y DiverseWorks (Houston).<\/p>\n\n\n\n<p><strong>candace leslie<\/strong> es una artista visual que explora las relaciones simbi\u00f3ticas evidentes en la maternidad, el cuidado del cabello y las m\u00faltiples formas de negrura. Como pintora al \u00f3leo autodidacta y artista de collage nacida y criada en Columbus, GA, ha cultivado un fuerte aprecio por la vida vegetal, los elementos naturales, as\u00ed como por las f\u00e1bulas y el folclore. Su trabajo se ha presentado en la exposici\u00f3n colectiva Hair @Ely en el Ely Center for Contemporary Art, as\u00ed como en West Harlem Arts: Resilience Exhibition.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>sandra larga<\/strong> es nativo de la ciudad de Nueva York con afiliaci\u00f3n, compromiso y un inter\u00e9s creado a largo plazo en el desarrollo de m\u00faltiples comunidades de la ciudad de Nueva York. Es miembro activo de m\u00faltiples organizaciones nacionales y es una aprendiz de por vida, actualmente trabaja para alentar y promover las prioridades internacionales y globales de las Naciones Unidas y la conciencia pol\u00edtica, incluidas las iniciativas de educaci\u00f3n sobre la vacuna COVID-19.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Zahied Tony Mohamed<\/strong> es un artista autodidacta de Trinidad y Tobago que vive en la ciudad de Nueva York. Considera su arte como un relato autobiogr\u00e1fico de sus luchas y victorias, y ha aparecido en exposiciones en Gateway Gallery, Montserrat Gallery, Jade, Art Expo New York y Rio II Gallery.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>SE\u00c7\u0130L KOMAN<\/strong><br><em>Registro de ventana<\/em>, 2020-2022<br>Instalaci\u00f3n de video<br>9 minutos, 11 segundos<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"723\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/10_Secil-KOMAN-1024x723.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4300\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/10_Secil-KOMAN-1024x723.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/10_Secil-KOMAN-300x212.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/10_Secil-KOMAN-768x542.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/10_Secil-KOMAN-1536x1085.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/10_Secil-KOMAN-2048x1447.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/10_Secil-KOMAN-2000x1413.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Durante el apogeo del encierro de COVID, el artista estuvo pegado a dos tipos de pantallas: las ventanas de sus hogares y las superficies de sus computadoras port\u00e1tiles y tel\u00e9fonos. Estas dos \u201cpantallas\u201d eran los \u00fanicos medios a trav\u00e9s de los cuales acceder al mundo exterior: comunicarse con otros, conocer las \u00faltimas noticias, marcar el paso del tiempo. En este trabajo, Koman recrea la ventana pand\u00e9mica que mira hacia su vecindario de Harlem. Este trabajo cataloga los eventos que presenci\u00f3: protestas de Black Lives Matter, ambulancias a todo volumen, el sonido de ollas y sartenes al atardecer y m\u00e1s. La proyecci\u00f3n de estos eventos en una estructura similar a una ventana destaca c\u00f3mo las pantallas de nuestras computadoras port\u00e1tiles y las ventanas de la sala de estar se fusionaron durante el cierre: las lagunas m\u00e1s peque\u00f1as y socialmente distanciadas en lo que de otro modo fue el per\u00edodo m\u00e1s solitario y aislado de nuestras vidas.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Se\u00e7il Koman<\/strong> es un artista visual de Turqu\u00eda, con sede en Nueva York. Ella busca expresar sus experiencias, indagaciones existenciales y observaciones a trav\u00e9s del arte contempor\u00e1neo y, a trav\u00e9s de \u00e9l, involucrar a la sociedad de consumo global de hoy. Un enfoque particular de su trabajo es c\u00f3mo se siente ser mujer en sociedades represivas.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>CANDACE LESLIE<\/strong><br><em>Serie Cuarentena en Casa No 1<\/em>, 2021<br>Pintura al \u00f3leo sobre lino, 12\u201d x 12\u201d<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/11_Candace_Leslie-1024x1024.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-4301\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/11_Candace_Leslie-1024x1024.png 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/11_Candace_Leslie-300x300.png 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/11_Candace_Leslie-150x150.png 150w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/11_Candace_Leslie-768x767.png 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/11_Candace_Leslie.png 1492w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Esta pintura es la primera de una serie de pinturas que capturan momentos de los paseos por el vecindario, la vegetaci\u00f3n local y la vida hogare\u00f1a \u00edntima, momentos que ayudaron a mitigar el aislamiento de la cuarentena durante la pandemia de COVID-19. Las piernas sobresalen del extremo derecho: una figura se reclina casualmente en un sof\u00e1 dentro de una sala de estar. Los tonos fr\u00edos del azul y las pinceladas fluidas en los cojines y las patas sugieren un instante fugaz de l\u00e1nguida autorreflexi\u00f3n.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>candace leslie<\/strong> es una artista visual que explora las relaciones simbi\u00f3ticas evidentes en la maternidad, el cuidado del cabello y las m\u00faltiples formas de negrura. Como pintora al \u00f3leo autodidacta y artista de collage nacida y criada en Columbus, GA, ha cultivado un fuerte aprecio por la vida vegetal, los elementos naturales, las f\u00e1bulas y el folclore. Su trabajo se ha presentado en la exposici\u00f3n colectiva Hair @Ely en el Ely Center for Contemporary Art, as\u00ed como en West Harlem Arts: Resilience Exhibition.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>RAFAEL LOZANO HEMMER<\/strong><br><em>Una grieta en el reloj de arena<\/em>, 2020-En curso<br>Un memorial para las v\u00edctimas de COVID-19<br>Con especial agradecimiento a la <a href=\"https:\/\/www.brooklynmuseum.org\/exhibitions\/rafael_lozano_hemmer\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Museo de Brooklyn<\/a><\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/12_Rafael_Lozano_Hemmer-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4302\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/12_Rafael_Lozano_Hemmer-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/12_Rafael_Lozano_Hemmer-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/12_Rafael_Lozano_Hemmer-768x512.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/12_Rafael_Lozano_Hemmer-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/12_Rafael_Lozano_Hemmer-2048x1365.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/12_Rafael_Lozano_Hemmer-2000x1333.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>\u00bfC\u00f3mo podemos conmemorar y visualizar la extraordinaria p\u00e9rdida de vidas causada por el COVID-19, incluso cuando contin\u00faa causando estragos en todo el mundo? El artista de medios Rafael Lozano-Hemmer (nacido en la Ciudad de M\u00e9xico, 1967) responde con <em>Una grieta en el reloj de arena<\/em>, un \u201cantimonumento\u201d transitorio para la \u00e9poca de la pandemia y las formas en que ha detenido los rituales p\u00fablicos de duelo. En esta obra de arte participativa, un trazador rob\u00f3tico modificado deposita granos de arena de reloj de arena sobre una superficie negra para recrear las im\u00e1genes de las personas perdidas debido al COVID-19. Despu\u00e9s de que se completa cada retrato, la superficie se inclina y la misma arena se recicla en el siguiente retrato, haci\u00e9ndose eco de la naturaleza colectiva y continua de la pandemia. La instalaci\u00f3n de Lozano-Hemmer en <em>IMAGINA REPARAR<\/em> es una instalaci\u00f3n sat\u00e9lite; La obra original y el trazador rob\u00f3tico que la acompa\u00f1a se exhibieron simult\u00e1neamente en el Museo de Brooklyn.<\/p>\n\n\n\n<p>\u00bfLe gustar\u00eda participar en este memorial en curso? [<a href=\"https:\/\/memorialcovid-lozano-hemmer.web.app\/?lang=en\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">haga clic aqu\u00ed<\/a>] Cargue una fotograf\u00eda de un familiar o amigo que falleci\u00f3 debido a COVID-19, y el plotter rob\u00f3tico la dibujar\u00e1 en arena de reloj de arena. El retrato completo aparecer\u00e1 en una de las pantallas ante usted y se almacenar\u00e1 en un archivo en el sitio web del proyecto (<a href=\"https:\/\/memorialcovid-lozano-hemmer.web.app\/?lang=en\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">www.acrackinthehourglass.net<\/a>)<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Rafael Lozano-Hemmer<\/strong> es un artista de medios que trabaja en la intersecci\u00f3n de la arquitectura y el arte esc\u00e9nico. Crea plataformas para la participaci\u00f3n p\u00fablica utilizando tecnolog\u00edas como luces rob\u00f3ticas, fuentes digitales, vigilancia computarizada, muros de medios y redes telem\u00e1ticas. Su arte p\u00fablico ha sido comisionado para las Celebraciones del Milenio en la Ciudad de M\u00e9xico (1999), la Expansi\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea en Dubl\u00edn (2004), el Memorial de la Masacre Estudiantil en Tlatelolco (2008), las Olimpiadas de Vancouver (2010), la pre-inauguraci\u00f3n exposici\u00f3n del Guggenheim en Abu Dhabi (2015), y la activaci\u00f3n del Teatro Romano Raurica en Basilea (2018).<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>SUSAN MEISELAS<\/strong><br><em>Monumento a la puerta de Moe<\/em>, 2020-2022<br>Fotograf\u00edas en d\u00edptico, 30\u201d x 40\u201d<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"737\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/13_Susan_Meiselas-1024x737.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4303\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/13_Susan_Meiselas-1024x737.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/13_Susan_Meiselas-300x216.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/13_Susan_Meiselas-768x553.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/13_Susan_Meiselas-1536x1106.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/13_Susan_Meiselas-2048x1475.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/13_Susan_Meiselas-2000x1440.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Estamos dolorosamente familiarizados con las historias de p\u00e9rdida pand\u00e9mica que golpean en los lugares m\u00e1s \u00edntimos: padres, abuelos, t\u00edas, t\u00edos, parejas, amigos. Sin embargo, el art\u00edculo de Susan Meiselas nos lleva a preguntarnos sobre nuestros c\u00edrculos sociales externos: \u00bfcu\u00e1ntos conocidos, tenderos locales, due\u00f1os de bodegas, vecinos de la calle y transe\u00fantes c\u00e1lidos tambi\u00e9n se perdieron a causa de este virus? \u00bfLas personas que apreciamos en nuestro paisaje urbano, pero que murieron solas sin un funeral para honrarlas? En sus fotograf\u00edas, Meiselas comparte la puerta de su carnicer\u00eda local, una que se transform\u00f3 en un monumento conmemorativo del vecindario poco despu\u00e9s de su fallecimiento por COVID-19. Aunque es posible que la mayor\u00eda de los visitantes de esta exposici\u00f3n no hayan conocido personalmente a Moe Albanese, todos estamos invitados a recordar a aquellas personas que tangencialmente tocaron nuestras vidas. La nieta de Moe, Jennifer Prezioso, est\u00e1 comprometida a continuar con la tradici\u00f3n de Moe en la comunidad de Little Italy a la que su familia ha servido desde 1923.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Susana Meiselas<\/strong> es un fot\u00f3grafo documental residente en Nueva York. Es bien conocida por su documentaci\u00f3n sobre temas de derechos humanos en Am\u00e9rica Latina, y sus fotograf\u00edas est\u00e1n incluidas en colecciones norteamericanas e internacionales. En 1992 fue becaria MacArthur, recibi\u00f3 una beca Guggenheim (2015), el premio de la Deutsche B\u00f6rse Photography Foundation (2019) y recibi\u00f3 el primer premio Women in Motion Award de Kering y los Rencontres d&#039;Arles.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>ZAHIED TONY MOHAMMED<\/strong><br><em>Aislamiento con el New York Times<\/em>, 2022.<br>Cuadro y texto, 10,5\u201d x 13\u201d x 6,75\u201d<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/14_Zahied_Mohammed-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4304\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/14_Zahied_Mohammed-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/14_Zahied_Mohammed-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/14_Zahied_Mohammed-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/14_Zahied_Mohammed-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/14_Zahied_Mohammed-2048x1362.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/14_Zahied_Mohammed-2000x1330.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Me inspir\u00e9 para hacer esta pieza usando una caja de madera. El recuadro representa la habitaci\u00f3n en la que me hosped\u00e9 cuando contraje COVID-19 en diciembre de 2021. Copias de <em>Los New York Times<\/em> est\u00e1n incrustados en la caja. Utilic\u00e9 recortes de titulares de noticias con fecha de diciembre de 2021 a enero de 2022. Tuve la suerte de poder leer The New York Times en mi m\u00f3vil y port\u00e1til. Las l\u00edneas negras encarnan los d\u00edas sombr\u00edos durante el aislamiento y las l\u00edneas plateadas representan el camino que nos llevar\u00e1 al arco\u00edris, que se encuentra en la parte posterior de la caja. Soy optimista de que con coraje, paz y amabilidad durante estos tiempos dif\u00edciles prosperaremos.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Zahied Tony Mohamed<\/strong> es un artista autodidacta de Trinidad y Tobago que vive en la ciudad de Nueva York. Considera su arte como un relato autobiogr\u00e1fico de sus luchas y victorias, y ha aparecido en exposiciones en Gateway Gallery, Montserrat Gallery, Jade, Art Expo New York y Rio II Gallery.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>JIM CORDERO<\/strong><br><em>Enamorado<\/em>, 2021<br>Libro de fotograf\u00eda y poes\u00eda, 6\u201d x 6\u201d<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/15_Jim_Mutton_DesireeRios-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4307\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/15_Jim_Mutton_DesireeRios-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/15_Jim_Mutton_DesireeRios-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/15_Jim_Mutton_DesireeRios-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/15_Jim_Mutton_DesireeRios-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/15_Jim_Mutton_DesireeRios-2048x1363.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/15_Jim_Mutton_DesireeRios-2000x1331.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>El 20 de junio de 2020 llev\u00e9 a mi esposa, Gricel Okazaki, a la sala de emergencias del Columbia Presbyterian Hospital. Fue diagnosticada con leucemia promieloc\u00edtica aguda e ingresada en la unidad de pacientes hospitalizados. Luch\u00f3 en una cama de hospital durante 20 semanas, para nunca volver a casa, falleciendo el d\u00eda de su cumplea\u00f1os n\u00famero 48 el 10 de noviembre de 2020. Su hero\u00edsmo no conoci\u00f3 l\u00edmites.<\/p>\n\n\n\n<p>Este libro de poes\u00eda rom\u00e1ntica escrito durante nuestra relaci\u00f3n de diez a\u00f1os est\u00e1 dedicado a Gricel ya la memoria de nuestro amor. Que viva el amor!<\/p>\n\n\n\n<p>Un residente de Washington Heights, <strong>jim cordero<\/strong> Lleg\u00f3 a Nueva York desde Northampton, Inglaterra en 1989 con $500 y una maleta. Desde entonces, ha trabajado como trabajador social con numerosas poblaciones marginadas que se recuperan de enfermedades mentales, falta de vivienda y traumas asociados. Jim actualmente se desempe\u00f1a como Director de Operaciones de la Ciudad de Nueva York en Concern Housing, l\u00edder en el desarrollo y operaci\u00f3n de viviendas de apoyo en Long Island y en la Ciudad de Nueva York durante los \u00faltimos 50 a\u00f1os. Cuando no est\u00e1 trabajando, le encanta correr, escribir poes\u00eda y cuidar abejas.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>LORIE NOVAK<\/strong><br><em>Vidas perdidas en dos d\u00edas crueles<\/em>, 2020<br><em>El peaje humano<\/em> (24 de mayo de 2020), 2020<br>Impresiones de chorro de tinta, 16\u201d x 20\u201d<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"683\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/16_Lorie_NovakLivesLost-1024x683.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4308\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/16_Lorie_NovakLivesLost-1024x683.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/16_Lorie_NovakLivesLost-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/16_Lorie_NovakLivesLost-768x512.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/16_Lorie_NovakLivesLost-1536x1024.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/16_Lorie_NovakLivesLost-2000x1333.jpg 2000w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/16_Lorie_NovakLivesLost.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"768\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/17_Lorie_Novak_The_Human_Toll-1024x768.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4309\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/17_Lorie_Novak_The_Human_Toll-1024x768.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/17_Lorie_Novak_The_Human_Toll-300x225.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/17_Lorie_Novak_The_Human_Toll-768x576.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/17_Lorie_Novak_The_Human_Toll-1536x1152.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/17_Lorie_Novak_The_Human_Toll-2000x1500.jpg 2000w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/17_Lorie_Novak_The_Human_Toll.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><figcaption class=\"wp-element-caption\">\u00a9 Lorie Novak, 2020<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p><em>Vidas perdidas en 2 d\u00edas crueles<\/em> y <em>El peaje humano<\/em> (24 de mayo de 2020) surgen del proyecto de archivo de varios a\u00f1os de Lorie Novak, Above the Fold, una colecci\u00f3n y categorizaci\u00f3n de las im\u00e1genes de arriba del pliegue en la portada de <em>Los New York Times<\/em>. En estos fotomontajes muestra su respuesta, y gu\u00eda la nuestra, a las historias e im\u00e1genes que ocupan la portada del peri\u00f3dico. En esta serie, <em>Interferencia fotogr\u00e1fica<\/em>, explora el dilema contempor\u00e1neo en el que las fotograf\u00edas y los reportajes nos asaltan y nos envuelven subrepticiamente. \u00bfC\u00f3mo nos vemos? \u00bfC\u00f3mo respondemos? En <em>Vidas perdidas en 2 d\u00edas crueles<\/em>, Novak es testigo de los titulares de los peri\u00f3dicos de 1550 neoyorquinos muriendo de COVID durante los &quot;dos d\u00edas crueles&quot;, el 6 y el 7 de abril; sus ojos se asoman por el portal en el que una mujer sonriente abraza a su ahora difunto esposo, y por los titulares de cuerpos y duelo de toda la ciudad. En <em>El peaje humano<\/em>, Novak confronta los 1,000 nombres en la portada que representaron a los 100,000 que hab\u00edan perdido la vida por el coronavirus en los EE. UU. el 24 de mayo de 2020. Novak confronta tanto las im\u00e1genes como a nosotros, mir\u00e1ndola, con ella y su.<br><br><strong>Lorie Novak<\/strong>Las obras, instalaciones y proyectos web basados en fotograf\u00edas de utilizan diversas tecnolog\u00edas de representaci\u00f3n para explorar cuestiones de memoria y transmisi\u00f3n, identidad y p\u00e9rdida, y la relaci\u00f3n entre lo \u00edntimo y el p\u00fablico. Es becaria Guggenheim 2022, profesora de Fotograf\u00eda e Im\u00e1genes en la Escuela de Artes Tisch de la NYU, y fundadora y directora de Future Imagemakers, un proyecto de pr\u00e1ctica social en el Departamento de Fotograf\u00eda e Im\u00e1genes que ofrece un taller gratuito de fotograf\u00eda digital en el \u00e1rea de Nueva York. proyectos de secundaria. www.lorienovak.es<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>DESIREE RIOS<\/strong><br><em>Cubriendo la pandemia de COVID-19<\/em>, 2021<br>Fotograf\u00edas, 16\u201d x 20&#039;&#039;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/18_DesireeRios-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4314\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/18_DesireeRios-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/18_DesireeRios-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/18_DesireeRios-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/18_DesireeRios-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/18_DesireeRios-2048x1363.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/18_DesireeRios-2000x1331.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Desiree Rios seleccion\u00f3 fotograf\u00edas de su tiempo cubriendo el brote de coronavirus en la ciudad de Nueva York, que en un momento se convirti\u00f3 en el epicentro de esta pandemia mundial, mientras trabajaba para <em>Los New York Times<\/em>. Principalmente document\u00f3 vecindarios en todo el Bronx, Upper Manhattan y Queens, algunas de las comunidades m\u00e1s afectadas. Cuando la ciudad qued\u00f3 en silencio y muchos neoyorquinos se aislaron, los trabajadores esenciales, incluidos los periodistas, continuaron trabajando y adapt\u00e1ndose a la nueva normalidad, a menudo poniendo en riesgo su propia seguridad.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>001<\/strong> \u2013 Un hombre pasa frente al supermercado Dan&#039;s con una m\u00e1scara facial el jueves 26 de marzo de 2020 en el vecindario Inwood del Alto Manhattan, Nueva York. El gobernador Andrew M. Cuomo emiti\u00f3 una orden ejecutiva para cerrar todos los negocios no esenciales en todo el estado que entr\u00f3 en vigencia el domingo 22 de marzo de 2020.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>002<\/strong> \u2013 Un feligr\u00e9s reza en Nuestra Se\u00f1ora del Monte Carmelo durante el fin de semana del D\u00eda de los Ca\u00eddos el domingo 24 de mayo de 2020 en el vecindario Belmont del Bronx, Nueva York. La iglesia estaba abierta para oraci\u00f3n privada, pero permaneci\u00f3 cerrada para misa y confesi\u00f3n hasta nuevo aviso.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>003<\/strong> \u2013 Los residentes usan m\u00e1scaras faciales mientras est\u00e1n sentados en el p\u00f3rtico de un edificio en el vecindario Morrisania del Bronx, Nueva York, el 14 de abril de 2020. El alcalde Bill De Blasio anunci\u00f3 el domingo que la ciudad abrir\u00e1 sitios de prueba de coronavirus adicionales en las comunidades m\u00e1s afectadas, como como el barrio Morrisania.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>004<\/strong> \u2013 La gente espera en la fila para ingresar a la tienda de comestibles Stop &amp; Shop en el vecindario Kingsbridge del Bronx, Nueva York, el 18 de abril de 2020.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>005<\/strong> \u2013 Las parejas bailan durante una presentaci\u00f3n musical de Agrado de Tierra Caliente en Patr\u00f3n New York, un club nocturno y restaurante latino en el vecindario Mount Eden del Bronx, Nueva York, el domingo 20 de junio de 2021. El lugar oper\u00f3 con capacidad limitada y requer\u00eda invitados usar m\u00e1scaras mientras se baila. Parte de un proyecto m\u00e1s grande para <em>Los New York Times<\/em> titulado \u201c<a href=\"https:\/\/www.nytimes.com\/interactive\/2021\/08\/05\/nyregion\/new-york-nightlife-photos-covid.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Las noches en que Nueva York volvi\u00f3 a sentirse viva<\/a>.\u201d<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Desiree R\u00edos<\/strong> es una fotoperiodista mexicoamericana de Fort Worth, Texas, y su trabajo se centra en \u00e1reas de justicia social, inmigraci\u00f3n y asuntos de la mujer. ella ha aparecido en <em>The New York Times, The Wall Street Journal, CNN, The Guardian, Vox,<\/em> y <em>Noticias BuzzFeed<\/em>, y tambi\u00e9n es el fot\u00f3grafo principal del Zip Code Memory Project. Ha sido nominada para The Emmys en Outstanding New Approaches: Arts, Lifestyle, and Culture, y gan\u00f3 el primer lugar en POYI 77, Online Storytelling: Daily Life. <a href=\"https:\/\/desireerios.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Desireerios.com<\/a><\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>CARRIE MAE WEEMS<\/strong><br><em>\u00a1Resiste al COVID \/ Toma 6!<\/em>, 2020<br>Fotograf\u00edas impresas, un video y carteles.<br>Dimensiones variables<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"789\" height=\"1024\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/19_CarrieMaeWeems_Resist-Covid-789x1024.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4317\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/19_CarrieMaeWeems_Resist-Covid-789x1024.jpg 789w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/19_CarrieMaeWeems_Resist-Covid-231x300.jpg 231w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/19_CarrieMaeWeems_Resist-Covid-768x996.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/19_CarrieMaeWeems_Resist-Covid.jpg 925w\" sizes=\"(max-width: 789px) 100vw, 789px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><em>\u00a1Resiste al COVID \/ Toma 6!<\/em> es una campa\u00f1a de concientizaci\u00f3n p\u00fablica impulsada por artistas lanzada en abril de 2020. La campa\u00f1a nacional busca llamar la atenci\u00f3n sobre el impacto desproporcionado de la pandemia de coronavirus en las comunidades negras, latinas y nativas americanas. El t\u00edtulo <em>\u00a1Toma 6!<\/em> es una alusi\u00f3n a los seis pies de separaci\u00f3n recomendados en el distanciamiento social. En una secuencia de vallas publicitarias imponentes, Weems confronta a los espectadores con las realidades de esta crisis de salud internacional al tiempo que brinda notas de agradecimiento a los trabajadores dentro de las industrias de servicios y salud y hace llamados directos para que las personas tomen medidas preventivas de seguridad. Con enf\u00e1tica insistencia, Weems implora a los transe\u00fantes: \u201c\u00a1L\u00c1VENSE LAS MANOS, C\u00daBRANSE LA CARA, MANTENGAN LA DISTANCIA DE SEGURIDAD Y H\u00c1GANSE LA PRUEBA!\u201d. El poderoso texto se proyecta contra im\u00e1genes que dan un golpe visceral. Las palabras se extienden a trav\u00e9s de un marco de cuerpos negros y marrones, los que tienen m\u00e1s probabilidades de sucumbir a esta enfermedad implacable.<\/p>\n\n\n\n<p>Considerado uno de los artistas estadounidenses contempor\u00e1neos m\u00e1s influyentes, <strong>carrie mae weems<\/strong> ha investigado las relaciones familiares, la identidad cultural, el sexismo, la clase, los sistemas pol\u00edticos y las consecuencias del poder. Ha desarrollado un complejo cuerpo de arte empleando fotograf\u00edas, texto, tela, audio, im\u00e1genes digitales, instalaci\u00f3n y video. Weems ha recibido numerosos premios, incluido el prestigioso Prix de Roma, The National Endowment of the Arts, la beca MacArthur &quot;Genius&quot; y el premio Lifetime Achievement Award de la Congressional Black Caucus Foundation, as\u00ed como muchos otros, y ha participado en numerosos proyectos individuales y grupales. exposiciones en los principales museos nacionales e internacionales.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>DEBORAH WILLIS<\/strong><br><em>\u201cIglesia Bautista del Centro en Malcolm X Boulevard\u201d y \u201cMt. Iglesia Luterana Zion en West 145th Street\u201d de la serie Sundays in Harlem<\/em>, 2020<br>Fotograf\u00edas, 16\u201d x 20\u201d cada una<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"661\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20_Deb_Willis-1024x661.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4318\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20_Deb_Willis-1024x661.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20_Deb_Willis-300x194.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20_Deb_Willis-768x496.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20_Deb_Willis-1536x992.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20_Deb_Willis-2048x1322.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/20_Deb_Willis-2000x1291.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Deborah Willis comparte fotograf\u00edas de las iglesias de Harlem durante el encierro, con bolsas y envoltorios de pl\u00e1stico barridos por el viento que ensucian las aceras y las puertas de entrada. Estas im\u00e1genes son un recordatorio de la inquietante tranquilidad de esa \u00e9poca, incluso en los vecindarios generalmente bulliciosos de Malcolm X Blvd y 145th Street.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Deborah Willis&#039;<\/strong>Su arte e investigaci\u00f3n pionera se han centrado en historias culturales que imaginan el cuerpo negro, las mujeres y los barrios negros en los EE. UU. Es fot\u00f3grafa, aclamada historiadora de la fotograf\u00eda, becaria MacArthur y Guggenheim, y profesora universitaria y presidenta del Departamento de Fotograf\u00eda e Im\u00e1genes. en la Tisch School of the Arts de la Universidad de Nueva York.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>PARTICIPANTES ZCMP<\/strong><br><em>Mapas corporales<\/em>, 2022<br>Dibujos y t\u00e9cnica mixta sobre papel<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/21_BodyMaps_DesireeRios-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4319\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/21_BodyMaps_DesireeRios-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/21_BodyMaps_DesireeRios-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/21_BodyMaps_DesireeRios-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/21_BodyMaps_DesireeRios-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/21_BodyMaps_DesireeRios-2048x1363.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/21_BodyMaps_DesireeRios-2000x1331.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Durante nuestros talleres de ZCMP con Mar\u00eda Jos\u00e9 Contreras, se pidi\u00f3 a los participantes que trazaran el contorno de sus cuerpos en una hoja en blanco y que llenaran ese contorno con los lugares donde sintieron los efectos del COVID. Luego, los mapas corporales brindaron la oportunidad de contar historias, empat\u00eda y construcci\u00f3n de comunidad entre los participantes. Se exhibieron en el Encuentro por COVID de la ZCMP el 5 de diciembre de 2021.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>PARTICIPANTES ZCMP, con los artistas docentes KAMAL BADHEY, NONI CARTER, JORDAN CRUZ &amp; CARINA DEL VALLE SCHORSKE<\/strong><br><em>Cartas de esp\u00edritu<\/em>, 2021-2022<br>Tarjetas con dibujos, 5\u201d x 7&#039;&#039;<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"681\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/22_SpiritCards_DesireeRios-1024x681.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4322\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/22_SpiritCards_DesireeRios-1024x681.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/22_SpiritCards_DesireeRios-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/22_SpiritCards_DesireeRios-768x511.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/22_SpiritCards_DesireeRios-1536x1022.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/22_SpiritCards_DesireeRios-2048x1363.jpg 2048w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/22_SpiritCards_DesireeRios-2000x1331.jpg 2000w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Las tarjetas espirituales permiten a las personas llevar consigo un recuerdo relajante, un recordatorio, un talism\u00e1n o una oraci\u00f3n mientras navegan por la vida diaria. Como tales, las tarjetas expresan nuevas formas de conmemorar, afligir y afrontar la p\u00e9rdida. Creado durante <a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/storytelling-2\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Talleres ZCMP<\/a>, estas Tarjetas de esp\u00edritu utilizan m\u00faltiples medios, artesan\u00edas y estrategias de escritura, que van desde Salmos y Haikus hasta pan de oro y foto-collage. Si bien cada Spirit Card es \u00fanica, todas aspiran a aferrarse a algo sagrado o preciado que amenaza con desaparecer. Compactos y port\u00e1tiles, ofrecen una rara ocasi\u00f3n para detenerse o volver a momentos pasados, particularmente en un mundo &quot;pospand\u00e9mico&quot; que avanza sin descanso.<\/p>\n\n\n\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"\/>\n\n\n\n<p><strong>ANA-OFELIA RODRIGUEZ , MILAGROS BATISTA, RAFAELINA TINEO con aportes de Virginia Ayress, Eloisa Royal y vecinos de Washington Heights<\/strong><br><em>Altar a los Pr\u00f3jimos Amados<\/em>, 2022<br>Fotograf\u00edas, velas, recuerdos, \u00e1ngeles, ganchillo sobre mesa<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img decoding=\"async\" loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"684\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/23_Covid_Altar-1024x684.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-4323\" srcset=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/23_Covid_Altar-1024x684.jpg 1024w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/23_Covid_Altar-300x200.jpg 300w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/23_Covid_Altar-768x513.jpg 768w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/23_Covid_Altar-1536x1025.jpg 1536w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/23_Covid_Altar-2000x1335.jpg 2000w, https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/23_Covid_Altar.jpg 2048w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p>Este altar est\u00e1 construido con amor para conmemorar las vidas de queridos miembros de la familia y vecinos en Washington Heights y en otros lugares. Confiando en las tradiciones afro-dominicanas, Rodr\u00edguez, Batista y Tineo reunieron, hicieron y decoraron fotograf\u00edas y objetos que sirven como recordatorios de p\u00e9rdidas, incluso cuando honran las contribuciones duraderas de aquellos que murieron durante la pandemia.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Milagro Batista<\/strong> comenz\u00f3 a tejer y crochet alrededor de su s\u00e9ptimo cumplea\u00f1os. Su maestra, una maestra tejedora, despert\u00f3 un inter\u00e9s de por vida en el activismo social. Durante 20 a\u00f1os ha estado dise\u00f1ando y produciendo piezas cl\u00e1sicas de arte port\u00e1til. Los \u00faltimos dos a\u00f1os la han obligado a cambiar de marcha. La p\u00e9rdida desproporcionada de vidas por Covid-19 en las comunidades negras y latinas es una experiencia dolorosa. La p\u00e9rdida de 2 parientes cercanos personaliz\u00f3 la crisis. En su \u00faltimo trabajo, cada puntada est\u00e1 impregnada de sentimiento y emoci\u00f3n, una canalizaci\u00f3n del dolor al que las comunidades negras y latinas se han acostumbrado demasiado desde la infancia.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Ana Ofelia Rodr\u00edguez<\/strong> re\u00fane a artistas, residentes de la comunidad y patrocinadores privados y p\u00fablicos para planificar e implementar proyectos art\u00edsticos en comunidades tradicionalmente marginadas. Ella tiene un doctorado. en Literatura Espa\u00f1ola de la Universidad de Washington en St. Louis y ense\u00f1\u00f3 en Marymount Manhattan College durante varios a\u00f1os. Se desempe\u00f1\u00f3 como Jefa de Gabinete del Concejal Guillermo Linares de 1991 a 1997 y trabaj\u00f3 como Directora de Desarrollo Comunitario y Asuntos Gubernamentales en Broadway Housing Communities de 1997 a 2020. Ha estado trabajando como curadora de arte independiente en Nueva York durante la pandemia.<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Rafaelina Tineo<\/strong> es un artista de medios mixtos que explora temas sociales a escala global. A veces desafiante, su arte cuestiona las expectativas de sistemas de estratos socioecon\u00f3micos predefinidos, construcciones sociales y paradigmas sociol\u00f3gicos. Sus materiales van desde pintura sobre lienzo hasta ensamblajes de objetos encontrados, video documental y fotograf\u00eda, y el fotoperiodismo no tiene limitaciones. Su trabajo reciente, &quot;Queer Angels Rising&quot;, es una serie en curso dedicada a la comunidad LGBTQ e inspirada en su propia experiencia como madre de una hija transg\u00e9nero. \u201cQueer Angels Rising\u201d intenta reparar los prejuicios subvirtiendo algunos de los temas centrales tradicionalmente asociados con las ideas occidentales de los \u00e1ngeles como blancos, rubios y exclusivamente masculinos.<\/p>\n\n\n\n<p class=\"has-small-font-size\"><img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/zcmp.org\/wp-content\/uploads\/2023\/06\/cam-1.jpg\">  <em>Encabezado y fotos de exhibici\u00f3n por Desiree Rios<\/em><\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Durante los dos primeros a\u00f1os de la pandemia mundial del coronavirus, los neoyorquinos sufrieron aislamiento y p\u00e9rdidas devastadoras, en gran parte causadas por la desigualdad y el abandono. Sin embargo, a trav\u00e9s del poder restaurador de la colaboraci\u00f3n art\u00edstica y la comunidad, esta exposici\u00f3n se atrevi\u00f3 a Imagine Repair. \u00bfC\u00f3mo ha afectado la pandemia a nuestras vidas? \u00bfD\u00f3nde, en nuestro cuerpo, llevamos... <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/exhibition\/\" class=\"more-link\">Leer m\u00e1s<span class=\"screen-reader-text\"> \u00abExposici\u00f3n Imagina Reparar\u00bb<\/span><\/a><\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":2869,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3408"}],"collection":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3408"}],"version-history":[{"count":29,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3408\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4526,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3408\/revisions\/4526"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media\/2869"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3408"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}