{"id":3733,"date":"2022-12-20T03:19:31","date_gmt":"2022-12-20T03:19:31","guid":{"rendered":"https:\/\/zcmpsandbox.com\/?page_id=3733"},"modified":"2023-06-26T17:13:46","modified_gmt":"2023-06-26T17:13:46","slug":"partners","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/zcmp.org\/es\/partners\/","title":{"rendered":"Socios"},"content":{"rendered":"<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.bronxdoc.org\/\" target=\"_blank\">Centro de Documentales del Bronx<br><\/a>Den Quinsay, Director General<br>Maria Galindo, Coordinadora de Participaci\u00f3n Comunitaria<br>Michael KamberDirector<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.stjohndivine.org\/\" target=\"_blank\">La Iglesia Catedral de San Juan el Divino<br><\/a>Lisa Schubert, ex VP de Programaci\u00f3n\/Asuntos Externos<br>Isadora Wilkenfeld, Directora de Programaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n de la Catedral<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"http:\/\/cccdominicano.weebly.com\/\" target=\"_blank\">Centro C\u00edvico Cultural Dominicano<br><\/a>Marilu Mar\u00eda D. Galv\u00e1n, Directora Ejecutiva<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.cityseminaryny.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Seminario de la ciudad de Nueva York<br><\/a>Mar\u00eda Liu Wong, rectora<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/arts.columbia.edu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Escuela de Artes de la Universidad de Columbia<br><\/a>Carol Becker, Decana<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/hemisphericencounters.ca\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Encuentros Hemisf\u00e9ricos<br><\/a>Laura Levin, Directora<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/tisch.nyu.edu\/performing-arts\" target=\"_blank\">Instituto de Artes Esc\u00e9nicas (NYU Tisch)<br><\/a>Oficina del Decano Asociado<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.ircpl.columbia.edu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Instituto de Religi\u00f3n y Vida P\u00fablica (Columbia)<br><\/a>Mateo Engelke, Director<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.lehman.cuny.edu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Colegio Lehman<br><\/a>Alyshia G\u00e1lvez, Profesora<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.magnumfoundation.org\/\" target=\"_blank\">Fundaci\u00f3n Magnum<br><\/a>Susan Meiselas, Presidenta<br>Kristen Lubben, directora ejecutiva<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.elmuseo.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">El Museo del Barrio<br><\/a>Ana Chireno, Directora de Asuntos Gubernamentales\/Comunitarios<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.mcny.org\/\" target=\"_blank\">Museo de la Ciudad de Nueva York<br><\/a>James Horton, ex vicepresidente de educaci\u00f3n\/participaci\u00f3n<br>Jelissa Caldwell, Gerente de Participaci\u00f3n Comunitaria<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/as.nyu.edu\/departments\/public-humanities-initiative.html\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Iniciativa de humanidades p\u00fablicas en educaci\u00f3n de posgrado (NYU GSAS)<br><\/a>Una Chaudhuri, Decana Divisional de Humanidades<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/ph.yale.edu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Humanidades P\u00fablicas en Yale<br><\/a>Matthew Jacobson y Laura Wexler, codirectores<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/www.ccny.cuny.edu\/rifkind\" target=\"_blank\">Centro Rifkind para las Humanidades y las Artes (CCNY)<br><\/a>Mikhal DekelDirector<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.ccny.cuny.edu\/financialaid\/seek\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">SEEK (B\u00fasqueda de Educaci\u00f3n, Elevaci\u00f3n y Conocimiento) (CCNY)<br><\/a>Marie Naz\u00f3n, Directora<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.nypl.org\/locations\/schomburg\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Centro Schomburg para la Investigaci\u00f3n de la Cultura Negra<br><\/a>Novella Ford, Directora Asociada, Programas P\u00fablicos\/Exposiciones<\/p>\n\n\n\n<p><a rel=\"noreferrer noopener\" href=\"https:\/\/sofheyman.org\/\" target=\"_blank\">Society of Fellows y Heyman Center for the Humanities (Columbia)<br><\/a>Eileen Gillooly, directora ejecutiva<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.ccohr.incite.columbia.edu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Centro de Investigaci\u00f3n de Historia Oral (Columbia)<br><\/a>Mar\u00eda Marshall Clark, Directora<\/p>","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Bronx Documentary CenterDen Quinsay, Director GeneralMaria Galindo, Coordinadora de Participaci\u00f3n ComunitariaMichael Kamber, Director The Cathedral Church of Saint John the DivineLisa Schubert, ex VP Programaci\u00f3n\/Asuntos ExternosIsadora Wilkenfeld, Directora de Programaci\u00f3n y Comunicaci\u00f3n de la Catedral Centro Civico Cultural DominicanoMarilu Maria D. Galv\u00e1n, Directora Ejecutiva Seminario de la ciudad de Nueva YorkMaria Liu Wong, rectora de la Escuela de Artes de la Universidad de ColumbiaCarol Becker, \u2026 <\/p>\n<p class=\"link-more\"><a href=\"https:\/\/zcmp.org\/es\/partners\/\" class=\"more-link\">Leer m\u00e1s<span class=\"screen-reader-text\"> &quot;Socios&quot;<\/span><\/a><\/p>","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3733"}],"collection":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3733"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3733\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4387,"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/3733\/revisions\/4387"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/zcmp.org\/es\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3733"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}